<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>人类探索计划（一）</title>
    <link href="/2022/05/07/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E6%8E%A2%E7%B4%A2%E8%AE%A1%E5%88%92%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/"/>
    <url>/2022/05/07/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E6%8E%A2%E7%B4%A2%E8%AE%A1%E5%88%92%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;预警：芸A草O，但存在灵魂互换设定<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;她分不清身上湿漉漉的液体究竟是谁的汗水，也许是王晓佳吧。她就要高潮了，连带着喘息也重了不少，她甚至能听到被强行压下去的呜咽声——原来这样糟糕的声音真的来源于她自己。很久前就已经被标记过的腺体第一次散发出这么浓郁的红酒香气，她像个疯了的酒鬼一样嗅着，牙齿在那块疤痕上面不断摩擦。大脑已经不受控制地腐烂掉了，她甚至开始唾弃那个曾经的蒋芸，为什么只是浅浅地标记了这个美丽的Omega？<br>&emsp;&emsp;你想要的明明不止是这些。<br>&emsp;&emsp;她紧咬着唇，掐住王晓佳的腰，发狠地向前撞着。目光被胯用力拍在有些发红的臀上，她感觉被这样碾碎的实际上是自己的脑袋。快感渗入摇摇欲坠的意识里，阴阳怪气地看笑话。<br>&emsp;&emsp;这个女人越叫越大声了，你满意吗？<br>&emsp;&emsp;王晓佳的声音很好听，这是得到过太多人赞同的一项常识。这副漂亮的嗓子现在被她的动作操纵着，完全脱离了主人的掌控，又或者说，其实是她被这样的声音迷惑了。她只是个夜里独自航行的水手，被海妖诱惑着驱使身下的破船向错误的方向撞去。<br>&emsp;&emsp;生殖腔隔着一层薄薄的避孕套在吮吸她的身体——绝对清晰的占有。<br>&emsp;&emsp;她有些颤抖地跪在床上，甚至分不清究竟是谁先捅破了这层玻璃纸。是她吗？她强迫了王晓佳？她不记得了。她只知道王晓佳最后呜咽着吐出一串词来。是叫了她的名字吗？她是不是出现幻觉了？王晓佳会不会怀孕？哪怕只有千万分之一的可能呢？<br>&emsp;&emsp;抽搐的液体争先恐后地暴死在那层可怜的橡胶上，两幅赤裸的躯体被紧紧绑在一起。<br>&emsp;&emsp;王晓佳有些脱力，双手不再缠着枕头，放松地跌在被蹂躏了一整夜的床单上。她感受到身后的人把手按在她的臀上，掌心熨贴着被得罪了好几下的位置。她倒是不在意那些根本就不痛的抽打，恰恰相反——<br>&emsp;&emsp;她到底在想什么？<br>&emsp;&emsp;今晚或许不是一场意外，但刚才那一下绝对是。为什么她的身体背叛自己抢先一步迎合了对方？<br>&emsp;&emsp;王晓佳重新抱起枕头，手肘的挪动让她情不自禁地向后扬了扬臀，酥麻的愉悦感逼迫着她哼了一声。她感觉到蒋芸向前压了压，绞在两人身体里的结抽搐了一下，让膝盖又一次有些跪不住了。她想求饶，可是潜意识里又叛逆地觉得就要这样才好。的确，这样任人摆布的滋味很棒，被肆意冲撞的感觉也不赖，更何况身体对于那道淡淡的苍兰花香根本就毫无反抗之力，香味铺天盖地地压到身上的时候，不需要用力她就已经软掉了，融成一条滚烫的河流。<br>&emsp;&emsp;眼下这个难堪的姿势在某种意义上已经算是最好的结果，反正几小时前意外的发情已经让她足够丢脸了——蒋芸十有八九会以为她是故意的，可她真的不知道发生了什么。随便吧，面子里子都被扯烂之后人还有什么好在乎的呢？至少现在她不用面对蒋芸那张极大可能已经恢复了一本正经的脸，也就不可能听到这位经纪人用那温柔到刺耳的口吻列出艺人这时候该做的一二三四五件事，真是万幸。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;结在慢慢消退。<br>&emsp;&emsp;蒋芸小心地向后抽离，把湿漉漉的避孕套摘下来，顺手扔进一旁的垃圾桶里。她们算是彻底共享了这个小玩意，很公平。她这么想着，和王晓佳平躺到了一起。她该庆幸王晓佳看不到自己的脸，她脸红得厉害，不用伸手去摸都能感受到，眼角的泪已经被擦拭过好多遍，她确定哪怕是对着镜子找茬都看不出异样来。<br>&emsp;&emsp;所以说，她又哭了，又是因为王晓佳。<br>&emsp;&emsp;她情不自禁地回想起半年前自己是怎样离开了那个充满红酒信息素的休息室。她的嘴唇也许还沾着王晓佳后颈上的汗液，抑制剂在她体内流淌着，精明的步伐拖着她找到了最近的一个洗手间。她躲进最里面的一个，坐在地板上，咬住自己的手指，哭。也许她就是看不了王晓佳那副瘫在沙发上像个坏掉的芭比娃娃一般的模样，她不是什么救世主，也不想被摆在高高在上的位置被供奉，可是她根本就抵抗不了那烂泥一般的央求。<br>&emsp;&emsp;王晓佳有没有那么一瞬间会怀疑这是她早就幻想过的事情？<br>&emsp;&emsp;一切就是这么发生了。艺人被一个不知名人士标记，公司内部掀起好一阵风波。她以经纪人没能看管好艺人的理由拼命拦下了想要再次和王晓佳对质的领导，可是看着那些流水一样倾泻到其他地方的资源，再看看王晓佳仍然不温不火的样子，她总觉得有些喘不上气。<br>&emsp;&emsp;她不能让这样的风波再出现第二次了。<br>&emsp;&emsp;蒋芸睁开眼睛，瞪着天花板上的花纹，感受到心脏在缓慢地恢复到平时的节奏。她该做好应急预案，避免最坏的可能发生。最多还有六个半小时她们就得赶往长沙机场，她最好是没有在王晓佳身上留下什么印记。<br>&emsp;&emsp;她想要再检查一遍，转过头却只看到了双人间的另一张床。<br>&emsp;&emsp;王晓佳人呢？<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;王晓佳紧闭着双眼，头一次觉得酒店房间总是会提供避孕套是件好事。苍兰的味道真的把她脑子给熏坏了，怀孕的代价就算是把她们俩卖了都负担不起，她手上还有几个合同，负面影响的赔偿金额能让经纪公司法务部门集体进化成恶狼。<br>&emsp;&emsp;她想到一张气急败坏的脸，在那天她才意识到原来除了父母以外还会有其他人因为生气而红脸。她的老板在办公室里砸碎了烟灰缸，灰色的粉末扬得到处都是，烟草的味道铺天盖地，像是一团小小的乌云。她甚至能想象到房间里Alpha的信息素在四处冲撞着，还好蒋芸标记了她，否则灾难又要重现。<br>&emsp;&emsp;而现在她也的确很需要蒋芸，她们该商量一下接下来该怎么做。可是王晓佳一翻身，旁边竟然空无一物。<br>&emsp;&emsp;我草？<br>&emsp;&emsp;砰。<br>&emsp;&emsp;人砸在地上的滋味并不好受，手撑着地板急急忙忙地想要爬起来，眼睛却注意到这一摔居然把自己给摔变样了。<br>&emsp;&emsp;不对。<br>&emsp;&emsp;这只手似乎是蒋芸的？<br>&emsp;&emsp;指甲光秃秃的，手指纤细得有些过分了。紧握起拳头就能看到淡淡的青色血管，松开时小指关节僵硬地扭动了一下，掌纹干劲利落地刻在手心，靠近才能看到更细致的纹理。<br>&emsp;&emsp;王晓佳跪在地上，有些难以置信地抬起头，一面镜子立在空气里，镜中人正好抬起头来，注视着她。<br>&emsp;&emsp;心脏迟疑了片刻。<br>&emsp;&emsp;尖叫声爆发只需要一瞬间，她飞快地向后弹去，而头撞在墙上的痛感清晰地告诉她这不是梦。<br>&emsp;&emsp;“你——我？你？”<br>&emsp;&emsp;“王晓佳？”<br>&emsp;&emsp;顶着王晓佳皮囊的恶鬼在说话，就是她的声音，她在录音室里听过无数遍的真声。<br>&emsp;&emsp;后背再怎么努力也不能把墙钻出一个洞来，没留指甲的双手挖不烂这层地板，舌头像是供血不足似的一个词都吐不出来。她退无可退了，不知道是因为疼还是害怕，就连脑袋里也只剩下一片嗡鸣。<br>&emsp;&emsp;“你冷静一点。”<br>&emsp;&emsp;她在说什么鬼东西。<br>&emsp;&emsp;“我是蒋芸。”<br>&emsp;&emsp;她说她是蒋芸。<br>&emsp;&emsp;“你告诉我，你现在看到的是谁？”<br>&emsp;&emsp;等等，她刚才说了什么？<br>&emsp;&emsp;王晓佳死命掐了把自己。痛，依然很痛。她觉得嘴巴都有些不受自己控制了，“你说你是谁？”<br>&emsp;&emsp;“别掐我的脸！”蒋芸一把握住王晓佳的手腕——严格来讲也算是她的手腕，“你冷静一点。”<br>&emsp;&emsp;这话实际上是说给自己听的。<br>&emsp;&emsp;胸前的红印已经出卖了这具身体的归属权，底下的心脏跳动频率十有八九已经超出了人类极限。她用王晓佳的脑子努力思索这到底是怎么一回事，在自家艺人身上留下吻痕这种惊天动地的事情跟眼下这桩灵异事件想比简直是不值一提。<br>&emsp;&emsp;谁能告诉她，为什么，她，蒋芸，和她，王晓佳，互换了？<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;“今晚的活动无论如何都不能取消。”<br>&emsp;&emsp;“节后这段时间我在公司有重要事情要处理。”<br>&emsp;&emsp;异口同声并不是置换反应的开关。证明完毕。<br>&emsp;&emsp;对视同样不是。<br>&emsp;&emsp;与自己对话这种哲学家才会考虑的问题活生生出现在眼前，就算是穿上了衣服也仍然让人觉得不自在，有种从万米高空跃入草堆之后掏出本高中物理书来与你谈论牛顿一般的诡异感。王晓佳干脆又低下了头，蒋芸也默默地把视线移开。<br>&emsp;&emsp;同时沉默三十秒可不可以换回来？<br>&emsp;&emsp;这行不通。<br>&emsp;&emsp;如果是三十分钟呢？<br>&emsp;&emsp;她们没有那么多时间去尝试了。<br>&emsp;&emsp;“你会唱歌吗？”这次是王晓佳先开口。<br>&emsp;&emsp;“新人的演出需要我提前去沟通选曲。”蒋芸摸出笔记本电脑，右上角的四个代表了时间的数字现在比剩余电量还要吓人，“你先听我说，这是她的第一个舞台，我的建议是……”<br>&emsp;&emsp;“我的歌你会唱吗？”王晓佳执拗地打断她，“晚上的演出真的对我很重要，如果你不会，我现在还能教你。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸无声地盯着屏幕。<br>&emsp;&emsp;王晓佳不会知道她的每首歌自己都一遍遍地听过。实际上承认了也没什么大不了，这原本就是她的职责——至少是职责之一。但她只是个经纪人，不是职业歌手，她做不到顶着王晓佳的脸去给竞争对手们送温暖。尽管今晚的舞台不像个舞台，地点也只是设在上海郊区的一家福利院里，纯粹是个私人行程。院长据说是王晓佳的朋友，从来都是守口如瓶。所有条件都被打上了安全的标签，但是在一个灵魂互换都能发生的世界里，谁能保证不会有狗仔吸在福利院天花板上记录下小歌星的翻车现场呢？<br>&emsp;&emsp;“可以临时取消吗？”她问。<br>&emsp;&emsp;王晓佳回应了一段更长时间的沉默，然后竟然笑了起来。“不可以。”她摇头，指向电脑屏幕上那个醒目的绿色软件，“辛欣的第一个舞台你难道能让她自己选曲吗？”<br>&emsp;&emsp;辛欣两个字前面甚至体贴地标了个A。她刚才飞快地扫了一眼，并没有在聊天框里发现王晓佳这三个字，更别提人工置顶了。<br>&emsp;&emsp;很好，这位经纪人对新人真是体贴入微，真棒啊，真棒。<br>&emsp;&emsp;“去机场得提前两个小时，所以我们各自还有一个多小时的时间。”<br>&emsp;&emsp;用蒋芸的身体对自己指手画脚就像是在月球上蹦迪。<br>&emsp;&emsp;王晓佳突然觉得灵魂互换也不是件坏事了，她倒要看看蒋芸是怎样把一颗心剥成几瓣分给她们这几个艺人的。左心房，左心室，右心房，右心室。光这样分都不够，蒋芸现在带了五个艺人。可真是巧呢，不在心脏范围内的那个人是谁呢？不会就是名字里没带上A的那位吧？<br>&emsp;&emsp;“你想干什么？”<br>&emsp;&emsp;王晓佳很快就看到，自己脸上首次出现了蒋芸同款的蹙眉表情。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;成为蒋芸真的很简单，至少王晓佳是这么以为的。<br>&emsp;&emsp;她沿着旋转门进了公司大楼，在前台取了蒋芸的快递，顺手还把辛欣和自己的那两个包裹也收下了。蒋芸那间小巧的办公室里现在空无一人，真正的主人已经在驱车赶往福利院。她坐到桌前，台面上的分针正好指在约定时间前的五分钟，不偏不倚得像是本尊驾临一般。<br>&emsp;&emsp;滴答。原来会有这么无聊的等待。滴答。<br>&emsp;&emsp;蒋芸在这习惯性的五分钟里会像她现在一样注视着秒针转动吗？王晓佳只思考了一个呼吸的功夫，就给出了否定的答案。对于蒋芸而言，五分钟已经足够把一份宣传方案拍到她面前，顺便还能驳回她的各种请假理由。除了音乐，好像也只有这位经纪人能够把短短五分钟塞得满满当当。<br>&emsp;&emsp;滴答。还有四分三十二秒呢，哈哈。滴答。<br>&emsp;&emsp;王晓佳伸手捂着那个小小的闹钟，试图堵上声音的来源，可惜以失败告终。吵死了。偏偏这小玩意还真有让人变紧张的魔法，像是在大摇大摆地宣告：恭喜你又浪费了一秒。<br>&emsp;&emsp;恭喜你又浪费了一秒。<br>&emsp;&emsp;哈哈。<br>&emsp;&emsp;闭嘴！<br>&emsp;&emsp;她抠出闹钟的电池，世界终于清静下去。<br>&emsp;&emsp;门外没有传来任何脚步声，这间办公室此刻就像颗飘荡在太空中的小行星一样。她摸起手机，靠在椅背上，把未接来电往上拉。一串红艳艳的备注名和数字从眼前划过，滚动在一个绿色符号那里停了下来，日期是两天前。<br>&emsp;&emsp;而在回家过年之前，王晓佳根本就不会想到自己会拨出这通电话。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;新春佳节，她被家人放到离家不过几公里远的酒店门口。在童话故事里，会有一位朋友来酒店与她会和。而众所周知，童话里都是骗人的。<br>&emsp;&emsp;王晓佳拖着箱子，拿着双人房的门卡，独自进了房间，一头倒在床上，闭上眼睛。<br>&emsp;&emsp;她不愿意和父母吵架，年轻的时候已经吵得够多了，说再多又能怎么样呢？让上个世纪的生活逻辑接受艺人这样看似不稳定的生活本身就是个悖论，除非有奇迹发生，那她宁可相信明天太阳就要以光速砸向地球。<br>&emsp;&emsp;她说她有不错的收入。<br>&emsp;&emsp;我们希望你能稳定。<br>&emsp;&emsp;她说她的收入就已经足够稳定生活。<br>&emsp;&emsp;我们觉得这样终归是没有根。<br>&emsp;&emsp;我们希望，我们觉得。一套无敌的组合拳，像是三维弹球游戏里的拨片，无数次碰撞只为了让她回到长沙。<br>&emsp;&emsp;她不愿意。<br>&emsp;&emsp;于是两张脸都红了，声音也变了调。跟程序语言的是否逻辑判断似的。组合拳失效之后，立刻调用出老祖宗传下来的招式。<br>&emsp;&emsp;你要听话，为了你好。<br>&emsp;&emsp;等等。<br>&emsp;&emsp;王晓佳已经习惯了。很多年前她还试图把自己脑袋里的想法梳理出来，拉着父母好好谈一次，这样的确有效果，出道后的半年里双方都相安无事。但突然有一天，他们又翻出了女儿偷偷跑去参赛出道的旧账，派头像是把之前的促膝长谈统统冲进了下水道。从那以后她就改变了战术，就像现在这样，在实在忍受不了的时候，逃跑。<br>&emsp;&emsp;离假期结束还有好几天，长沙对她来讲也没什么新鲜的好去处了。她不知道自己该干什么，也许她该叫上几个朋友出来玩，可是等反应过来的时候手机已经跳转到了通话界面。<br>&emsp;&emsp;她居然打给了蒋芸。<br>&emsp;&emsp;对方还没有接，房间里只听得到嘟嘟嘟的倒计时。她打着节拍，犹豫该不该挂断。<br>&emsp;&emsp;怎么了？<br>&emsp;&emsp;电话意外被接通，蒋芸身边似乎还有很多人，一片喧闹的背景音。<br>&emsp;&emsp;王晓佳甚至没有想好开场白。<br>&emsp;&emsp;王晓佳？<br>&emsp;&emsp;嘈杂的响声不再，电话那头的疑问像是在一间空荡荡的屋子里，声音从极其遥远的地方飘到耳边。<br>&emsp;&emsp;我手滑了。她说。<br>&emsp;&emsp;她听见蒋芸笑了，然后她也笑。<br>&emsp;&emsp;那你现在在干什么。<br>&emsp;&emsp;蒋芸没有要挂断的意思，王晓佳就顺着她的问题聊下去。她说过节在家和父母闹得不愉快于是出来住酒店了，她说这几天都不知道自己能干些什么，她说好羡慕你啊身边有那么多人。<br>&emsp;&emsp;要我过去陪你吗？<br>&emsp;&emsp;轻描淡写的语气，震耳欲聋的问题。<br>&emsp;&emsp;王晓佳永远不会忘记那一刻开始狂跳的心脏。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>和田玉</title>
    <link href="/2022/05/07/%E5%92%8C%E7%94%B0%E7%8E%89/"/>
    <url>/2022/05/07/%E5%92%8C%E7%94%B0%E7%8E%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;一个高挑的身影出现在百花门，吸引了不少注意。值班的经理姓汪，在这儿已经干了十来年，但像这样的客人还从没见过。他连忙拉住正要上前招呼的领班阿眉，决定亲自去接待。<br>&emsp;&emsp;汪经理引着客人往最靠近舞台的那排座位走去，可这客人突然停下了脚步，指了指最角落的那方犄角旮旯，说道：“我就坐那里吧。”<br>&emsp;&emsp;嗓音脆得像是阿眉腰上系着的铃铛，他一听就知道这是个没吃过苦的大小姐。那双红唇微微往上翘着，春江水一般的眼波艳到了人心坎儿里。他忙不迭把视线挪得远远的，嗐了一声，“您看，那边的座位离咱们家姑娘们可远着呐，而且都是散客坐的位置——”<br>&emsp;&emsp;“钱一分都不会少。”黑色风衣内衬里掏出的皮夹子一看就是上等货色，“带路吧。”<br>&emsp;&emsp;汪经理连声说好。<br>&emsp;&emsp;王晓佳坐到阴影里，啜了口桌上的茶水，的确有点剌嗓子。舞台上的灯在这时突然亮起，她不再装模作样地喝茶了，大厅里的人视线都汇聚在那个闪亮的高台，她得赶紧从这堆浪荡子中找出吴伟光，这才是正事。<br>&emsp;&emsp;她是一名私家侦探，前段时间有位金小姐找上门来，哭哭啼啼地求她帮忙。原本她不乐意来这种风花雪月的地方，但又见不得金小姐那副模样，于是应允。<br>&emsp;&emsp;来到这儿的人样貌不一，但几乎每一个都让她感到烦躁。她又一次瞥了眼身边大口抽烟的红脸男人，此人身上除了烟草味道，还夹带着一股酒气熏天的臭，制服前襟大大咧咧地敞开，马靴有节奏地敲打着地面。王晓佳注意到，他身上佩了枪。<br>&emsp;&emsp;“和田玉来喽！”男人又喷出一口浓烟。<br>&emsp;&emsp;周围的人都附和着鼓起了掌，还有几个好事之徒吊着嗓子嚎了两声。环绕着大厅内的光一霎那全都熄灭了，舞台正上方的大灯倏地亮起。拦在后台与无数目光中间的红色幕布慢腾腾地裂开一条口子，王晓佳看到那黑惨惨的地方走出来个穿银白色旗袍的女人，那人身材细挑，旗袍岔口处露出的皮肤亮得像天上的月亮，黑发直直地垂在胸侧，脸不像她印象中大部分舞女那样搽胭抹粉，只在唇上点了些蜜。女人似乎在说些什么，唇间的一抹红微微动着，但她什么都没有听见。<br>&emsp;&emsp;那双肩也细瘦得狠，原本应该紧包着手臂的袖口还剩出些空隙来，白净的胳膊伸向了立着的麦克风。手指漂亮到让王晓佳呼吸紧了紧，她茫然地抬起头，让现场唯一一盏大灯痛痛快快地刺了下眼睛，又闭上了。<br>&emsp;&emsp;她居然才意识到，这就是金小姐嘴里念叨的人——蒋芸。<br>&emsp;&emsp;“谢谢吴先生包圆了今天的单子。”这次她听得真切，“他点的第一首歌是——天边一朵云。”<br>&emsp;&emsp;音乐响起来，第一排有个男人转过头得意地欠了欠身子。王晓佳一眼就认出他来。吴伟光，金小姐的未婚夫。<br>&emsp;&emsp;据说，这位吴先生三天两头往百花门跑，金小姐最痛恨这种装得一腔正气的浪子，可又敌不过家族联姻的重压，只好求她帮忙弄些证据，好让金家人看看这位留洋归来的少爷是怎么一副混样。<br>&emsp;&emsp;王晓佳很多年前还见过他一面，那是还在欧洲游学时的事情。听到这个名字她就想到了成堆的故事，偏偏这小子命好，回国不久家里就帮忙许下了未婚妻。金小姐是位玉人，抓住宣泄口了也只哭那让人逃不脱的婚约囚笼，王晓佳觉得自己无论如何都得帮她。<br>&emsp;&emsp;她记录了一些照片，但没有转交给金小姐，只在电话里说自己还没找好时机。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;天气说变就变，短短几天功夫气温就已经回暖。王晓佳套了身简单的黑丝绸衬衫，迈着熟稔的步伐进了百花门。<br>&emsp;&emsp;“呦，王小姐，您今天可真精神。”汪经理乐呵呵地陪了她几步，拍了拍阿眉的腰，示意她将客人带进场子里去。<br>&emsp;&emsp;前排的座椅此刻只稀稀拉拉有几个人，除了吴伟光都是些陌生面孔。她们在第三排停下，阿眉躬了躬身，拉开椅子，“您稍等，茶一会儿就到。”<br>&emsp;&emsp;距开场还有约莫二十分钟，厅里有些闷热，王晓佳解开一颗扣子，指尖在表盘上敲了敲，又将目光投向了四周。吴伟光的后脑勺令她有些心烦，近几天这个男人在她眼皮底下干出了不少风流事，先是上台献花，又是隔空喊话，更过分的事，有一次这人偷进了后台，九分零五秒之后又昂首阔步地出来，鼻子朝天地坐回了自己的宝座。<br>&emsp;&emsp;王晓佳不知道他去干什么了，更不愿意去想。<br>&emsp;&emsp;她有些恨，甚至连心脏都能感受到被恨意的火苗灼伤。一壶热茶浇在她身上，瓷器破碎的声音将她拉回现实。阿眉惊慌失措地弯下腰，王晓佳注意到她掏出手绢试图往自己身上揩，整个人连忙向后躲去。直到这时，她才发现自己小半截身子都已经被浇湿，滚烫的茶水灼灼地刺痛着皮肤。<br>&emsp;&emsp;“不长眼的东西！”汪经理一个箭步冲过来，给了阿眉一耳光。<br>&emsp;&emsp;他尖利的声音在还算平静的大厅里像是一道惊雷，不少人看向她们。王晓佳站起来，水直往下滴，像是钝刀子划过四肢一般的痛。<br>&emsp;&emsp;“没关系。”她说，“她不是故意的。”<br>&emsp;&emsp;阿眉哭得跟个泪人似的，嘴里念念叨叨地说着对不起。汪经理看上去余怒未消，眼睛里都快瞪出血丝了。王晓佳还想再说些什么安抚他，右臂就被身后一人轻轻拉住。<br>&emsp;&emsp;“我带你去用水冲一下。”<br>&emsp;&emsp;她转过头，正好对上了蒋芸的眼睛。<br>&emsp;&emsp;“嗨呀，我说老汪，对下边人也不至于下这么重的手不是。”吴伟光阴魂不散地冒了出来，甚至冲蒋芸挤了挤眼睛，“不如这么办吧，今天这场也都算我头上，包括地上碎的这家伙——碎碎平安嘛。再给这位小姐上两壶顶级毛尖。”他冲王晓佳拱了拱手，“剧场里都是客气人，您多包涵？”<br>&emsp;&emsp;她忘了自己有没有应声。蒋芸刚才说了什么？要带她去洗一下？噢，洗，那当然要洗。她意识混沌地被牵到后台，穿过黑暗又狭窄的过道，进了一间小屋子。屋里挂着的有一半是蒋芸穿过的演出服，她认得，剩下的一半也许是这些天里还没穿过的。房里还有面颇为雅致的镜子，她被摁着坐在镜子前。蒋芸舀来水，问她要不要把衬衫脱掉。<br>&emsp;&emsp;她回答说好。<br>&emsp;&emsp;凉水顺着左臂往下淌。蒋芸又问，为什么喜欢来百花门听曲，往常来的都是些男人，你这样的女客很少见。<br>&emsp;&emsp;一弯盘踞在身体上的河流，莽撞地跌进地上的雕花搪瓷盆里。<br>&emsp;&emsp;因为喜欢你。王晓佳是这么回答的。<br>&emsp;&emsp;蒋芸只是笑。<br>&emsp;&emsp;王晓佳不知道蒋芸有没有领会自己的意思。她最后又换上一件新的黑衬衫，是蒋芸从那排演出服中翻出来的，说你这样搭着好看。<br>&emsp;&emsp;这件衣服她穿着正正好，合身，又体贴，香味从领口直往她心尖上钻。<br>&emsp;&emsp;这一天起，王晓佳算是认识了蒋芸。没过几天，她又抱着洗得干干净净的衬衫，拎了两袋桂花糕，寻到了自己费尽心思向汪经理讨来的那个地址。<br>&emsp;&emsp;她敲门，门里最开始没动静，随后细细簌簌响了一阵，浅浅的脚步声就越来越近了。<br>&emsp;&emsp;不要紧张。<br>&emsp;&emsp;门一声令下，心脏就跟着狂跳起来。<br>&emsp;&emsp;“芸姐。”王晓佳冲门里的人摇摇左手上的衣服，又摇摇右手上的点心，“芸姐？”<br>&emsp;&emsp;蒋芸明显是刚刚睡醒，头发有些乱，脸上沾了些宿醉染上的红，看到是她也没太意外，侧过身，让她进了门。<br>&emsp;&emsp;房间小而别致，绿色的墙壁叫人心情愉悦。复古大床，铜制家具，主人似乎没有囤物的习惯，不大的地方仍然显得有些空旷。墙边的小桌漆得雪白，王晓佳把包裹搁在桌上，拆开，凑近再次闻了闻，香甜又棉柔，新鲜得很。<br>&emsp;&emsp;“我来还你衬衫。顺路带了些糕点，城南有家老字号的店铺，他们家的桂花糕可好吃了——”<br>&emsp;&emsp;“你住城南还能每天来百花门？”蒋芸靠在床头，似笑非笑地望着她，“真辛苦你了。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳别过头去，无意间反倒是露出了通红的耳根，“哪有你辛苦，每晚都得登台亮相。”<br>&emsp;&emsp;“工作罢了。”回答的语气淡得像在叹息。<br>&emsp;&emsp;床头的柜子上还有瓶喝了一半的酒，王晓佳眼尖，进门没多久就瞧见了，但又不好意思发问，目光只是在床边打转。<br>&emsp;&emsp;“想问什么就直说。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸捡了几件衣裳，背过身去，将睡袍解了下来，似乎并不在意屋子里还有另一个人。可是另一个人明显太在意这些了，王晓佳心里发了疯一样地念着非礼勿视，然而脑袋根本不听使唤。女人的背光滑得像绸缎似的，肩膀下的两块蝴蝶骨随着脱去衣衫的动作在她眼前飞舞着，弯下腰的时候那只蒙着一层薄纱的臀似乎离她更近了一些。<br>&emsp;&emsp;忘掉那半瓶酒吧，她此刻甚至不愿意分神去呼吸，而这呆若木鸡的模样正好被蒋芸看在眼里。<br>&emsp;&emsp;“你喜欢女人？”蒋芸把睡袍挂进衣柜里，坐到桌子另一边问道。<br>&emsp;&emsp;王晓佳捂着脸——尽管根本挡不住什么。刚才的那几乎要刻在脑海里的画面让她暂时有些不敢直面这个问题，她只好单手把点心盒拆开，把盒子向前推，“你先尝尝味道。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸姑且饶了她，捻起一个桂花糕，送进嘴里细细嚼着。<br>&emsp;&emsp;王晓佳盯着她的嘴唇看，看得久了，终于忍不住咽了口唾沫，她忙把视线移到一旁，这下又瞥见床边的酒瓶了。<br>&emsp;&emsp;“早知道你喝了酒，我就应该带点解酒的东西过来。”她说。<br>&emsp;&emsp;蒋芸抬起眼，反问：“你是不是想问，我为什么一个人喝酒？”<br>&emsp;&emsp;王晓佳寻思片刻，点了点头。她可算是发现了，蒋芸不是那种喜欢弯弯绕的人，她如果把自己藏起来，只会让她找不见她，反过来也一样。<br>&emsp;&emsp;在这个与春风相伴的日子，她们泡了壶好茶，抱上小桌爬到楼顶，品着点心，用着茶，当然了——还聊天。<br>&emsp;&emsp;蒋芸是个才女。年纪轻轻就被一个声名赫赫的歌舞团录取，但后来带她入行的前辈得罪了一位大人物，歌舞团上下大换血了一番，她也被扫地出门。同时丢了工作的还有几个与她相熟的姑娘，几人合计了一番，决定投奔到百花门。<br>&emsp;&emsp;在哪里唱歌都是唱。当时最大胆的那位姑娘是这么说的。<br>&emsp;&emsp;而八年过去了，只有蒋芸还留在原地，于是她保留了昔日好友们饮酒的坏习惯，尽管大部分时候只一杯她就会醉倒。<br>&emsp;&emsp;她们都去哪里了？王晓佳问。<br>&emsp;&emsp;我不知道。<br>&emsp;&emsp;这段时间百花门里出现了不少新面孔，其中就包括吴伟光。但不难看出这个人是那种四处留情的主，只是连番的拒绝让他有些丢面子，才执着地想要个结果。这人甚至还订做了一个金制麦克风，冲到后台试图求婚，但结果和平时依然没两样。蒋芸见多了这种极端的追求者，拒绝之余给他留足了体面，于是没有生出事端。这事算是这么过去了。<br>&emsp;&emsp;你很抗拒这些吗？王晓佳又问。我是指，狂热的追求者？<br>&emsp;&emsp;得分人。<br>&emsp;&emsp;王晓佳没再细问，点到为止地把话题拨回了唱歌。又过了几天，她收拾好心情，再次登门拜访。她们靠在床头啜饮着那剩的半瓶酒，将各自未完的问题延续下去。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;金小姐来电的频率越来越密了，头几次她还会哭出来，到现在就只剩下沉默。<br>&emsp;&emsp;王晓佳挂断电话后站到窗前，俯视着远方的码头，她的办公室在一栋高楼的顶层，外边风景很好，但看风景的人心情糟糕到根本欣赏不了美景。<br>&emsp;&emsp;她手里的确捏了几张吴伟光的照片，但没有一张是能够交出去的。鬼知道这件事闹大了会不会影响蒋芸的工作，更何况，她早看这些照片不顺眼了，就像是几根鱼刺卡在嗓子眼里一样让人心烦意乱。她承认她就是嫉妒。嫉妒他可以站在光天化日之下，嫉妒他就算求爱得再不堪也能得到现场的起哄声。<br>&emsp;&emsp;而现在婚期将近，她只剩下不到半个月的时间。吴伟光还真是专一到了极点，她在心里冷笑，这些天除了百花门和吴家的公司，这人居然什么地方都没去——包括金家。<br>&emsp;&emsp;真该死。<br>&emsp;&emsp;她凝视着远处的一艘游轮，甲板上亮闪闪的，比海水还耀眼。<br>&emsp;&emsp;她有钱，买两张船票绰绰有余。<br>&emsp;&emsp;坏主意就像是恶鬼缠身了一样，直到她下楼寻到自己那台新车，驱车上路时，这些声音都没能从她脑海里消失，甚至还在诱惑着，不如就去码头看看吧。<br>&emsp;&emsp;但她没有。<br>&emsp;&emsp;约定的午饭时间未到，车子就已经飞到了蒋芸家楼下，她急切地奔上楼，在房门打开的瞬间一头扑进了女人怀里。<br>&emsp;&emsp;“这是怎么了？”蒋芸惊得睡意全无。<br>&emsp;&emsp;自从知道这个人的职业之后，每闲下来她就忍不住胡思乱想，尤其是眼前这般反常的举动实在吓人得很，让她搂着王晓佳后腰的手都颤抖了一下。而王晓佳头仍然埋在她脖颈间，胯用力将她顶在墙上，贪婪地呼吸着。<br>&emsp;&emsp;蒋芸没再出声了，只是轻轻揉着她的脑袋，等着她开口。<br>&emsp;&emsp;“芸姐，如果有哪一天。”王晓佳声音低得像在呢喃，“我只是说如果，如果我背叛了我的委托人，你会不会觉得我很差劲……”<br>&emsp;&emsp;这个问题的答案是肯定的，蒋芸不需要任何犹豫都能给出一个回答。但她同时又觉得自己不需要考虑这个问题，如果王晓佳会做出这些事情，那她也就不是王晓佳了。<br>&emsp;&emsp;“你不会。”她亲了口那讶然的眼角，轻声劝着，“有什么解决不了的事情，我们可以再商量。”<br>&emsp;&emsp;然而王晓佳说什么都不愿意再透露分毫了，倔得让蒋芸想敲开她脑袋看看里面到底藏了什么。<br>&emsp;&emsp;这还是她们第一次不欢而散，那台黑色汽车驶远的时候，蒋芸站在楼道里紧皱着眉。这份不愉快罕见地被带进了百花门，汪经理见着她黑脸，暗道不妙，于是悄悄拉住了她。<br>&emsp;&emsp;“芸姐，这边来。”<br>&emsp;&emsp;他四处张望了一阵，把声音压得更低了些，“就算是吴先生最近和阿眉好上了，你在他心上那可还是不一般的人儿啊。你点点头，他不就又屁颠屁颠地过来了吗？何必生气呢？”<br>&emsp;&emsp;他不提这茬，蒋芸都没注意到最近吴伟光总在后台和阿眉你侬我侬的。这些天她的心思都在王晓佳身上，王晓佳每晚都过来，昨晚甚至一掷千金地买了她一首歌——这在蒋芸眼里根本就是浪费钱。只需要王晓佳软下来，好生央她几句，哪里会有不答应的道理？<br>&emsp;&emsp;她还没来得及和王晓佳说这件事。算了，也就不提了吧，那张倔嘴比石头都硬。<br>&emsp;&emsp;只是不知道，这人今天是来还是不来。<br>&emsp;&emsp;也许是不来了。<br>&emsp;&emsp;她用力带上了房门。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;王晓佳还是来了，只是迟到了十来分钟。<br>&emsp;&emsp;她琢磨了一整个下午，但不是为见不见蒋芸这件事，而是为金小姐的家事。她有些害怕百花门了，在这地方时针像是卯足了劲地转着，半个月也就不过三百多个刻度而已，在百花门里，尤其是在蒋芸登台的时候，这三百多个数字恐怕咻一下就会消失。<br>&emsp;&emsp;然后就再也没有挽回的余地了。<br>&emsp;&emsp;她喜欢听蒋芸唱歌，这没错，但不一定非得在百花门听。她可以找机会灌灌枕边风，实在不成的话，大不了求蒋芸几句，漂亮话她都想好了，可还没来得及用上，烂摊子实在让人焦头烂额。<br>&emsp;&emsp;屋漏偏逢连夜雨，今天真是她王晓佳有生以来最倒霉的一天。在距离百花门还有好几条街的地方，她居然开车撞上了路灯。时间已然来不及了，她干脆把车丢下，一路小跑冲进了百花门，可还是来迟一步。蒋芸已经上了台。<br>&emsp;&emsp;她站在最后一排的后方，望向台上依然身着银白色旗袍的女人。她想起第一次见到蒋芸，她也是像现在这样用目光在旗袍上摸索着，而现在旗袍下的每一寸皮肤都已经被她细细品尝过了，但她觉得依然不够。<br>&emsp;&emsp;嫉妒，懦弱，贪婪。她还会变成怎样？<br>&emsp;&emsp;也许还有自作多情。<br>&emsp;&emsp;王晓佳觉得她在那双遥远的眼睛里看到了自己的倒影，但这似乎又不是错觉，她相信自己看到蒋芸刚才扬了扬嘴角，但那抹笑很快就消失了。舞台上的灯临时熄灭，上来几个新人，在为下一首歌做准备。<br>&emsp;&emsp;歌星会在后台稍作休息。她们都知道的。<br>&emsp;&emsp;借着一片黑暗，王晓佳特意绕远了些，从角落里的一道侧门摸进了后台。蒋芸的休息室就在另一端，她得穿过整条走廊，可才走了几步，她似乎听见了女人压抑的哭声。脚步极快速地被冻在原地，她发现不知谁的房间溜出来一道灯光，直觉告诉她声音来源就是那里。但这些情情爱爱的事情与她无关，她悄无声息地继续向前走着，本打算若无其事地路过，但经过那个房间的时候，她还是没忍住往里瞧了一眼。<br>&emsp;&emsp;吴伟光？<br>&emsp;&emsp;不止吴伟光，似乎还有那天那个莽撞的女孩。<br>&emsp;&emsp;吴伟光跪在地上，轻轻吻着女孩的手背，那女孩捂着嘴，似乎是喜极而泣。而在王晓佳眼里，这已经是第不知道多少次听说吴伟光向别人求婚了。<br>&emsp;&emsp;一张暗中拍摄的照片忠诚地记录下不忠。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;一个蹑手蹑脚的小贼被等候多时的女人抓个正着。<br>&emsp;&emsp;这次王晓佳是被迫坐在镜前，蒋芸旗袍有些凌乱，嘴唇也花了，有些疲软地站在她身后环着她。<br>&emsp;&emsp;“我以为你不会来。”<br>&emsp;&emsp;仅仅是半天多没见，她就有些遏制不住喷涌而出的想念了。上台时蒋芸特意看了眼王晓佳这些天来最喜欢的那个第一排的座位，但座位上现在空空如也——也许是订了票但是赌气没到场。至少蒋芸是这么认为的。<br>&emsp;&emsp;所以，当那道狼狈的人影闯入眼帘时，她都不知道该怎么去控制自己的表情，接下来的好几个调子都也走偏了，王晓佳是能听出来的。可王晓佳就那样远远地站在那里，不动，也没笑，只有目光越过无数看客，定定地望向她。<br>&emsp;&emsp;蒋芸低下头，再次亲吻那颤抖的睫毛。王晓佳顺势勾着她的肩，把她抱在腿上，将凌乱的旗袍整理好。蒋芸心里还有气，这是一定的，而她知道该怎么讨蒋芸开心，用楚楚可怜的语调。<br>&emsp;&emsp;“白天是我不对。迟到也是我不对。但这都是为了处理一些公事。”她蹭着近在咫尺的胸口，“我会慢慢告诉你的，但不要在现在好不好。”<br>&emsp;&emsp;尾调拉得极长，她甚至仰头啄了一口蒋芸脸颊。<br>&emsp;&emsp;“那你现在要干什么？”<br>&emsp;&emsp;有些东西正在溃败。<br>&emsp;&emsp;“我想听你唱歌，你只唱给我一个人听。”王晓佳虔诚地吻了吻她的嘴角，当作许愿，“就是那首天边一朵云。”<br>&emsp;&emsp;又是谁摇起了白旗。<br>&emsp;&emsp;“现在？”<br>&emsp;&emsp;“现在。”<br>&emsp;&emsp;很快，蒋芸牵起王晓佳，来到那片红色的幕布后方，在一道诧异的眼神中，坚定地走到台前。幕布在王晓佳眼前缓缓合上，四周一片黑暗，她听到了不远处蒋芸给出的回答。<br>&emsp;&emsp;她在这片幸福的黑暗中笑了起来。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第十七条守则</title>
    <link href="/2022/05/07/%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%83%E6%9D%A1%E5%AE%88%E5%88%99/"/>
    <url>/2022/05/07/%E7%AC%AC%E5%8D%81%E4%B8%83%E6%9D%A1%E5%AE%88%E5%88%99/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;No.17<br>&emsp;&emsp;兜里永远要装一把裁纸刀。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;————<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;世界上最鸡肋的工作是什么？<br>&emsp;&emsp;猎巫人。<br>&emsp;&emsp;不管其他猎巫人怎么想，反正蒋芸是这么觉得的。<br>&emsp;&emsp;严格来讲，这也算不上是工作。她成为猎巫人已经有好几年了，收到过的唯一一次薪水是枚金币。在猎巫人网站上提交注册申请后的第十三天，神秘的邮政包裹找上了门。<br>&emsp;&emsp;一枚金币，一本册子，一支钢笔，还有一把裁纸刀。<br>&emsp;&emsp;册子封面上烫着猎巫人守则这几个小字。按照守则的指示，她用那支钢笔在空白扉页上签了自己的名字，书页合上的时候，金币上霎那间显现出一个编号。<br>&emsp;&emsp;0327<br>&emsp;&emsp;她原以为这是个逗人玩的鬼把戏，直到珠宝店的人告诉她这玩意比真金还真，她才开始正视起猎巫人网站上的内容。<br>&emsp;&emsp;网站首页是个注册页面，凭借手机号与金币上的编码才能登入。会员功能只有三个，简陋得像是上世纪的作品。<br>&emsp;&emsp;发布帖子，评论帖子，收发消息。<br>&emsp;&emsp;而简单有简单的好处。这里人不多，大家甚至不知道对方是人是狗，于是这里的帖子畅所欲言到了让道德底线都微微颤抖的程度。毕竟在这里大部分人都只是一串编号，除了一位——<br>&emsp;&emsp;天草丶柑橘王<br>&emsp;&emsp;这家伙是位狂热的猎巫人，传闻中是这个行当的开山鼻祖，现在跃居成了情报头子。每隔一段时间，这个ID就会随机给一名会员发布神秘消息，这些情报无数次精准打击到女巫的行踪。只是从来没有任何一个会员能够成功抓到女巫，能被撞见的只有那小小的奇迹。然后扑空的人会带着对魔法的敬畏，回到电脑面前，敲下自己的所见所闻，发布到网站上，激起千层浪。<br>&emsp;&emsp;蒋芸管这种行为叫做写作业。迄今为止她已经读过130篇作业，其中只有一篇来自她自己。<br>&emsp;&emsp;也许再过二十四小时，她就该交第二篇作业了。<br>&emsp;&emsp;她站在昔日高中母校门口，握紧了手心的金币。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;半天前，她收到来自柑橘王的私信，是首没头没脑的歌。她钻进公司洗手间里偷偷听了一遍，里头的声音经过了特殊处理，倒听不出什么异样，只不过歌词的某些地方让人无法不多加关注。<br>&emsp;&emsp;放学的铃声响<br>&emsp;&emsp;怕一个人孤单<br>&emsp;&emsp;不，不是这句，得再往前一些。<br>&emsp;&emsp;词：常沙一中<br>&emsp;&emsp;曲：今晚七点<br>&emsp;&emsp;这当然是封邀请函，相当具备柑橘王的作风。只是这个时间地点让蒋芸觉得事情有些古怪，按理说七点钟学生们早就放学了才对。<br>&emsp;&emsp;保安亭里，门卫靠在座椅上，像是在小憩。蒋芸默默绕远了些，她不确定自己走过去的时候会不会被抓个正着，正面突破还是太容易引起注意了。她记得拐角处有个很方便翻墙越院的点位——很好，这么多年了它依然坚守着岗位。<br>&emsp;&emsp;又一次回到母校竟然是以这样的方式。<br>&emsp;&emsp;蒋芸稳稳落地后将棒球帽拉得更低了些。为了不被人看出异样，她特意穿上了压箱底的校服，一切都和当年没两样，除了校裤里正揣着的一把裁纸刀。<br>&emsp;&emsp;本来她不觉得一把小刀能够把女巫怎么着，可是猎巫人守则第十七条说得明明白白——兜里永远要装一把裁纸刀。<br>&emsp;&emsp;关于这条守则，猎巫人网站上曾经出现过一个帖子。<br>&emsp;&emsp;家人们，水果刀可以吗？<br>&emsp;&emsp;后来再没见到过那人，也许是被帖子下面清一色的仿句给吓跑了。<br>&emsp;&emsp;蒋芸把金币也塞进裤兜，走路时偶尔响起的硬物碰撞声陪伴她穿过长廊。校园里还是老样子，这也许是全宇宙时间流速最慢的地方，某种意义上也是一种魔法。<br>&emsp;&emsp;离七点还有五分钟，她走进了主教楼。这栋楼里没有教室，各式各样的活动室塞满了一到四层。如果现在时光倒流，也许她能撞见赖在活动室里不愿意回家的高中生蒋芸。但她一个人都没有遇到，楼梯间里静悄悄的，只有一道孤独的脚步声。<br>&emsp;&emsp;就像歌词里面提到的那样，蒋芸猜女巫的真正目标是广播室——在四楼。她反复琢磨着这两句歌词，上楼的步伐突然迟疑了一下。<br>&emsp;&emsp;外边天色有些昏暗，一片死寂的主教楼像是怪兽的肚子，她现在行走在曲折的肠道内，惨白的灯光是怪兽腹中的白骨。<br>&emsp;&emsp;别想这些。蒋芸在心里提醒自己。你至少有一把裁纸刀。<br>&emsp;&emsp;她摸出裁纸刀，推开还算锋利的刀刃，继续向上走。<br>&emsp;&emsp;四楼依然没有人，广播室门牌上的红色号码像是被血液涂上去的。蒋芸在门前驻足片刻，才推开门。里头连人影子都没有一个，轮值的学生可能是个粗心鬼，走之前居然忘了关窗。她好心地帮了这位学妹一把，天气预报说明天有雨，雨水淋进来的话，轮值生会被罚打扫卫生一礼拜。<br>&emsp;&emsp;噢，别问她是怎么知道的。<br>&emsp;&emsp;话又说起来，偏见还真是在心里扎根了，也许轮值的是个学弟，谁知道呢？<br>&emsp;&emsp;窗户将风声挡在外面，但似乎还能听到很细微的响动，追溯到声音的源头并不难，蒋芸站在广播台前，愣愣地望向自己的双手。<br>&emsp;&emsp;左手空空如也，右手里的裁纸刀无辜地宣布自己什么都没干。<br>&emsp;&emsp;所以到底是谁动了这个广播台？<br>&emsp;&emsp;广播里响起的前奏她无比熟悉，就是她半天前听过好几遍的歌。<br>&emsp;&emsp;放学的铃声响<br>&emsp;&emsp;正好是七点整。<br>&emsp;&emsp;唾沫争先恐后地钻进肚子里，僵硬的肌肉回光返照，牵引着狂跳的心脏奔向门外。左拐之后冲向楼梯间只需要十秒都不到，下楼最快只会花半分钟。<br>&emsp;&emsp;等等，等等。<br>&emsp;&emsp;蒋芸猛地停下脚步。<br>&emsp;&emsp;她听到有女孩在哭，尖利的哭喊声从走廊另一侧传来，那是和楼梯相隔最远的洗手间。<br>&emsp;&emsp;说不定是厉鬼呢？连魔法都能出现的世界，还有什么是不可能的？<br>&emsp;&emsp;几个模糊的字眼飘到走廊里，空气是个值得信赖的伙伴，争相传递着求助的信号。<br>&emsp;&emsp;回家，就现在。<br>&emsp;&emsp;恐惧在低语。<br>&emsp;&emsp;她好想念那个似乎无所不能的高中生蒋芸。幸运的是，现在手上至少有把刀，她也勉强还拥有和恐惧一搏高下的勇气。<br>&emsp;&emsp;蒋芸紧捏着裁纸刀，走到了洗手间门口。让她有些意外的是，似乎有人抢先了一步。<br>&emsp;&emsp;在这个空气质量堪忧的空间里，有个高挑的背影靠近了角落里面的三个校服，抓起其中一个就向后拽。<br>&emsp;&emsp;尖叫和嚎哭和在一起，在瓷砖上撞得稀碎。<br>&emsp;&emsp;“你他妈谁呀？”<br>&emsp;&emsp;暴跳如雷的高中生似乎真被吓了一跳，嗓音尖得让人忍不住皱眉。她怒气冲冲地站直身子，才发现自己只能与对方的下巴对视，这人头发红得让她甘拜下风，身上套了件格子衬衫，摆明了不是本校的学生。<br>&emsp;&emsp;除此之外，门边还站着一个戴棒球帽的女……女人。右手上捏着把小刀，严肃的表情一看就是来者不善。<br>&emsp;&emsp;这都是哪来的社会人？<br>&emsp;&emsp;“你们他妈……谁呀？”<br>&emsp;&emsp;音量骤降。<br>&emsp;&emsp;蒋芸倚在门口，和红头发的女人对视了极快的一眼。<br>&emsp;&emsp;直觉告诉她，这个人有可能就是猎巫人们一直想要找到的女巫之一。她来到四楼时并没有发现走廊上有人，在广播室里也没听到外面有脚步声。谁都不知道这人是从哪里冒出来的，奇怪的特征和神秘的女巫完美吻合。<br>&emsp;&emsp;红头发的女人一只手摁在校服肩上，用相当和蔼可亲的语气说道：“我是她姐姐，你有什么可以冲我来。”<br>&emsp;&emsp;她甚至还露出了微笑。<br>&emsp;&emsp;“姐，姐……也没啥事。”校服忙不迭向后退了一步，“我们之间挺好的，真的，我们挺好的。”<br>&emsp;&emsp;校服让开了半步，蒋芸才看见角落里蜷缩着的女孩，头发和衣服都乱得不成样子，脸上糊满了泪水。她用手指摩擦着裁纸刀上的按钮，锯齿滚动的声音无比清晰。三个站着的高中生看着这个又看看那个，蒋芸有点疑惑她们为什么还不逃跑。直到临时战友终于忍不住瞥了她一眼，她才反应过来自己正挡在门口，这样实在是不方便小朋友们撤退。<br>&emsp;&emsp;蒋芸摸了摸鼻尖，体贴地走进洗手间，站在红发女人身边。<br>&emsp;&emsp;两个身高一米七左右的社会人肩并肩，海拔上颇具压迫感。校服团伙误以为刚才那记眼神是动手的信号，夺路而逃的速度远胜过校园百米比赛第一名。<br>&emsp;&emsp;世界终于安静了，只剩下角落里的小声抽泣。<br>&emsp;&emsp;“有纸巾吗？”<br>&emsp;&emsp;“没有……”红发女人摸了摸脑袋，又看着地上的女孩，伸手在衬衣里摸索了一阵，用两指夹出来一包餐巾纸，“有了有了！”<br>&emsp;&emsp;她脸上带着邀功般的雀跃。蒋芸若有所思地看了她一眼，接过了纸巾。<br>&emsp;&emsp;“还好吗？”<br>&emsp;&emsp;女孩抽噎着点头。<br>&emsp;&emsp;“别哭。”蒋芸给她擦了擦眼泪，小心地哄着，“要不要一会儿送你回家？”<br>&emsp;&emsp;红发女人这时也蹲到一旁，洗手间角落里呈现出怪异的三足鼎立局势。<br>&emsp;&emsp;“不如我们一起送你回家吧！”三足之一和自己击了下掌。<br>&emsp;&emsp;女孩被这突然一声响吓得抬起头。眼泪也止住了，头茫然地点着。蒋芸认为，这样的行事手段和绑票其实也没什么两样，只不过是把小孩子往安全的地方绑。等她们溜达到女孩家楼下，已经到了晚上八点。看着瘦削的身影消失在楼道里，她站在红发女巫背后，用裁纸刀抵住了她的后腰。<br>&emsp;&emsp;“别乱动。”她低声警示着这个明显不愿意配合的人。<br>&emsp;&emsp;“啧。你说你这人！刚做完好人好事就——”<br>&emsp;&emsp;“你小声点。”蒋芸有些费劲地按着她乱动的肩膀。<br>&emsp;&emsp;“我要报警！”<br>&emsp;&emsp;蒋芸制服不了她，只好收起了刀。不安分的人质在怀里扭来扭去的，万一真不小心扎到了，都不知道该把伤患送到人民医院还是巫民医院。<br>&emsp;&emsp;“是你让我去学校的对吗？”她质问道。<br>&emsp;&emsp;红发女人转过身来，叉起了腰，“你有证据吗……喂喂喂干什么非礼啊！”<br>&emsp;&emsp;“这里。”蒋芸靠得近了些，伸手拽着她的衬衫外套，“这件衣服根本就没有内袋，你从哪里摸到的纸巾。”<br>&emsp;&emsp;“说到这个。”女人无辜地歪过头，“其实我是个魔术师。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸觉得自己哪怕是头猪都不会信。<br>&emsp;&emsp;“还有，你一个校外分子，为什么要在放学之后跑到一中主教，还正好碰上校园霸凌？”<br>&emsp;&emsp;“不对哦——”<br>&emsp;&emsp;红发女人拖长了语调，用食指点了点蒋芸胸口，“我可不是什么校外分子，我是你正儿八经的学妹啊，学姐。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸倒没想到还有这一出，正在发愣的当头，女人从裤兜里掏出一张学生证，“我给门卫看了这个，说有东西落在教室了，他就放行咯。不像你——”她飞快地将学生证藏在身后，嘻嘻一笑，“飞檐走壁的可疑人士。”<br>&emsp;&emsp;一晃而过的证件的确是一中沿用了多年的那一款，蒋芸再熟悉不过了。这人年级上比她低了两级，姓名栏赫然写着王晓佳。<br>&emsp;&emsp;“王晓佳？”<br>&emsp;&emsp;“眼力不错，那我可不可以说你也是女巫？”<br>&emsp;&emsp;王晓佳双手依然背在背后，脸凑上来的时候表情贼兮兮的，像只得寸进尺的小猫。蒋芸这时才注意到她的眼睛很美，像面镜子，上边倒映着自己的虚影。<br>&emsp;&emsp;她有一种离奇的感觉——这个女巫似乎很紧张，靠近的时候连呼吸都是屏住的。<br>&emsp;&emsp;“所以你承认了？”她向后退开一些，强行拉远了距离。<br>&emsp;&emsp;“对呀。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳伸出双手，原本应该呆在掌心的学生证此时已经不翼而飞。<br>&emsp;&emsp;“你干什么？”蒋芸再次往后弹了半步。她飞快地拿余光扫了下四周的环境，所幸，无事发生，温度正常，花花草草看上去都健康得不得了。<br>&emsp;&emsp;“你不是猎巫人吗？327——”<br>&emsp;&emsp;“0327。”<br>&emsp;&emsp;魔法都无法挽救的沉默。<br>&emsp;&emsp;“好吧，0327。”王晓佳把手摊开，示意自己没想干什么坏事，“不准备抓走我吗？”<br>&emsp;&emsp;很可惜，蒋芸根本就没有这个计划。她对女巫只有好奇，至于撞见女巫之后该做些什么，她从来没有想过，她不会去计划不可能的事情。<br>&emsp;&emsp;但不可能偏偏就这样发生了。<br>&emsp;&emsp;“猎巫人把女巫抓起来不是天经地义的事情吗？你在害怕什么？我又不会吃掉你。”<br>&emsp;&emsp;难以想象一个普通年轻人怎样才能把面前这位活神仙关起来。她没有车库，没有花园，没有地下室，只在市中心租了个开间公寓，往那个三十多平米的小屋里塞两个人怎么想都是场灾难。<br>&emsp;&emsp;“你不想要奖励了？”<br>&emsp;&emsp;把女巫移交到柑橘王就能获得猎巫人网站的终极神秘大奖，每一位网站会员都知道这份诱惑。只不过——当事人为什么会知道这条消息？<br>&emsp;&emsp;好奇心是一场雪崩的开始。<br>&emsp;&emsp;她扣住王晓佳的手腕，握得很轻，像是牵引着一条漫游天际后盛满了神秘的独木舟。然而女巫一点也没有被人绑票的自觉性，甚至别扭地鼓起了掌。<br>&emsp;&emsp;“恭喜恭喜恭喜你。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸内心还有些纠结。明天就是周五了，她的本职工作显然比猎巫人这份非正式零工要重要得多。可作为一名临时绑匪，总不能和颜悦色地对人质说我要出门了你乖乖把自己捆在家里不要乱跑——这真是别扭极了。更糟糕的是，坏消息总是成双成对地出现，她今天已经请了半天年假，堆积如山的事务正等着她去处理，礼拜五会成为这个月以来最忙的一天。<br>&emsp;&emsp;希望被抓到的人能有那么一点自觉性，尽管听上去有些荒唐。<br>&emsp;&emsp;她把毫无交通安全意识的女巫拉到人行道上，一字一句地叮嘱道：“听好了。我不会把你送走的，但我也没有办法二十四小时看着你。你想干什么都行，除了逃跑。”<br>&emsp;&emsp;路上车辆不算多，一辆警车呼啸而过。红蓝交织的光照映在人质脸上的那一瞬间，绑匪真诚地发问：“所以——你要逃跑吗？”<br>&emsp;&emsp;“如果你计划追的话，我会的。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳冲她眨了眨眼。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;老实说，蒋芸并没有预算到一个几乎是两手空空的人住进家里会有多少麻烦事。<br>&emsp;&emsp;麻烦从进门开始。<br>&emsp;&emsp;“为什么只有一双拖鞋？”<br>&emsp;&emsp;蒋芸手上勾着全家仅有的一双凉拖，尴尬地抓了抓自己肩膀。自从租下这个地方，她就没想过会把人带回家里，购置的全部家当都是单人份。所以，在此刻——女巫光脚踩在地面上，白色袜子上可爱的小猫图案看上去惨兮兮的。<br>&emsp;&emsp;“我去商店买吧。”蒋芸把拖鞋递过去，“我这里有零食和可乐，你喝可乐吗？”<br>&emsp;&emsp;“我是女巫但我也是个人……”<br>&emsp;&emsp;她们的生物老师也许是同一位，于是在人类可以引用碳酸饮料这件事情上面很容易就达成了共识。女巫给自己开了瓶汽水，再度张口时嘴巴湿润润的，“等等，等等，我和你一起去。”<br>&emsp;&emsp;然而蒋芸已经半只脚在门外了。<br>&emsp;&emsp;“我很快就回来。”<br>&emsp;&emsp;她并没有给女巫反驳的机会，痛快地关上了门。<br>&emsp;&emsp;电梯离升到十楼还有段距离，蒋芸静默地望着墙上。那个红艳艳的数字正在慢速增长。她觉得自己思路有些乱掉了，像是搅在一起的耳机线，每个零碎的想法都叫嚣着自己能够解开这奇怪的局势。<br>&emsp;&emsp;也许，她可以利用这个空档联系柑橘王，让这位神秘猎巫人来把女巫带走；也许，她可以装作无事发生，伪造一份今日见闻——只是不知道在她之后是否还会有下一份作业；也许，等她回家时，女巫已经离开了。这才是最合理的结局，没有一个女巫会在暴露身份之后乖乖就范的，猎巫人守则没有提这件事，但蒋芸自己能够猜到。<br>&emsp;&emsp;电梯门缓缓合上，又孤零零地往一层赶去。她回过神来，暗骂自己是不是中了什么失魂咒。<br>&emsp;&emsp;重新按一遍电梯，下楼。<br>&emsp;&emsp;杂乱的思绪被一丝别扭的火苗给烧得一干二净，这一次没再耽误，蒋芸花了不到半小时的时间就拎回来两大袋生活用品。<br>&emsp;&emsp;没想到，女巫竟然还在。<br>&emsp;&emsp;“拖鞋、毛巾、牙刷、睡衣……你这是把超市抢劫了么？”<br>&emsp;&emsp;她俨然已经把这间屋子当成了自己的地盘，蒋芸把一件件日用品抖在沙发上的时候，她盘腿坐着，笑吟吟地被这堆杂七杂八的东西挤到旁边。<br>&emsp;&emsp;“为什么还有牛肉干？”撕开包装袋的速度可一点都没客气，“来一块？”<br>&emsp;&emsp;“我不爱吃。”<br>&emsp;&emsp;“不爱吃干嘛还买？”王晓佳差点把自己乐到沙发底下去，她把刚拆开的第一口塞进自己嘴里，满意地点了点头，“味道不错。”<br>&emsp;&emsp;“你爱吃这些？”蒋芸倒有些意外。<br>&emsp;&emsp;“干嘛总是用这种招待外星人的眼神看我？”王晓佳把最后一点可乐喝完，大大咧咧地给蒋芸腾出点位置来，“我就是个普普通通的人类，和你没什么两样。”<br>&emsp;&emsp;毛巾和睡衣被推到沙发中间。蒋芸坐在银河的另一端，对着女巫行星发出信号，“我不是这个意思——”<br>&emsp;&emsp;“那你还坐那么远？”<br>&emsp;&emsp;今晚最受折腾的嘉宾无疑是日用品，被一股脑地堆在了茶几上。<br>&emsp;&emsp;探测飞行器终于与小行星离得近了一些。女巫行星看上去非常乐意接纳这架探测器，于是探测器抛出了一直以来的疑问，“其实我很好奇。既然你是女巫，你的魔法是什么？”<br>&emsp;&emsp;蒋芸太想知道这个问题的答案了。<br>&emsp;&emsp;第一次接到柑橘王私信还是在很多年前，她顺着线索的指引，来到了一个绿地公园。八月份的太阳在公园里布下一个结界，这是专属阳光的魔法，没有多少人会顶着三十多度的高温在树荫都没有一个的开阔地上遛弯。<br>&emsp;&emsp;当指针摆动到十二点的时候，阳光凝结了，绿色以肉眼可见的速度消散，像是一大盆漂白剂喷洒在这片绿地上，萧瑟的空气向公园里唯一的访客宣布秋天前来作伴。<br>&emsp;&emsp;蒋芸用指甲狠命掐着手臂。<br>&emsp;&emsp;如果这是梦，为什么那么痛。可如果这不是梦——<br>&emsp;&emsp;草皮上那层枯黄的蔓延轨迹终于撞上了排水沟，随后一切恢复如初。<br>&emsp;&emsp;持续了十秒的奇迹，像是一个盛大的舞台。可当她意外地闯入舞台幕后，才发现好像不是那么一回事。这个女巫和她想象中的完全不一样，就比如现在，盯着她的眼神明显不怀好意，蒋芸甚至都能想象到一个漂亮小贼埋伏在路上刨坑等着她往里钻的画面。<br>&emsp;&emsp;“你想知道？”王晓佳挑了挑眉。<br>&emsp;&emsp;换作平时，蒋芸肯定会反驳一句突然没那么想知道了。但是，没有潘多拉魔盒就在身边却不打开的道理。<br>&emsp;&emsp;“有点。”她往沙发上一靠，双手交叉搁在脑后，“你想分享的话，我愿意听着。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸观察到女巫忘记了眨眼，只是呆若木鸡地望着她。她轻轻咳嗽了一声，又摆回了端庄的坐姿。<br>&emsp;&emsp;“差点被你绕进去了！”等王晓佳反应过来已经迟了半拍，“想我回答这个问题是要付出代价的。”<br>&emsp;&emsp;“我肯定付不起。”<br>&emsp;&emsp;如果沙发面前有面镜子，蒋芸就能注意到自己脸上的笑容有多放松，王晓佳也能发现她的模样有多么像个搓着算盘的奸商。<br>&emsp;&emsp;她大摇大摆地露出狐狸尾巴，“放心，我是不会坑你的。”<br>&emsp;&emsp;甚至还摇了摇手指。<br>&emsp;&emsp;“那——说来听听？”<br>&emsp;&emsp;唯一的客人愿意询价了，可狐狸尾巴只是摆动几下，又咻地耷拉下来。王晓佳似乎有些苦恼，说话的时候一直抠着自己手指，“我很早之前就有个愿望。听起来很简单，其实特别不简单。好吧……对你来讲可能很容易就能办到。你不要笑！”她停下来和自己指甲较了一会儿劲，才嘀嘀咕咕地许愿，“就是——我想去趟迪士尼。”<br>&emsp;&emsp;这份代价简单到有点朴素了。<br>&emsp;&emsp;蒋芸几乎是脱口而出，“迪士尼的年卡只要两千。”<br>&emsp;&emsp;两双眼睛意料之中地对视了一个呼吸的时间。<br>&emsp;&emsp;“你在迪士尼工作吗？”<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;并不。<br>&emsp;&emsp;朝九晚五的生活和那童话般的世界几乎毫不相干，两条平行线之间的唯一桥梁就是蒋芸定期续上的年卡。最开始她是没动买年卡这个念头的，毕竟再怎么可爱的童话故事也有看腻的一天。可是不知道为什么，身边的姑娘们总是喜欢缠着她去迪士尼——后来她深刻地剖析了自己，才承认蒋芸此人还真是个不错的导游。<br>&emsp;&emsp;时间久了，她算了一笔账，发觉如果一直按日票收费，自己简直是以平民之躯为迪士尼这个庞然大物做慈善。<br>&emsp;&emsp;于是蒋芸买了年卡。见证过这张年卡的朋友有不少已经离开了这座城市，或是离开了她。好在她注定不会是一个在外会孤独的人，她碰上不少新朋友，说来也奇怪，这些女孩们像是出厂设定里面就带上了喜欢迪士尼的基因。<br>&emsp;&emsp;怎么现在连女巫都不例外了？<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;探测飞行器琢磨着是否要在这颗小行星上降落。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;“不。”蒋芸摇摇头，“我只是办了年卡。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳眼睛一下就亮了起来，当场抓住她的胳膊拍了拍，“成交！”<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;蒋芸很确信女巫提的条件里并没有包含导游服务，可她还是来了。<br>&emsp;&emsp;不能浪费年卡<br>&emsp;&emsp;怀抱着这个信念，她当场又办了一张。<br>&emsp;&emsp;不太对劲噢——她付完钱之后在心里嘀咕着，她真有些把女巫当成不谙世事的其他物种了。可不管怎么看，对方都像个正常人类，红发张扬得让人视线无法离开，眉眼却又温顺得与发色格格不入，戴上毛绒耳朵之后摸出手机自拍的那份兴奋劲也和大部分女孩没什么两样。<br>&emsp;&emsp;除了一点，大部分女孩不会这么黏糊地贴在她身上。<br>&emsp;&emsp;“你一定要这么拍照吗？”蒋芸觉得自己一点都笑不出来。<br>&emsp;&emsp;王晓佳一定要这么干。<br>&emsp;&emsp;镜头如实记录下两张笑脸。王晓佳点进相册去挑选刚才连拍的相片，蒋芸无意间注意到这个相册下方的记录数字。<br>&emsp;&emsp;两位数，甚至没有超过自己的零头。<br>&emsp;&emsp;她抬眼看了看女巫的侧脸，默不作声地搂住了稍微离得远了些的肩膀。<br>&emsp;&emsp;“喜欢拍照吗？”她问。<br>&emsp;&emsp;“喜欢呀——”<br>&emsp;&emsp;“那为什么平时不多记录一点？”<br>&emsp;&emsp;脑子反应过来之前，嘴巴已经抱起心声跑出了十八条街。蒋芸问完就有些后悔了。一，她不应该偷看别人的隐私；二，偷偷看到了为什么不当个哑巴？<br>&emsp;&emsp;还有第三，直觉告诉她，女巫会因为这个问题而不开心。<br>&emsp;&emsp;“因为没什么好记录的。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳选出一张自己还算满意的相片，标记好，当场设成了壁纸。她想，迪士尼城堡附近一定是装满了最厉害的魔法因子，才会让她脚踩着云端，迈两步就东倒西歪得像是醉了。愉悦的红蹦跶到脸上，烧起来的感觉还真有几分像酒精上头。<br>&emsp;&emsp;醉酒的人应该畅所欲言。她扭过头，望向蒋芸，“你不是想知道我的魔法是什么吗？”<br>&emsp;&emsp;“嗯？”<br>&emsp;&emsp;“想象力。”她说。<br>&emsp;&emsp;蒋芸有些不明白。<br>&emsp;&emsp;“就比如说，当我想象我们站在西伯利亚的冻土上，而且决定要把这个想法变成现实，它就会成为现实。你肯定记得的。”<br>&emsp;&emsp;女巫毫不掩饰地提起了往事，亲身经历过的人当然不可能不信，“那岂不是无所不能……”<br>&emsp;&emsp;“没你想的那么夸张。魔法也是有缺陷的，如果我可以控制好范围，就能做到只改变地貌或者天气，不影响任何人。可惜我做不到。这个念头就像一张大网，它可以网住想象空间里的任意事物，但没有任何东西可以从网格里面钻出去。”<br>&emsp;&emsp;“那也很厉害了。”<br>&emsp;&emsp;“因为老师教得好。不过那是很多年前的事情了。她发现我拥有特殊的能力之后，就开始偷偷告诉我怎么控制它。但在我还没有出师的时候，她突然失踪了，只留下一封信，说厌倦了全知全能的生活。那封信特别像……遗书。”<br>&emsp;&emsp;“也许只是换了一个地方隐居。”蒋芸说。<br>&emsp;&emsp;“也许吧……谁知道呢？反正那时候的我觉得她就是在和这个世界诀别，尤其是和我。没过多久，我发现自己越来越像她了，大部分时候都在放空、发呆。我很害怕未来我会重蹈覆辙，我做不到像她那样，呆在同一个地方，生活、修行、到终于忍受不了的时候走向结束。所以，尽管她曾经告诫过我，不要让其他人知道有魔法的存在。但——生活总该有些波澜吧，死水一样的日子最后不还是会把我溺死吗？”<br>&emsp;&emsp;蒋芸愣在原地，一时间不知道该怎么安慰她。<br>&emsp;&emsp;每个人都会有自己的私人领地，这个地盘里会藏着很多秘密，但门口总会有概不向外公开的警示牌。不同的人会用不同的方式看守自己的秘密，对于蒋芸而言，她的选择是把钥匙扔进下水道里，然后自己装作若无其事地走到阳光下。她不觉得倾述秘密是一件必要的事情，为什么要说出来呢？她不想成为透明的人。<br>&emsp;&emsp;可是偏偏王晓佳要把钥匙塞进她手里。<br>&emsp;&emsp;蒋芸揉着那低落的肩膀，轻声安慰道：“很多人的生活也只是学习、工作、慢慢变老，其实和你是一样的。”<br>&emsp;&emsp;“真的吗？”<br>&emsp;&emsp;“真的。”<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;可是在大部分情况下，王晓佳还是会觉得自己与别人不同。她心里有根刺，刺是很多年前种下的。还在上学的时候，老师有次无意间透露给她一个预言。<br>&emsp;&emsp;你会因为一把裁纸刀而失去魔法<br>&emsp;&emsp;受伤的女巫就不再是女巫了——这是她曾经学过的第一课。她牢记着这条预言，在之后的很长一段时间里，都没有进过文具店。毕竟魔法这种东西就像一杯让人上瘾的美酒，好奇与求知欲望支配着她年轻的躯体，王晓佳不敢想象自己失去它怎么样。<br>&emsp;&emsp;在黑暗的巷道里瞬间移动回家；不想做饭的时候闭上眼睛再睁开就能品尝到美味；睡梦里的奇妙场景也能逐渐成为现实……魔法是最棒的玩具仓库，她甚至靠自己琢磨出了不少新玩法。比如时间。时间是个很棒的玩伴，她有几次悄悄拿墙上的挂钟做实验，看着时针与分针不断旋转，回到起点后，又被拆解成一个个细碎的零件，然后全部零件在弹指之间复原。<br>&emsp;&emsp;但很可惜，老师很快就对这项实验叫了暂停。<br>&emsp;&emsp;后来王晓佳才无比迟钝地意识到，或许老师曾经使用这个能力看到了自己的结局，所以选择坦然离开。她想象着自己就是那个把生命摆上了预设轨道的女人，想象着房间的四壁在一点一点向她逼近，想象着水从窗户外面涌进来而她无处可躲。<br>&emsp;&emsp;她搬出了老师留下的那间旧房子，等待着一把刀为自己的魔法生涯刻上终点，可她总也等不到。于是她走啊走，穿越过大江南北，独自在刀尖上跳舞。她见过各式各样的人，可始终没有一个能真正抓到她。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;“那还是不一样的，这些人都有人陪。”<br>&emsp;&emsp;在迪士尼就连城堡的粉红墙壁都拥有湛蓝的天空作伴，王晓佳指着路过的成双成对的人们，手指扫过的地方被一股股巨大的幸福感填充得满满当当——她能感受到。<br>&emsp;&emsp;蒋芸能猜到这样落寞的情绪从何而起，但也不能眼睁睁看着王晓佳把自己拽进坏情绪的泥沼里，于是她差点把食指戳到自己脸上，“我不是人吗？”<br>&emsp;&emsp;“你是导游。”王晓佳一眼看破了本质，扬手给她贴了个标签。<br>&emsp;&emsp;迪士尼导游这明晃晃的五个字挂在蒋芸肩膀上，蒋芸扯了扯红色的袖标，竟然没扯下来。而她一抬头，王晓佳已经欢快地背着手溜达到前边去了，领先了她好几个身位。<br>&emsp;&emsp;远处此起彼伏的尖叫声吸引了蒋芸的注意，她咬咬牙，追上前去，抓住了试图逃逸的肇事者。<br>&emsp;&emsp;“想不想玩那个？”<br>&emsp;&emsp;王晓佳没有识别到来者不善的气息。<br>&emsp;&emsp;离心力把她脑子搅成一团浆糊之前，她还想着自己得假装一切都没有发生，这样她至少能够平安无事地回到地面。可是计划有些失策，蒋芸竟然能抓住每个惊险前的空隙去吸引她的注意——导游对这架机器简直是了如指掌，让王晓佳再次怀疑此人一定参与过迪士尼的建设工作。<br>&emsp;&emsp;当然，这些都是后话。此刻的尖叫是她对恶作剧的全部回应。<br>&emsp;&emsp;“我的嗓子。”<br>&emsp;&emsp;完成了尖叫声奏鸣曲的女人一屁股坐在长凳上，不愿意再动弹了。<br>&emsp;&emsp;“我的耳朵……”<br>&emsp;&emsp;蒋芸万万没想到最后更惨的那位竟然是自己。王晓佳至少玩了个尽兴，而她除了得分心估算每个时机，还得匀出一部分精力来抵抗噪声攻击，到最后甚至都没能享受到游戏的乐趣。<br>&emsp;&emsp;这还是头一次。<br>&emsp;&emsp;她帮王晓佳理了理头发。默默安慰自己——还好有两张年卡，也许下次能找回场子。<br>&emsp;&emsp;红发被撩到耳后，发尾也被拂起一些，搭在肩上。导游的袖标在这时被魔法去掉了，但蒋芸没有发现，依旧把这个标签别在嘴里。<br>&emsp;&emsp;“喜欢迪士尼吗？”<br>&emsp;&emsp;“恐怕是没有你那么喜欢。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳瘫在靠背上，瞥了眼蒋芸的下巴，隐约可见的细小绒毛在阳光下简直可爱得要命。她忍着想要伸手去挠一挠的欲望，又低声说道：“如果不认识你，可能根本看不出来，你原来会喜欢这样的地方。”<br>&emsp;&emsp;“为什么？”<br>&emsp;&emsp;“很久之前我就见过你了。”王晓佳说，“那时候你高三，我才刚进校。有同学拉着我八卦一个高年级的学姐，说这位学姐高冷、好看、唱歌也好听。后来我跟着她偷偷溜到高三教学楼那边，没想到上楼的时候正好撞见了你。”<br>&emsp;&emsp;而蒋芸记忆里的高三只剩下繁重的课业。<br>&emsp;&emsp;语言的堤坝仿佛在今天轰然坍塌，王晓佳继续比划着，“你那天穿着校服，头发比现在长很多，拉链只拉了一半——”<br>&emsp;&emsp;“等一下。”蒋芸打断她，“你们——对不起……你的记忆力这么好吗？”<br>&emsp;&emsp;“不是记忆力好的问题。”王晓佳嗔怪地噔了她一眼，“不知道你还记不记得，学校规定不允许四处串楼的。我们两个当时吓坏了，贴着墙边都不敢出声。结果你从我面前路过，就只是看了我一眼，什么都没说，就走远了。”<br>&emsp;&emsp;“你这纯粹是自己吓自己，我又不是年级主任。”<br>&emsp;&emsp;“但你给人一种高年级的压迫感。”王晓佳撑着脸，“你那时候就已经很高了，又不常笑，被扫一眼跟美杜莎射线似的。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸白了她一眼，王晓佳身上毫无石化迹象，甚至还能捂着嘴笑。<br>&emsp;&emsp;“谁能想到这样的人喜欢跑迪士尼呢？”她笑够了，伸了个懒腰，揪了揪蒋芸头上的狐狸耳朵，“比魔法还神奇。”<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;蒋芸觉得比魔法更神奇的是她居然能容忍王晓佳在她家赖着。<br>&emsp;&emsp;这个三十多平的小空间已经被王晓佳一点点蚕食。墙上挂了一排拍立得照片——全部来自迪士尼；衣柜里原先还能保持礼貌距离的衬衣们现在被迫挤在角落里——不用说也知道是谁干的。甚至不止是房间，礼拜天她还推掉了朋友的聚会邀约，拉着王晓佳去逛了趟宜家。拎着大包小包回家后，她才猛然想起自己该在猎巫人网站上随便写点什么东西，至少糊弄一下猎巫人们。于是她趁王晓佳熟睡之后，连夜编了份作业，直到凌晨两点才休息，以至于上班都提不起精神。<br>&emsp;&emsp;晚高峰路段上意外发生了一起追尾事故，出租车以滑稽的龟速被单车无情超越。蒋芸在后座上处理完几条工作上的讯息，合上眼睛，不愿意去看手表上那让人心烦意乱的分针。如果不是家离公司实在还有不少距离，她真想下车痛痛快快地跑回去。<br>&emsp;&emsp;想快点回家，想知道王晓佳正在干什么。但是打开手机的时候，一条意外的推送消息牵走了她的思绪。<br>&emsp;&emsp;来自柑橘王。<br>&emsp;&emsp;现在下车 来玩捉迷藏吧<br>&emsp;&emsp;没有人会比蒋芸更熟悉这个语气。<br>&emsp;&emsp;这就是王晓佳能够干出来的事情。你根本想象不出她下一步想要做什么，就像一个永远在耍赖的可爱魔方，下一面总能转出令人意外的惊喜。而且，她总算是明白为什么这个ID每次都能预测到女巫的踪迹了——这无疑是世界上最简单的情报工作，只要王晓佳自己不迟到，就能达到百分百的准确率。<br>&emsp;&emsp;“靠边停一下。”<br>&emsp;&emsp;一场盛大的双人游戏，二号玩家摁下了开始。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;遥远的天际线已经染上一抹橘黄，天空像是一片巨大的叶子被枯萎慢慢蚕食。王晓佳感受到自己在缓慢下落，她借着呵出的雾气，用指尖在玻璃上又涂了一笔。<br>&emsp;&emsp;一个正字还差三笔成型。<br>&emsp;&emsp;她决定和自己打个赌，看蒋芸找到她的时候，能不能凑满一个正。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;站在人海之间，视线四处搜索着红色的踪迹，心脏因为未知而砰然跳动着，明明什么都没有发现，但蒋芸还是笑了起来。<br>&emsp;&emsp;这座城市有两千多万常驻人口，没有任何线索，想找到那千万分之一何其困难。她顺着人流走到路口，却只能看到千篇一律的黑。她想到，可以给王晓佳打个电话，只不过这样多少有点作弊嫌疑。绿灯亮起来，无数脚印落在斑马线上，随后一地灰尘又被红光笼罩。蒋芸没打算过马路，她依然站在原地，静静地等待着。<br>&emsp;&emsp;如果真是场游戏，游戏的创建者一定会给她开后门的。她无比相信。<br>&emsp;&emsp;周围始终没有异样，既没有高楼上的指引标记，也没有从天而降的地图，手机上更是没动静。终于，在绿灯第三次亮起的时候，身边一个老奶奶拍了拍她的肩。<br>&emsp;&emsp;“向前走。”<br>&emsp;&emsp;是王晓佳的声音。<br>&emsp;&emsp;赶在绿色数字归零的前一秒，蒋芸终于冲到了马路对面，然而那位老奶奶已经消失在人海里。她在原地转了一圈，很快，一个小女孩拽了拽她的衣角。<br>&emsp;&emsp;“右转。”<br>&emsp;&emsp;霎那间，这座城市的陌生路人似乎都拥有了林志玲般的超能力。蒋芸行走在无数导航仪汇聚成的海洋里，小心地穿过人行道，攀上天桥，沿着河道走到尽头，再次右转。<br>&emsp;&emsp;远方的摩天轮伫立在夜空下。这个庞然大物是人类为爱神准备的祭祀品，它把爱一口吞进肚里，咀嚼着，再慢慢送向天空。<br>&emsp;&emsp;这下不再有行人来提醒她该往哪儿走了。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;一个正字，落笔完成。<br>&emsp;&emsp;包厢里气温被控制得很低，但王晓佳依然觉得自己有些发热。<br>&emsp;&emsp;刚才打的赌是什么来着？<br>&emsp;&emsp;她把脸埋在掌心里，督促着自己赶紧忘掉。可是魔法在这个时候不起作用了，一个念头远胜过毕生所学。她有些后悔这些年没有去投入佛教门下，这时候也许只有清心咒能够解救她。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;赶到摩天轮附近的时候，蒋芸发觉这地方有些不对劲。尽管是工作日的晚上，这里也不应该没有游客，甚至连售票员都没有。<br>&emsp;&emsp;她看了眼价目表，在空无一人的售票厅前，买了两张票。<br>&emsp;&emsp;没有票根，但她觉得自己会记住这一天。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;王晓佳靠在玻璃上，注视下地上那个小小的身影。<br>&emsp;&emsp;摩天轮仍在悠哉游哉地上升，蒋芸抬起头，与她远远相望。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;你知道大风车是怎样转动的吗？<br>&emsp;&emsp;过去不知道，现在知道了。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;完全没打算跑的人从包厢里跳出来，送给她一个结结实实的拥抱。<br>&emsp;&emsp;“你就一直躲在这里？”蒋芸有些哭笑不得地给王晓佳披上了外套——她身上凉得让人有点意外。<br>&emsp;&emsp;“不然你还有其他更好的推荐吗？”<br>&emsp;&emsp;选到这个地方可花了好一番功夫。王晓佳设想过很多场景，甚至想过可不可以让蒋芸在打开家门的时候，直接走到五彩极光爆发的天穹之下，但跨度实在太远了，计划只能作罢。她的脑袋被无数条预案占得满满当当，选择难度飙升到任何非巫师情侣都难以想象的地步。到最后她和自己赌起气来——她不想努力了，不如就让蒋芸来找她吧。<br>&emsp;&emsp;摩天轮在身后安静地等待着，王晓佳拉开厢门，示意蒋芸先进去。然后，她在外面深呼吸了好几下，确认各个器官都能冷静地运转了，才低头钻进厢内。<br>&emsp;&emsp;巨大的机器慢吞吞地动了起来。<br>&emsp;&emsp;“我有话对你说。”<br>&emsp;&emsp;“我有个问题。”<br>&emsp;&emsp;两道声音同时响起。<br>&emsp;&emsp;“你先说。”<br>&emsp;&emsp;“你先说。”<br>&emsp;&emsp;场景重现，复制粘贴一般精准。<br>&emsp;&emsp;王晓佳耍起了赖皮，“我不管，你先。”<br>&emsp;&emsp;被打断之后的勇气就像个破气球一样飞远了。摩天轮承载着她们向上升去，离天空越来越近。这不是个适合谈论女巫与人类话题的好时机，王晓佳为什么会是柑橘王这种问题在这样远离人间的地方根本毫无意义。蒋芸把目光投向远处明暗交错的大楼，她意识到自己好像错过了什么，但好像又什么都没有错过，她还坐在这里，这个封闭的空间把她们暂时禁锢在原地，王晓佳不至于在半空中玩一把金蝉脱壳。<br>&emsp;&emsp;她不是块迟钝的木头，怎么会听不到旁边砰然心动的声音。<br>&emsp;&emsp;“其实我这些天一直在想，为什么愿意和你住在一起。”<br>&emsp;&emsp;目光回落到王晓佳侧脸上，蒋芸注意到她舔了舔嘴唇，头微微垂着，不知道在想什么。<br>&emsp;&emsp;“可越是难想出答案的问题，谜底越简单。”蒋芸说，“你站出来帮那个学妹的时候，我就该知道的。”<br>&emsp;&emsp;那个挺身而出的背影完全是按照蒋芸会喜欢的模子打造的。<br>&emsp;&emsp;“那天是个意外。”王晓佳声音柔得像根想要飞走的羽毛，“如果不是凑巧发生了这件事，我们根本不会碰上。”<br>&emsp;&emsp;女巫和人类结合会招来多少外界的干扰呢？她不知道，更不敢轻举妄动。只是她更不会想到的是，高中时代还喜欢沉浸式体验鬼屋的高冷学姐长大后竟然会被恶作剧吓得一秒钟都不愿意在广播室里多待，于是原计划用半首歌时间解决纠纷的决定一把将她推到了台面上。<br>&emsp;&emsp;当然，王晓佳选择让这些话烂在肚子里，因为蒋芸现在看起来像是要干出什么惊天动地的事情，嘴唇颤抖得让她甚至想闭上眼睛。<br>&emsp;&emsp;“不管是不是意外。”蒋芸轻轻抓起她的右手，按在自己胸口。“它就是发生了。”<br>&emsp;&emsp;实际上，王晓佳紧张到根本探不出她的心跳。温暖从掌心蔓延到心尖，两颗心脏跳动的节奏毫无默契，只有吞咽的动作勉强算是整齐划一。舌尖无意挑逗着唇瓣像是在勾引，同样湿润的嘴唇贴了上去，呼吸颤抖着向这个漫长的吻摇起白旗。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;飞行器落在行星表面，探测仪投来一个令人满意的绿色结果。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;宜家再度迎来两位熟客。<br>&emsp;&emsp;蒋芸深感自己得换个大一点的房子了。王晓佳一个人至少能够住出三个人的效果，再加上她，完全足够在家里开个麻将局——尽管从人头数上看还是缺了俩。<br>&emsp;&emsp;两个人，两个袋子，一台车，一路颠簸着回到小区楼下。<br>&emsp;&emsp;电梯尽职尽责地把两位住户送到十楼，钥匙还没来得及和锁眼来个亲密接触，就被王晓佳一把扣住。蒋芸有些愕然地望向她，却发现她脸色沉得吓人，声音也冷了下来。<br>&emsp;&emsp;“出来。”她说。<br>&emsp;&emsp;屋子里头似乎有些动静。门就在这一瞬间弹开，一把小刀飞了出来，被蒋芸手疾眼快地拍到一旁。很快，里面冲出来一个蒙着脸的高个子，手上同样操着一把刀。<br>&emsp;&emsp;裁纸刀。<br>&emsp;&emsp;紧绷的肌肉像是蓄势待发的引擎，可蒋芸还没来得及拦住这个不速之客，就跌倒在地，头抵着墙壁，像是睡着了。蒙面人也丢了气焰，趴在门槛上，小刀仍然紧紧地捏在手里。王晓佳踩着刀片，将这个小玩意拨开，<br>&emsp;&emsp;两个大活人都陷入了深度睡眠。她用手拍了拍自己的头，有些懊恼。<br>&emsp;&emsp;如果能把昏昏欲睡控制得更精准一点，中招的就只会是这个陌生人。可是，蒋芸那猛地一个上前把她吓了个哆嗦。<br>&emsp;&emsp;哆嗦完就出事了。<br>&emsp;&emsp;王晓佳向楼道里张望了一下，这一层现在站着的的确只有她自己。门边的两把雨伞忙不迭跳到她面前，她挥了挥手，伞柄一左一右地勾住男人的胳膊，将他硬生生拖进了房间里。她没再管那人，有些费劲地抱起蒋芸，放到沙发上，郑重地打了个响指。<br>&emsp;&emsp;缓缓睁开的双眼还深陷在朦胧睡意的怀抱里，王晓佳帮她揉着脑袋上刚刚磕到的位置，有点委屈地撅了撅嘴，“我不是故意的。”<br>&emsp;&emsp;“没事。”蒋芸嗓音还有些哑，“这个人是谁呀？”<br>&emsp;&emsp;裁纸刀暴露了男人的身份，但掀开面罩后的脸让王晓佳感到有些陌生。<br>&emsp;&emsp;“不认识……我最近都没有和其他猎巫人接触过。”她挠挠头，“除了你。”<br>&emsp;&emsp;那就更没道理了。<br>&emsp;&emsp;蒋芸的注意力被一点熟悉的金色光泽吸引过去，男人脖子上还挂着一个吊坠，她扯开男人外套的衣领，把这个坠子勾了出来。<br>&emsp;&emsp;两枚一模一样的金币被链子串在一起，金币中间都被钻了孔，就连小孔的位置都完全一致。<br>&emsp;&emsp;“0227号。可为什么有两枚？”<br>&emsp;&emsp;“不可能啊……”王晓佳蹲在地上，反复对比着两枚金币，“我只会邮一份的。他是不是照着这个又打了一枚？”<br>&emsp;&emsp;蒋芸指了指地上的人，“弄起来问问？”<br>&emsp;&emsp;“怎么问？”<br>&emsp;&emsp;王晓佳没有审问过别人。她是个女巫没错，可也是个遵纪守法的女巫，魔法使用范围收敛得简直该被颁发一个好市民勋章。<br>&emsp;&emsp;“读心术，吐真咒，还有之类的一些东西。”<br>&emsp;&emsp;“如果我会的话，早就——”王晓佳把剩下的话咽了回去，“没事。我至少能把他捆起来。”<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;蒋芸有点后悔几分钟前做出的决定。<br>&emsp;&emsp;男人恢复意识之后就用一种近乎变态的热切目光盯着王晓佳，尽管她判断并非是因为情欲，可这样赤裸裸的眼神仍然让人感到不适。<br>&emsp;&emsp;“说吧，你为什么会在这里？”她手里把玩着王晓佳刚刚暂借过来的棒球棍，尽可能地压低了声音。<br>&emsp;&emsp;“你不也在这里吗？”男人不屑地笑着，“0327？”<br>&emsp;&emsp;“这是我家。”蒋芸脸上依旧没什么表情。<br>&emsp;&emsp;听到编号，她立刻猜到为什么这人能够找上门了。在得知王晓佳是柑橘王之后，她就没再写过作业，连续好长时间都没有任何关于女巫的消息反馈到网站上，理所当然的，最后一位见过女巫的人就成了追本溯源的线索。<br>&emsp;&emsp;“哼——我倒是没听说过猎巫人和女巫住在一个屋檐下的，她给了你多少好处让你背叛我们。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸觉得自己和这类物种似乎是没办法好好说话。<br>&emsp;&emsp;“猎巫人只是个非官方组织，没有背叛不背叛这一说。而且，你的名牌不也是伪造的吗？”<br>&emsp;&emsp;她本来只是尝试下能不能套话，可男人低头看了眼自己胸口，眼睛里那股诡异的狂热又再次燃了起来，火花蔓延着向王晓佳脸上烧。她终于没忍住，砰地一下将这个人砸晕过去。<br>&emsp;&emsp;“我想起来了……”王晓佳在她背后颤巍巍地举起手，“可能真是我干的。”<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;半出师之后，她就没有这么狼狈过。<br>&emsp;&emsp;王晓佳死都不会想到小巷子里会出现一条狼狗，而且来势汹汹，一眼就认准了她是这块地盘的闯入者。眼瞅着狗冲她龇牙咧嘴，前爪甚至试探性地向前探了小半步，她有些慌了，紧紧地贴在墙壁上。<br>&emsp;&emsp;光天化日之下，一人一狗在巷道里对峙——而且眼瞅着就要转变为单方面压迫了。距离私信里面的约定时间只剩十秒钟，在墙的另一边，猎巫人已经站在了树下。时间一到，树上仅有的那只苹果就会砸到他头上，然后猎巫人会惊奇地发现，地面上躺着两只一模一样的苹果。<br>&emsp;&emsp;我家门口有两棵树，一棵是枣树，另一棵也是枣树。<br>&emsp;&emsp;好的大师作品会成为灵感的来源，王晓佳深以为然。只是不知道这样砸下去敲醒的会是科学家还是大文豪。谁在乎呢？她现在只在乎有没有办法能搞定面前这条大到吓人的狼狗。<br>&emsp;&emsp;可该死的，她没有学过驱兽大法，脑袋里面也被恐惧搅成一团浆糊，连一丝丝逃生手段都想不出来。<br>&emsp;&emsp;五。<br>&emsp;&emsp;狗主人到底在哪里啊！<br>&emsp;&emsp;三。<br>&emsp;&emsp;王晓佳闭上了眼，在心里绝望地倒数。狼狗终于发现这个人既可疑、又没有威胁，靠得越来越近了。<br>&emsp;&emsp;一。<br>&emsp;&emsp;复制，粘贴。<br>&emsp;&emsp;私信里面的预告内容已经完成，一堵墙暂时出现在王晓佳与狼狗之间，她毫不犹豫地拔腿就跑，顺着只能容下一个人的狭窄通道溜回了主街。<br>&emsp;&emsp;两颗苹果的故事在第二天获得了一半以上猎巫人的回复，之后也没有听说任何异样，于是她很快就遗忘了自己曾经干过的事。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;现在回想起来，当时落在地上的可能不止两颗苹果，还有猎巫人的全部配饰——包括金币。<br>&emsp;&emsp;“钱是个坏东西。”蒋芸听完故事之后给王晓佳倒了杯水，“多少人为了跑赢通胀拼得要死要活，这可是财富的指数倍增长，会有人心动是太正常不过的事了。”<br>&emsp;&emsp;“你不心动吗？”<br>&emsp;&emsp;“得分情况。”蒋芸耸耸肩。<br>&emsp;&emsp;王晓佳笑得窝进自己臂弯里。<br>&emsp;&emsp;然而眼下还是有个大麻烦，她不可能让地上的男人一直保持沉睡状态，尽管她有能力这么做。或许老师是对的，不是所有人都会利用魔法去干坏事，但总会有人怀揣着坏心思。猎巫人网站上有几百名注册会员，这些人里面又能有多少个蒋芸呢？<br>&emsp;&emsp;过去完美的隐匿已经出现一个裂口，麻烦会接踵而至。她没法子给蒋芸施一道完全安全的咒语，也不可能永远寸步不离。王晓佳知道，她该去摆平所有可能发生的风波，然后为一切划上句号了——包括麻烦的根源。<br>&emsp;&emsp;想象。想象一个轮盘。沉下心。想象。<br>&emsp;&emsp;青铜圆盘上升起十二枚金币，它们贴着外壁旋转着，圆盘也转了起来，向着逆时针的方向，擦过这一道道迷你漩涡。一分钟，一小时，一天，一个月……越来越快，无数模糊的画面挤进王晓佳的脑海里——那是被加速倒带播放的人生。<br>&emsp;&emsp;弹射装置，望远镜，不对。<br>&emsp;&emsp;网络追踪，反复浏览同一篇贴文，也不对。<br>&emsp;&emsp;珠宝店给出的信誓旦旦的鉴定结果，快了，还差一点。<br>&emsp;&emsp;慢下来。慢下来。<br>&emsp;&emsp;圆盘费劲地转动着，旋转的金币几乎要在上边钻出十二个整整齐齐的开口。她似乎见到苹果树上青涩的果子逐渐饱满，在成熟之前——<br>&emsp;&emsp;停下！<br>&emsp;&emsp;王晓佳睁开眼睛，墙上那排拍立得照片提醒她——欢迎回到现实。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;这只是个开端。<br>&emsp;&emsp;“我清点了一下，一共有328名活跃会员。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳翻着自己的小册子。单看封面设计，蒋芸就能猜到这本巫师记录簿和猎巫人守则出自同一个设计师。她把猎巫人守则搁在一旁，问：“有什么办法能一口气回调这些人的记忆吗？调到注册之前。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳仰躺在沙发上，长叹了一口气，“好消息是有，坏消息是我做不到。”<br>&emsp;&emsp;“为什么？”<br>&emsp;&emsp;距0227号出现已经过去了两天，蒋芸请了年假，和王晓佳一起梳理了网站过去的帖子和全部发言的用户，有127个人曾经亲眼见证过奇迹出现，328，不，327个人现在依然拥有金币。这是一个浩大的工程，就算王晓佳可以一天解决一个，那也需要将近一年的时间。更何况，这些人恐怕是分散在世界各地，距离是道天堑。<br>&emsp;&emsp;“我有没有给你讲过网格理论？”<br>&emsp;&emsp;得到肯定的答复后，王晓佳继续解释道：“如果要一次性回调完，那你一定穿不过这道网。”她的目光黏糊糊地贴在蒋芸脸上，“可是几年前的你甚至都不认识我。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳是对的。<br>&emsp;&emsp;没有那场意外，她们依然会是平行线，就像是一条孤零零的铁轨，走再远的路都不会出现交错点。而如果猎巫人网站根本不存在的话，意外就永远都不会发生了。<br>&emsp;&emsp;蒋芸有些沉默。<br>&emsp;&emsp;王晓佳吻了吻她的肩膀。房间的温度被她牢牢控制在二十五摄氏度，蒋芸只穿了一件背心，露出来的肩线让人不由自主想啃一口。<br>&emsp;&emsp;“你能保证回到过去依然会爱上我吗？”她问。<br>&emsp;&emsp;让我们来做个假设。如果爱神决定要学习化学，那她可能会折腾出一个方程式来。第一步，准备好原料，两个人，两份同样的爱；第二步，制造一个砰——也就是等号上边会附上的条件，缘分也好，时机也好，无所谓；第三步，噢，这一步是为她自己设置的，她什么都不用干，只需静静等待人间的贡品。摩天轮，电影院……这些地方都是她挺喜欢的食堂。<br>&emsp;&emsp;人类更精通化学理论。两颗脑袋抵在一起，回答的声音微弱又清晰。<br>&emsp;&emsp;“我不敢。”<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;蒋芸也会害怕。<br>&emsp;&emsp;很久以前她的确是个无所畏惧的年轻人，甚至有些过分地享受刺激，身旁的朋友无一例外全部被她拉去过鬼屋，实在不敢进去的至少也被她拉着看过恐怖电影。在压力过大的学生时代，释放肾上腺素是个很好的休闲手段。<br>&emsp;&emsp;她甚至不怕死。<br>&emsp;&emsp;有时候她会独自坐在主教四楼的窗台上，由着脚在半空中荡啊荡。她把这些事情称作是自由，她特别愿意享受自由。然而有几位学姐撞见了她这副样子，被吓得不行，一边一个抱着她的胳膊，还有一个环着她的腰，三人合力强行把人拽了下来。<br>&emsp;&emsp;虽然学姐们不理解她的行为，但她仍然很喜欢她们。后来她长大了，曾经的朋友有很多都断了联系。她开始工作，开始思考在什么场合该说什么该做什么。揣摩人心的次数多了，曾经那些一往无前的勇气似乎被深埋地底。<br>&emsp;&emsp;用一把火烧掉一切，再一脚踩实坟地的土壤。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;“王晓佳。我有一个很大胆的想法。”<br>&emsp;&emsp;而现在，春风吹又生的是曾经的自己。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;王晓佳没有想到蒋芸真的会辞职。<br>&emsp;&emsp;这个行动派只用了不到一个礼拜的时间就在地图上梳理出了贯穿326个坐标的最短路线，甚至还有各式各样的应急预案，效率高到让她误以为自己一夜之间成为了高贵的甲方。临时弄来的二手越野停在楼下，行李箱和背包加起来也就刚好占据后备厢一半的地盘。显然她们没有花太多时间准备，否则以其中一位的购物能力，不塞满绝不会善罢甘休。<br>&emsp;&emsp;对于行李没备齐这件大事，她们小小地争执了一番。重心倒不在于还得带多少衣服或是其他必需品，而是蒋芸并不想带上裁纸刀，王晓佳却拼了老命地想要塞进箱子里。<br>&emsp;&emsp;争执持续了不到一分钟——漫长的一分钟。最后还是依照老规矩，反正妥协也没什么大不了。<br>&emsp;&emsp;蒋芸合上后备厢门，抬头看着已经住了好几年的大楼。<br>&emsp;&emsp;有段日子没听到鸟叫声了，路边那颗老树上搬来了一位新邻居，但很可惜，她们和它暂时还没有共享一片宁静的缘分。<br>&emsp;&emsp;“也许再回来都是很久之后的事情了。”王晓佳说。<br>&emsp;&emsp;“但我们才刚刚开始。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸发送车子，向前方驶去。春日里的阳光有着令人心动的魔法，一个吻印在面颊上，赤诚的印记像在宣告永远。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;我问你，世界上最棒的工作是什么？<br>&emsp;&emsp;猎巫人。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;END.</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>和谐邻里关系构建指南</title>
    <link href="/2022/05/07/%E5%92%8C%E8%B0%90%E9%82%BB%E9%87%8C%E5%85%B3%E7%B3%BB%E6%9E%84%E5%BB%BA%E6%8C%87%E5%8D%97/"/>
    <url>/2022/05/07/%E5%92%8C%E8%B0%90%E9%82%BB%E9%87%8C%E5%85%B3%E7%B3%BB%E6%9E%84%E5%BB%BA%E6%8C%87%E5%8D%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;王晓佳一觉醒来，得知小区被封了。<br>&emsp;&emsp;看着通讯软件里的全员通知消息，她把手机扔到旁边，内心毫无波澜。她独居，两室一厅勉强能够伸开手脚，家里物资也齐，足不出户完全可以正常生活。<br>&emsp;&emsp;十点，她开始新一天的工作，所在的业务线上个月谈下一个大客户，对接重点客户的担子落到了她头上。她原本还在担心未来的两个月里是否会经常加班，但客户公司负责人严格遵循了早九晚五工作制，每次沟通都像是把一篇长篇报告的精华部分提炼出来喂到她嘴里，她能在五分钟之内消化掉传递来的信息，这样每天至少能节约一到两个小时的沟通时间。于是，她在加入了宇宙知名血汗工厂一年后，终于能在七点之前下班了。<br>&emsp;&emsp;聊天框对面那位大菩萨名叫蒋芸。王晓佳觉得她们很有缘分，过去很多年她都一直在用天草这个网名，而长在天上的草叫什么呢？<br>&emsp;&emsp;芸。<br>&emsp;&emsp;只是菩萨有些高冷，回消息的语气像个AI工作机器。王小姐爱时不时会幻想这样的人会是什么模样——到最后脑海里出现的总是隔壁那个女人的脸。这让她有些分不清究竟自己到底是把谁当成了谁的影子。<br>&emsp;&emsp;反正想一想又不用负责，她在心里安慰自己，没有哪条法律规定想象有罪。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;被封闭的第二天也只是无数个无聊日子中极为普通的一个周末，远处的天空犹如火一样燃烧着，王晓佳站在阳台上，远远地找好角度，记录下美好的黄昏。她还没来得及把照片归档到自己特别设置的天空相册里，手机就震动了一下。<br>&emsp;&emsp;有人在小区群聊里面at了所有人。<br>&emsp;&emsp;求助，有没有邻居家里有抑制剂？<br>&emsp;&emsp;发出求助消息的人正住在她楼下，王晓佳记得自己是有存货的，她在储物柜里翻出两只包装好的针筒，想着发情期还远着，于是只给自己留下一个。<br>&emsp;&emsp;她加了那个Omega为好友，悄悄下楼把抑制剂放到了楼道中央的鞋柜上。回家的时候，她正在门口掏钥匙，听见楼道另一侧门锁响动的声音。<br>&emsp;&emsp;这个小区户型是标准的一梯两户，她知道自己仅有的这位对门邻居是个高挑的女人——反正比她要高出一些。她们偶尔碰上一面，女人有时会在凌晨时分才回家，她斗胆在门口问过一次，才了解到对方在工作之余还兼任一个小乐队的主唱，每周都会和成员们在外排练、录制视频。<br>&emsp;&emsp;她还知道，这个女人是个Alpha，信息素是淡淡的薄荷味，和夏天是绝配。<br>&emsp;&emsp;门开了。<br>&emsp;&emsp;“你刚从外面回来吗？”女人穿着一身家具服，丝绸衬衫最上面一颗纽扣没有扣，露出两截锁骨，阳光恰巧被黑发遮去一些，阴影在那道浅沟里流淌。<br>&emsp;&emsp;“不是……”王晓佳吞了口唾沫，“刚给楼下送了些东西。”<br>&emsp;&emsp;她看见女人迷茫地歪过头。<br>&emsp;&emsp;“楼栋被封了，你知道吗？”她压低声音。<br>&emsp;&emsp;如果没有猜错的话，面前的人最多在十分钟前才起床，那再往前倒推，可能是昨晚刚刚在外排练完归来。<br>&emsp;&emsp;“现在知道了。谢谢。”<br>&emsp;&emsp;朦胧的眼神没有被掀起丝毫涟漪，大概也早习惯了时不时就会关闭的笼门。<br>&emsp;&emsp;“你家里东西够不够用？”王晓佳鼓起勇气问，“刚才是邻居在群里求助，我才下去给人送了点——生活必需品。”<br>&emsp;&emsp;顿了一会儿，没有等到回答。她又赶紧补充道：“我家里囤了挺多东西的，缺什么都可以和我说。”<br>&emsp;&emsp;女人抬眼和她对视了一会儿，用手指了指她脚边。王晓佳低下头，这才发现有个快递箱静悄悄地躺在楼道里——也许同样是囤的物资。<br>&emsp;&emsp;“你也一样。”她声音有些懒洋洋的，“如果你有需要的话。”<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;当晚，王晓佳十一点沐浴完毕就躺到了床上，直到凌晨三点半，才终于支撑不住地沉沉睡去。<br>&emsp;&emsp;她做了个梦，梦是四个半小时幻想的延续。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;发情期出现了提前的预兆。<br>&emsp;&emsp;王晓佳起床之后便去了浴室，用最快的速度冲掉一身薄汗，然后在客厅里摸到了昨天剩的那支抑制剂，准备撕开封口的时候却突然停住。<br>&emsp;&emsp;如果你有需要的话。<br>&emsp;&emsp;女人说这句话的时候语气温柔得过分。如果不是这份慷慨裹上了薄荷味道的糖霜，王晓佳一定会误以为只是邻里之间的馈赠。<br>&emsp;&emsp;诱人的果实就在隔壁，伸出手，摘下来，就是这么简单。<br>&emsp;&emsp;欲望在她心里煽风点火，像是伊甸园里的蛇一样冲她嘶嘶地吐着信子。<br>&emsp;&emsp;可万一只是自己一厢情愿呢？Alpha释放信息素也可能是突然感到身体不适，也可能是……<br>&emsp;&emsp;没有可能。<br>&emsp;&emsp;但是……<br>&emsp;&emsp;没有但是。<br>&emsp;&emsp;抑制剂的包装袋被塞进了储物柜最深处，玫瑰在房间里静悄悄地绽放，香味跟随着主人的步伐在房间里游荡。王晓佳打开聊天软件，又退出，她在几个主界面之间划来划去，又点开一个社交平台，狂按几下刷新。信息卡片一个个被铺在眼前，但她一个字也没读进去。<br>&emsp;&emsp;手机电量不知不觉从九十八掉到了二十一。<br>&emsp;&emsp;夜色已经降临。王晓佳缩在沙发上，热意让人有些不适，尤其是后颈。更糟糕的是，她能清楚地感受到内衣湿掉了。然而到这时候了她都还没有发出好友申请。<br>&emsp;&emsp;低电量提示突兀地跳到屏幕中央。<br>&emsp;&emsp;她决定再去洗个澡。<br>&emsp;&emsp;浴室里的镜子毫不遮掩地欣赏着美好的胴体，睡衣和毛巾搭在壁挂上，王晓佳把衣物扔进洗衣机。她还没开换气，所以这个狭小的空间里现在满是玫瑰花香，连她自己都吓了一条。<br>&emsp;&emsp;她站在镜子前，咬了咬嘴唇。<br>&emsp;&emsp;也许发出好友邀请之后对方也需要一段时间思考呢？就像她现在这样。<br>&emsp;&emsp;于是她赤裸着走到客厅里，拿起手机，在社区群聊里面翻到了隔壁熟悉的门牌号。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;在手机电量仅剩七个点的时候，蒋芸收到一条好友邀请。<br>&emsp;&emsp;备注：玫瑰。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;王晓佳裹着浴巾从浴室里出来，脚步已经不似进去时那么稳。汹涌而来的情潮被手指抚慰了一阵，暂时放过了她，可是没用抑制剂的身体能够支撑到什么时候？她不知道。<br>&emsp;&emsp;敲门声正好在这时响起，她用指尖点了点手机屏幕，绿色的系统通知提示她在过去的十五分钟里收到了几条消息。她连忙向左边一划，拉出手机前置摄像头，反复确认自己脸上没有什么怪东西。<br>&emsp;&emsp;应该化个妆才对。站在门口时她心想。<br>&emsp;&emsp;隔着门几乎都要闻到薄荷的味道了——当然，王晓佳知道这纯粹是自己的幻觉。透过猫眼她能看到门口的女人，依然是一身居家服，手支在墙上，敲门敲得极其有节奏感。<br>&emsp;&emsp;大脑向心脏发出指令，勒令对方赶紧放缓跳跃的速度。然后，她一手按在握把上，用力推开了门。<br>&emsp;&emsp;薄荷的清凉一瞬间包裹住她躁动不安的毛孔。<br>&emsp;&emsp;恐怕没有哪个分化后的Alpha能够忽略掉扑面而来的花香，蒋芸没料到迎接自己的会是这样浓烈的信息素，她愣了一下，Omega脸上那一阵红晕就已经渗透到了脖颈上。<br>&emsp;&emsp;接下来的一切都顺理成章。<br>&emsp;&emsp;浴巾在卧室门口就被急躁地扯掉，被按在床上的身体赤裸又滚烫。极度敏感的下腹被一片硬挺又让人难以启齿的皮肤用力挤压着，而Alpha只是轻轻衔着她的嘴唇轻吮，这样太过温和的冒犯让王晓佳有些急躁地想要去扯那条丝绸睡裤，但裤带偏偏被卡在大腿之间。<br>&emsp;&emsp;真是不上不下的尴尬。<br>&emsp;&emsp;“你发情了。”蒋芸说。<br>&emsp;&emsp;她仔细地观察着身下的Omega。她是那样美，往常亮晶晶的、像是永远带着笑意的眼睛此刻艳丽得像是情欲在肆意燃烧，嘴唇也红了，湿漉漉的口感像是咬着玫瑰味道的果冻。视线从下颌线上一跃而下，吻落到脖颈上，感受到喉管在微微发颤。蒋芸没听清这人在嘟囔什么，但滑进睡裤里的手告诉了她答案。<br>&emsp;&emsp;Omega的手很暖，蒋芸微微抬起腰，由着她手腕轻轻上下拨弄。这种程度的抚摸缓解不了高涨的情欲，可她不舍得推开这样动作生涩的讨好，只好顺着这糟糕到极致的抽弄轻轻摆动着腰。她的呼吸已经彻底乱掉了，温暖的气息洒在Omega胸前的皮肤上。她记得这片雪白。有次晚上回家的时候，她正巧在电梯间第一次撞见这个也许是才下班的Omega。高跟，红裙，黑色安全裤，以及此时此刻被她亲吻的一团柔软。视觉讯号撞在心脏上像是一颗即时爆炸的炸弹，若有若无的玫瑰花香同样让她彻夜难眠。<br>&emsp;&emsp;王晓佳<br>&emsp;&emsp;0531<br>&emsp;&emsp;胸前还没被摘下的工牌暴露了她的身份。<br>&emsp;&emsp;而就像那一晚曾经幻想过的一样，蒋芸褪下长裤，手指捏着早已发烫的皮肤，在Omega腿心上下拨弄着。<br>&emsp;&emsp;“快……快点。”<br>&emsp;&emsp;发情的状态根本忍受不了这样的挑逗，王晓佳勾着女人的腰努力迎合，但始终是杯水车薪。空虚感几乎要从身体里流出来，她好热，薄荷的冰凉更是火上浇油，脖子后边的腺体紧缩着向铺天盖地的信息素求饶，花香倾倒在她们之间的缝隙里，混进湿淋淋的液体。<br>&emsp;&emsp;Alpha抵在她最湿润的地方，轻轻挺腰。被挤开一些后，水便会涌上来，涂在身体交合的地方。可实在是太紧了，蒋芸只能一点点开掘这片宝藏，她甚至不敢直挺挺地撞进去。<br>&emsp;&emsp;不是怕对方受不了，而是担心自己会露怯。<br>&emsp;&emsp;唾沫里仿佛都沾染上了花香。她艰难地调整着呼吸，可这朵玫瑰显然没有那么乖顺地任她采摘，扭动的时候简直要把湿漉漉的腿根撞到她小腹上。蒋芸一把握住床单，肌肉紧绷起来，费力地用胯顶着身下的人不让她再动。<br>&emsp;&emsp;“你弄疼我了。”Omega轻轻叫了一声。<br>&emsp;&emsp;顶端差点要擦到生殖腔口。手臂撑在耳边的时候，她们的喘息声简直可以压下震耳欲聋的心跳。王晓佳搂着这个漂亮女人的肩膀，想吻她，却又追不到那微微张开的唇。她偏过头，看到了紧攥着床单的纤长手指，像是明白了什么。<br>&emsp;&emsp;两股信息素里都夹杂着汗水的味道，身体发出了诚实的讯号。被勾着腰、撞进生殖腔的瞬间，玫瑰花瓣像是被捣烂了一样，汁液糊得到处都是。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;荒唐的第一次。<br>&emsp;&emsp;两人在这个漫长的夜里都默契地没有再触碰对方的身体。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;“我的抑制剂送给楼下了，所以才——哦，算了，其实我还有一管在柜子里的，我没用。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳不喜欢说谎，偏偏蒋芸就是这么被骗到了。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;聊天框对面的内容依然是简短且重要，和Alpha不说话时的气质一模一样。王晓佳默默将通讯软件最小化，在书桌前面死死地捂住了脸。<br>&emsp;&emsp;得知蒋芸大名时的震撼至今仍未消退。最开始她还安慰自己，叫蒋芸这个名字的中国人手拉手说不定能够绕上海一圈。可在见到蒋芸会话列表里的王晓佳这三个大字之后，她的希望如同沙漠里的泡沫一样被破灭了。<br>&emsp;&emsp;能有几个认识王晓佳的蒋芸？更何况对面的头像还是她精挑细选出来的一张自拍。<br>&emsp;&emsp;从消化掉这短短一条消息到列出处理方案，足足花了半个小时，王晓佳带着今天一定会加班的觉悟，开始处理待办清单上的第一条。<br>&emsp;&emsp;磨蹭到十二点半，被工作缠身尚未有喘息余地的打工人正在向驻场团队争取人力，突然听见门铃响起。她立刻丢下电脑，奔向门口，脚步轻快得让地板误以为家里闯入了什么外人。<br>&emsp;&emsp;原因很简单——蒋芸这几天临时承担了本楼层食品供应员的责任，每到饭点都会过来喊她吃饭。<br>&emsp;&emsp;然而门口站着的并不是蒋芸。社区管理员套着一身蓝色防护服，向她示意地上有新送过来的物资。王晓佳才刚说完谢谢，隔壁房的大门就开了。蒋芸套着一身休闲西装，手指上串着钥匙走出来，直接被社区管理员逮个正着。<br>&emsp;&emsp;“你干嘛去？”<br>&emsp;&emsp;“叫她来我家吃饭。”她指了指半边身子还在门内的王晓佳。<br>&emsp;&emsp;管理员愣了一会儿，像是在琢磨这件事情究竟是哪里古怪。<br>&emsp;&emsp;“你们俩没有手机吗？”他问。<br>&emsp;&emsp;两名现代人似乎被这个问题给问倒了，管理员的语气又突然严肃起来，“最近小区封闭管理，要严格进行居家隔离，居民朋友们还是少串门为好。”<br>&emsp;&emsp;“好的。”蒋芸欠了欠身，一副知错就改的模样，“最近我们不会再串门了。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳眉毛立刻耷拉下去，有点像被主人遗弃的小狗。<br>&emsp;&emsp;管理员又叮嘱了她们几句，心满意足地走了。电梯门缓缓合上，王晓佳确定电子屏上的楼层号跳到了下一层，才小声说：“其实悄悄串门也不会被发现。”<br>&emsp;&emsp;“但是被发现了就会很麻烦。”她一脸正色。<br>&emsp;&emsp;小狗无精打采地垂下头，撅嘴的模样让人实在很想亲一口。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;蒋芸是个精于解决一切麻烦问题的人。就比如说眼下这一桩，听够了王晓佳哼哼唧唧的央求之后，她把人推进门里，用最快的速度催着她打包常用品，直接用行李箱拉到了自己家。<br>&emsp;&emsp;王晓佳换下鞋的时候依然有些头脑发懵。<br>&emsp;&emsp;这是同居的信号吗？<br>&emsp;&emsp;前几次她过来吃饭，从来都没有踏入过蒋芸的卧室，最多只是在客厅里溜达。她悄悄往里瞥过几眼，门后面是一条很短的走廊，壁挂式衣柜在左手侧，除此之外她什么都看不到。王晓佳知道自己心里藏着的是什么心思，自然不会开口。<br>&emsp;&emsp;但是现在好像有些不一样了。<br>&emsp;&emsp;“能不能去你卧室——”话没说完，蒋芸那堪称正直的眼神直直地撞过来，王晓佳飞快地把自己塞进沙发靠背之间的缝隙里，笑得声音都变了调，“去你卧室参观一下。”<br>&emsp;&emsp;耳朵也红得不行了，不知道是缺氧还是害羞。也许是前者。没有给沙发安装供氧机的罪魁祸首把王晓佳从沙发上揪了起来。<br>&emsp;&emsp;——这个Omega到底知不知道自己无意识释放的信息素有多诱人？<br>&emsp;&emsp;“你要是不想吃饭，我一点意见都没有。”蒋芸冲她露出微笑。<br>&emsp;&emsp;这是咬牙切齿的纵容。<br>&emsp;&emsp;王晓佳缩了缩脖子，她总觉得刚才有一道视线在她后颈上摩擦。排除掉不该出现在白天的那个可能，就只剩下一个答案了。<br>&emsp;&emsp;磨刀霍霍向……向王晓佳。<br>&emsp;&emsp;凭心而论，蒋芸厨艺还是不错的。于是她相当愉快地妥协了。只不过，食物消耗的速度慢得超乎她的想象，每次只准许一粒沙子通过的沙漏也不外乎如此——特指餐桌对面的那位Alpha。<br>&emsp;&emsp;硬是被拖到了午饭后，王晓佳的计谋才得逞。卧室里的床单是绿色的，枕头只有一个，床头摆着复古的唱片机柜，再远一点是块地毯，占据了落地窗前接近一半的空间，懒人沙发猫在最角落里，凹陷里裹着平板电脑。<br>&emsp;&emsp;她满意地在阳台上绕了一圈，发现床对面的墙壁是一尘不染的白，于是跳到墙边，用手比划着，“这地方好适合放投影仪。”<br>&emsp;&emsp;她向倚靠在主卧门边的人投去期待的目光。<br>&emsp;&emsp;“家里好像是有个投影，但一直没有用过。”蒋芸努力回忆着，“不太记得放在哪里了。”<br>&emsp;&emsp;“我帮你找啊！”<br>&emsp;&emsp;“驻场的轮班人员名单搞定了没？”<br>&emsp;&emsp;万恶的甲方。<br>&emsp;&emsp;王晓佳拿上电脑灰溜溜地进了书房。<br>&emsp;&emsp;客厅里的行李箱还没有收拾，碗筷没来得及洗，还有个不知道被塞在哪里的投影仪得找出来。蒋芸觉得自己的待办清单不会比王晓佳短多少，她在厨房给自己倒了杯水，决定先洗碗，再工作，下班之后可以再和王晓佳一起把屋子收拾好。房子里有不少属于她自己的老物件，她不在意在寻找投影仪的过程中将她们当成展品。<br>&emsp;&emsp;只不过，大学毕业之后她就一直独居，家里突然多出一个人来还有些不习惯。尤其这人还是个漂亮的Omega，虽然一些幼稚的行为和信息素的浓烈一点都不搭，但是——她吞咽了一下，前几天晚上自己差劲的样子还历历在目。<br>&emsp;&emsp;太差了。<br>&emsp;&emsp;工作，工作，她该工作。<br>&emsp;&emsp;食指按在电脑触控键上的时候，蒋芸突然想到，她该下载一部电影才对，不然就算找到了投影仪，两个人也只能对着茫茫互联网望洋兴叹。<br>&emsp;&emsp;电脑解锁后弹在窗口上的正是王晓佳的头像。她意识到自己与这个Omega不过才认识了几天，所以并不知道该挑个什么片子。好在，合理利用搜索引擎是个好习惯。蒋芸看了眼紧闭的书房门，抿了抿唇。<br>&emsp;&emsp;适合恋爱时一起看的电影<br>&emsp;&emsp;谷歌给了个还算是不赖的答案。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;时间以可见的速度流淌，流速的衡量标准是冰箱的可用空间大小。总结出一个变化公式并不算难，可用空间大小将随着封禁天数的增加而匀速减少。<br>&emsp;&emsp;被封禁的第四个礼拜，第二十三天，第五百五十一个小时。小区群里的消息数量达到了历史巅峰值，周环比上升幅度高达百分之七十。<br>&emsp;&emsp;蒋芸和王晓佳挤在懒人沙发上，各自在脑袋后面垫了个抱枕，共用一个平板旁观这场战争。<br>&emsp;&emsp;其实事情很简单，讨论的话题也只有一个——为什么封禁近一个月之后居民依然不能出门。文字与视频在会话界面里一寸寸闪过，当两个顶着门牌号码的ID在群聊里开始公然互相谩骂之后，蒋芸抽走了平板。<br>&emsp;&emsp;“别看了。容易影响心情。”<br>&emsp;&emsp;“不会呀。”王晓佳靠在她肩膀上，“和你在一起我才不会被影响到。”<br>&emsp;&emsp;“那就好。”<br>&emsp;&emsp;“你会这么认为说明你看不惯这些事情，对不对？”<br>&emsp;&emsp;蒋芸看着远处高楼里的灯火，在过去的很多年里她极少见到这样明亮的夜晚。大楼像是落满了白子的棋盘，黑子根本没有生存空间。<br>&emsp;&emsp;“有一点吧。”她说。<br>&emsp;&emsp;她有些怀念以前的日子，虽然工作压得让人喘不过气，但仍在她的能力范围之内。只不过那时候隔壁住的并不是王晓佳，这个唯一的遗憾像是一枚万能硬币，在赌桌上亮相的时候其他筹码都黯然失色。<br>&emsp;&emsp;偶尔能欣赏一下城市天然的夜景也不错。<br>&emsp;&emsp;“禁止不开心。”王晓佳嬉皮笑脸地凑过来，捏着她的耳朵，“听到没有？”<br>&emsp;&emsp;距离近得仰起头就能闻到那饱满的唇。蒋芸由着那零星的吻落在脸颊上，玫瑰的香气极淡，王晓佳也许没动什么念头，浅浅的亲吻过后就窝到她肩窝里蹭来蹭去，但那软糯的哼唧声像是在她血液里灌入一袋跳跳糖。蒋芸谨慎地调整着坐姿，挪得离王晓佳稍微远了一些。<br>&emsp;&emsp;但她知道这样无济于事，信息素根本就收不住，空气里满是薄荷的味道。她感觉到王晓佳没再动了，只是环着她，胸脯贴着她的手臂，在脖颈上浅浅地呼吸。<br>&emsp;&emsp;“去床上？”<br>&emsp;&emsp;她的嗓音沙哑到让她自己都吓了一跳。<br>&emsp;&emsp;浓烈的芬芳算作是回应。王晓佳用食指勾了勾她的衣服领口，顺势坐到她大腿上，垂眼看了看衬裤并不能掩饰住的欲望，又望向她。<br>&emsp;&emsp;“在这里也行。”<br>&emsp;&emsp;在从未领教过的热情面前，蒋芸很干脆地让步了。<br>&emsp;&emsp;压着她大腿的臀部向后挪，膝盖在地毯上刻下两条颤巍巍的直线，在王晓佳低下头的那一刻，仅有的理智驱使着她及时唤出智能管家关上了窗帘。<br>&emsp;&emsp;隔着两层薄布的亲吻远远不够，可是视觉毫无还手之力地被这大胆的画面摁在沙发上强暴，跳跃在皮肤上的愉悦感掐住她的脖颈，逼她狼狈着喘着。<br>&emsp;&emsp;肌肉在勃勃跳动，拖着她坠入情欲的深渊，蒋芸再也忍不住那若有若无的爱抚，她站起身来，衣物被暴躁地剥落在一旁。黑色胸罩撞上了紧闭着的窗帘，与内裤叠在一起。她等不急去找个舒适的座位了，一手轻轻扣着王晓佳的下巴，在红唇含上来的那一刻敏感得差点要向前撞过去。<br>&emsp;&emsp;幸好，她们已经在一起生活了几个礼拜，如果换做是最开始的那一晚，此刻她估计得做个选择了——是该钻进地缝里，还是该赶紧推着王晓佳去刷牙。<br>&emsp;&emsp;这个奇怪的想法激起了Alpha隐秘的好胜心，尽管这条道路上根本没有竞争对手。<br>&emsp;&emsp;蒋芸站在原地，抚摸着王晓佳柔顺的长发，配合着向前挺动。毫无章法的吮吸让她有些出汗，像是浸泡在一片玫瑰的湖泊里。她有些神志恍惚了，在这双唇在挑逗着她最敏感部位的同时，偶尔会有一道隐忍的目光沿着她的小腹向上攀去。蒋芸后知后觉地意识到，她的Omega已经满脸潮红，吞吐的动作也越来越慢。<br>&emsp;&emsp;她退后一些，轻轻跪在地上，舔了舔王晓佳的下唇。<br>&emsp;&emsp;“想要吗？”<br>&emsp;&emsp;潮湿又温暖的唇齿之间插入了一根手指，两股呼吸搅成一团，吮吸声盖过粗重的喘息，耀武扬威地将Alpha最后的忍耐一脚踢翻在地。<br>&emsp;&emsp;“嗯……”<br>&emsp;&emsp;撞在地毯上的时候王晓佳闷哼一声，蒋芸将她扶起来些，拽过懒人沙发垫在后面，就着这个姿势进入了她的身体。王晓佳反手攥着沙发套，腿被Alpha用胯强行顶开——这样的钝角在灯光下有些让人难为情。她只能把脸贴在自己手臂上，小声呜咽。<br>&emsp;&emsp;就像是拧开了一道水龙头，争先恐后流出来的是成熟玫瑰的汁水。蒋芸托起这朵花的臀部，根本就是肆无忌惮地撞着。<br>&emsp;&emsp;“轻一点。”王晓佳从没体验过这样的力道。腺体像是失了控，信息素源源不断地向外涌去。Omega的本能在喉间欢呼，可她一句完整的话都说不出来，“轻点……芸姐……求你。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸按着她的大腿内侧，用力往里撞了一下，伸手抚弄着湿淋淋的下腹，腰却不再动了。<br>&emsp;&emsp;“求我什么？”<br>&emsp;&emsp;身体因为快感而不断分泌液体，却冷不丁被停下的Alpha堵在半路上，王晓佳差点就要哭出来。<br>&emsp;&emsp;“是让我轻点吗？”<br>&emsp;&emsp;蒋芸忍着笑，抬了抬腰，又慢慢往里推送。这样缓慢的动作不仅对情欲正盛的Omega来讲是场缓刑折磨，对她来讲同样也是。她喜欢她们肉体碰撞的声音，喜欢王晓佳断断续续的呻吟，但跟身下眼角发红哭啼着想要被占有的模样相比，这些都不值一提。<br>&emsp;&emsp;王晓佳觉得蒋芸像是抽干了自己体内全部的水分，她好渴，好想要身体被重新注入生机。腿间的动作轻柔得像极了她们之间的第一次，彼时她还能感受到身体被一寸一寸开掘的快感，而现在过分有耐心的抽送简直就像是女娲补天。<br>&emsp;&emsp;她想要的越来越多。<br>&emsp;&emsp;不止是发狠的亲吻，不止是暴躁的碰撞，这些都远远不够，连在生殖腔里一次又一次地成结都不够了。<br>&emsp;&emsp;“求你。”王晓佳哽咽着，死死地抱住了蒋芸。<br>&emsp;&emsp;欲望席卷过来的时候就如同大坝决堤，现在，再怎么补救都无济于事了。<br>&emsp;&emsp;“哭什么。”蒋芸吻了吻她的脸，“想要就说出来。”<br>&emsp;&emsp;她浅浅地抽送了一下，满意地看到Omega向后仰了仰头。但她有点没有读懂那道意味不明的眼神——<br>&emsp;&emsp;“标记我……”<br>&emsp;&emsp;——她幻听了？<br>&emsp;&emsp;王晓佳像是在哭，又像是在笑。她的眼睛湿得厉害，嘴巴哆嗦着，向蒋芸下达了一条不可抗拒的命令。<br>&emsp;&emsp;“标记我。”<br>&emsp;&emsp;是她理解的那个标记吗？<br>&emsp;&emsp;是能让Omega再也感受不到其他Alpha信息素的标记吗？<br>&emsp;&emsp;滚烫的皮肤熨贴着她们交合的部位，蒋芸脑子里是一片空白，像是快要溺死的人被捞回岸边，只能凭着最本真的愿望伏在王晓佳身上。<br>&emsp;&emsp;她在她身下颤抖。<br>&emsp;&emsp;腺体被舌尖触碰到的时候，地毯上柔软的绒毛一下被拽得变了样。王晓佳紧咬着牙，努力不让自己因害怕而喊出来。<br>&emsp;&emsp;“你在怕什么。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸用嘴唇反复舔吻着那片脆弱的皮肤，她身体胀得有些难受，腰也在不自觉地使着劲。太香了，王晓佳腺体上的味道根本就是一剂毒品，蒋芸无比愿意当这个特殊的瘾君子。她将要折下这朵花，插在自己的心脏上，让血液里都带上王晓佳的记号——只需用力一咬。<br>&emsp;&emsp;“我怕疼。”王晓佳轻声抽噎着。她怕痛，但也怕蒋芸担心她会痛。感受到后颈上的亲吻突然轻到像羽毛拂过，她勾住蒋芸的腰猛地夹紧，“你不许弄疼我。”<br>&emsp;&emsp;不会。<br>&emsp;&emsp;蒋芸声音低得只有她自己一个人能够听见。王晓佳的身体紧得让她不得不放慢速度，沉重的撞击一下一下榨出更多黏糊糊的液体，然后越来越紧，越来越湿。水顺着她们的动作流得到处都是，与高潮的快感合二为一，冲刷走所剩不多的意志。王晓佳感受到生殖腔里涌进一股股热流，结抽搐着，带动着她浑身遭不住地痉挛。<br>&emsp;&emsp;她终于哭着叫了出来。<br>&emsp;&emsp;也许她会怀孕，只不过按照她们毫不节制的夜生活频率来讲，也许已经——<br>&emsp;&emsp;后颈上突如其来的酥麻触感激得她险些窒息。<br>&emsp;&emsp;“王晓佳——”蒋芸用Alpha的犬齿摩擦着有些发烫的腺体，像是在对着这个没有生命的器官说话，“我是你的。”<br>&emsp;&emsp;当然如此，结牢牢地将她们绑在一起，无声地宣告着这条真理。<br>&emsp;&emsp;“你是我的。”<br>&emsp;&emsp;下一条真理，她们谁都不能再离开对方。<br>&emsp;&emsp;犬齿刺破了最后一层障碍，冰冷的恐惧被巨大的幸福感踩成一片残渣，在背上轻抚的手指刮起一阵柔和的风，于是只剩下温暖的拥抱与漫长的吻。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;晚安，地球人。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;END.</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>致命探戈</title>
    <link href="/2022/05/07/%E8%87%B4%E5%91%BD%E6%8E%A2%E6%88%88/"/>
    <url>/2022/05/07/%E8%87%B4%E5%91%BD%E6%8E%A2%E6%88%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;Chap.1<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;暖黄色的灯光打到白板上，在交叠的照片间刻下几道阴影。蒋芸静默地看着其中一张，有点不敢相信自己的眼睛。<br>&emsp;&emsp;这个人是王晓佳？<br>&emsp;&emsp;她视线有些茫然地往旁边扫去，不带任何目的，只想等幻觉有足够的缓冲时间去读取下一张碟片。这间屋子空间不算小，没有窗户，只在一侧开了盏落地灯，负责照亮工作台区域。另一侧空旷的半边屋子只放了张沙发床，墙壁是海浪形状的铁皮，天花板上的灯泡正在闭目养神。太亮的地方不适合思考，这是蒋芸的工作习惯。<br>&emsp;&emsp;换碟，深呼吸，再看一遍。<br>&emsp;&emsp;金字塔占据了照片的半壁江山，右边是座被暧昧灯光武装起来的酒店，有扇打开的窗混迹在蓝紫色的布景里，像油画里无意染上的一点鹅黄，这个斑点衬得旁边的黑色身影尤为突兀。照片拍摄的时间标记与保护目标的死亡报告能够完美重合，就是这个人以女伴为借口来到富商威廉的房间，一枪终结了他的生命，也让蒋芸出道八年无一失败的外勤记录从SII组织神坛上轰然坍塌。<br>&emsp;&emsp;不会的，不会是王晓佳。<br>&emsp;&emsp;蒋芸揉了揉眉心。怎么会是王晓佳呢？她的妻子身上有无数标签——工程师、空中飞人、厨艺平平的厨子、车技堪忧的驾驶员。她不用细想都随口就能说出一堆来，蒋芸敢打保票，这些标签中绝对不会出现杀手二字。<br>&emsp;&emsp;也许是这几年不间断的追查让人变得有些神经质了，脑子居然开始想这种不可能的事情。她确实是很想要一个答案，又或者说，太想挽回这人生中唯一一次的失败。可这样是不对的，钻牛角尖只会打乱你的思绪，将你绊倒，这样下去你什么都办不成。<br>&emsp;&emsp;你想离真相越来越远吗？<br>&emsp;&emsp;蒋芸安抚着自己心中那冰冷的猜想。灯灭掉了，门边幽幽的绿色应急灯光亮出獠牙。她在黑暗中向上爬去，掀开了这间地下室真正的出口，又娴熟地将车库里的一切复原。她推开门，阳光抚摸着她柔软的黑色发丝，伦敦连绵不断的雨可算是消停了。王晓佳简直像个晴天娃娃，每当这位大工程师出差回家，都会有明媚的天气准备好迎接。<br>&emsp;&emsp;院里的小狗眼尖地发现了她，吐着舌头冲上来摇尾巴。而蒋芸少有地没有停下来抚摸那毛茸茸的脑袋，而是快步跨过草坪，开门，进屋，关门，动作一气呵成。<br>&emsp;&emsp;可这栋房子的两位主人初次相遇就是在开罗那几个珍贵的雨天。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;“麻烦帮我联系下你们租车部门，把这个订单再续两天。”<br>&emsp;&emsp;前台接过蒋芸递来的票据，弯腰去翻电话簿。蒋芸手上还捏了一份开罗市区的地图，她侧身倚靠在酒店前台，摆出查阅地图的姿势，目光却在默默观察酒店大堂的情况。如果没有意外，她本该在今天启程返回伦敦，然后好好地享受难得的假期。可现在她只能被迫滞留在这家酒店里，等待总部的电话。按照以往其他同事的经验，她大概率得等上一到两天，换一条新的路线离开，然后再回总部重新接受一次保镖课程培训。<br>&emsp;&emsp;真蠢。<br>&emsp;&emsp;她在心里骂道。无论是刺杀、还是其他的外勤任务，蒋芸对自己的判断一向很有信心。昨晚在卫生间里被她勒晕的那个人，邀请函是伪造的，怀里的消音手枪也是真的，于是让她误以为威胁已经消除，却没想到这会是个调虎离山之计。<br>&emsp;&emsp;“不好意思，女士。”前台怀抱着歉意冲她微微弯腰，“租车公司说您的车在明后两天已经被另一位客人约走了——一个礼拜前的事情。”<br>&emsp;&emsp;“那能不能重新约一辆。”<br>&emsp;&emsp;“昨晚发生了一起重大案子，市区的管制非常严格，恐怕最近没几家公司会提供新的租车服务。”<br>&emsp;&emsp;伪造一个身份，弄来一台车，大摇大摆地开到撤离点，然后逃跑，这是惯用的伎俩。蒋芸当然清楚这个流程，但她现在太需要交通工具了——毕竟，她的护照也是假的，只能通过秘密港口离开埃及，但她总不可能打车过去。<br>&emsp;&emsp;有两条路摆在面前。一，等风头过去再出发；二，和租这辆车的人聊一聊，对方也许是来开罗度假的情侣、也许是来出差的公司职员，不管怎样，她会给出一个合适的价钱，让对方满意。<br>&emsp;&emsp;蒋芸仍在沉思，前台又对她说了声抱歉，就扭过头，冲刚进门的一个高挑的卷发女人露出职业微笑。<br>&emsp;&emsp;“您好？”<br>&emsp;&emsp;高跟碰撞地面的声音在蒋芸身边停了下来，中间隔出了一个人的距离。<br>&emsp;&emsp;“我一周前电话预约了一台车。”鲜艳的美甲在柜台上敲了敲，推出一份打印好的票据。美甲的主人穿着一身红裙，勾出的曲线把空气都压榨得稀薄了几分。蒋芸视线向上移去，毫不意外，这人长了一张同样艳丽的脸。<br>&emsp;&emsp;女人从包里掏出钱夹，低头翻找着钞票，“顺便，要一间套房，楼层最好高一点。”<br>&emsp;&emsp;前台正抄录着票据上的号码，听到这话立即摇了摇头，“今晚已经订满了。”然后，她像是发现了什么新大陆似的，挑着眉毛问道：“您预定的车牌号是327531？”<br>&emsp;&emsp;蒋芸瞥了前台一眼，随手将地图折好，塞进兜里，然后不动声色地向旁边靠近了半步。<br>&emsp;&emsp;“是。”女人点点头，手突然从柜台上滑落到腰间，脚下依然一动不动。<br>&emsp;&emsp;“那还真是很巧。”前台隐约觉得自己即将迎来职业生涯中的高光时期，她完全可以同时解决眼前两位女士的麻烦，“327531前几天一直是这位客人租的。”她指了指蒋芸，“她刚刚续订了我们酒店的总统套房，最近两天急需用车，如果您没有什么急事、又愿意共享的话——”<br>&emsp;&emsp;蒋芸及时抓住前台故意留出来的两秒暂停，“我的房间还有一个次卧，你可以随意使用。”<br>&emsp;&emsp;两双眼睛对视了一瞬。就像是一场盛大拼图游戏的开端，随手抓起的两块碎片正巧能够黏合在一起——<br>&emsp;&emsp;“成交。”<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;夜晚是尼罗河畔妖娆的舞女。<br>&emsp;&emsp;酒吧外的桌子已经被人移开了，清理出一片空地，丝丝小雨光顾着这片不大的舞台。收音机躲在伞下兢兢业业地工作着。顾客们大多都是醉醺醺的，一团一团地搂在一起。<br>&emsp;&emsp;王晓佳格外喜欢今天在酒店偶遇的这位意外室友。她原本只打算临时在开罗多住几天，方便去金字塔边玩上一圈，来庆祝任务顺利执行。哪怕回伦敦之后被队友吐槽也无所谓——她在这个神秘代码X团队里一向都是无组织无纪律。<br>&emsp;&emsp;没想到一时的任性让她无意中挖到了潜藏在沙漠中的宝石。无论是衬衣下仿佛被神精巧设计过的锁骨，还是那双漂亮得能让猎人心软的小鹿一般的眼睛，都像是不顾一切打开潘多拉魔盒之后才能拿到的珍贵礼物。酒精作用下，她将蒋芸推倒在椅子上，在对方微微错愕的眼神中，将膝盖及时抵在了牛仔裤包裹着的大腿内侧。<br>&emsp;&emsp;“怕什么，没人会看我们。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳笑了起来，勾住蒋芸肩膀，把膝盖往里顶。<br>&emsp;&emsp;无名指扣住扶手，像是抓住了最后的一根救命稻草。蒋芸悄悄吞咽了一下。一片美丽的阴影笼罩着她，她清醒地认识到自己脸红了、嘴角也忍不住向上弯。可这样直白的勾引反而让她惯常警惕的肌肉放松下来，温顺地任人鱼肉。换做往常，她绝对不认为自己会中美人计，否则前八年的职业生涯一定会提前夭折。但现在——开罗的雨为她践踏底线出具了一封赦免书。<br>&emsp;&emsp;腿根也许是被矜持放过一马，蒋芸这样想着。但实际上是因为落在她耳边的呼吸马上就要暴露出主人的过分紧张，王晓佳干脆坐到她腿上，暧昧不清的距离被压缩到了一偏头就能亲吻到那柔软胸脯的程度。<br>&emsp;&emsp;雨在这时停了下来，汇聚在一起的液体悄然流淌着，像是不想被人发现踪迹。欲望还真就是一份遇火就会燃烧的禁品，蒋芸觉得自己必须得做些什么来控制住腿上的人、又或者是自己。她费力地调整着坐姿，然而臀与大腿摩擦了几下，理智的堤坝几乎被瞬间冲塌。<br>&emsp;&emsp;上帝可能从来都没玩过这么简单的拼图游戏，三片、四片，凹陷与凸起总能严丝合缝地拼在一起，从空白拼凑到一幅逐渐完整的图案几乎不费吹灰之力。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;婚后一年，生活平静得没有一丝波澜。如果王晓佳真是那名杀手，这份职业的特殊性恐怕早就把她俩的世界掀个底朝天了。<br>&emsp;&emsp;不会是王晓佳的第三百二十七的理由，陈述完毕。<br>&emsp;&emsp;蒋芸背靠着门，听到了愈来愈近的汽车引擎声。她松了口气，将思绪拉回正轨。开门迎接出差了足足一个多礼拜的爱人。<br>&emsp;&emsp;绿色的复古轿车以让人心惊胆战的方式勉强挤进了车库里，蒋芸站在几米开外的地方指挥，但隐约还是看见车屁股磕了下墙壁。这间车库对于王晓佳来讲的确小了些，蒋芸当时设计这块地方的时候可从来没想到过新婚妻子会是个载具克星。好在王晓佳对自己的认知还算清晰，曾经不止一次地提过将车库重新翻修一下，至少空间能够改大一点。但无一例外都被蒋芸拒绝了，以各种看似合理的理由。<br>&emsp;&emsp;开什么玩笑。如果让王晓佳发现地下的秘密基地，她得长八百张段艺璇那样的嘴才能解释得清。<br>&emsp;&emsp;“还是掉漆了。”<br>&emsp;&emsp;这还是王晓佳第一次在出任务回家后没有和蒋芸来一个热烈的拥抱。她急匆匆朝着车库里边走去，果然，优雅的绿色车身被蹭了几下，铁灰色的痕迹像是剐蹭出的血液似的。她最近心情原本就非常糟糕——出外勤时一名新人的致命失误差点让整支队伍都回不来，杨冰怡不慎受伤，她在病房里忙前忙后折腾了好几天，少得可怜的睡眠还要被带了血腥味道的梦魇打扰。<br>&emsp;&emsp;新人是她一手带出来的，完美继承了她乱来的行事逻辑。<br>&emsp;&emsp;王晓佳坐在病床边上的时候，甚至都不知道怎样面对杨冰怡。她想找人说说话，可惜队伍里的人除了还没醒过来的这一位，其他的人要么是愣头青，要么是冷漠的执行机器。这个行业基本上没有可以孕育树洞的土壤，于是好多话憋在肚子里几乎都要烂掉了，以至于杨冰怡幽幽醒来的第一句话竟然是——天草你眼睛怎么这么红，我是死了吗。<br>&emsp;&emsp;她当然不会向精神状况还没有完全恢复的队长倾诉，这样只是徒增麻烦。而蒋芸走到她面前的时候，干净的目光同样刺痛了她。王晓佳张了张嘴，才发觉这些天来发生的那么多事情里，可以对蒋芸说的竟然只有眼前这一件。<br>&emsp;&emsp;“和你说过很多遍了，车库可以再改大一点。”<br>&emsp;&emsp;糟糕的语气让王晓佳自己都打了个哆嗦。<br>&emsp;&emsp;蒋芸困惑的眼神让她恨不得现在立刻离家出走、再也不要面对这些乱七八糟。她不知道自己生气的由来是什么，是因为蒋芸，还是因为自己，又或者是这桩明明应该坦诚相对但又遮遮掩掩的婚姻。<br>&emsp;&emsp;蒋芸兜里突然响起的电话铃声及时抢救了尴尬到快要死去的空气。<br>&emsp;&emsp;“别挂。”王晓佳说，“你先接电话。”<br>&emsp;&emsp;话没说完，铃声就已经被及时挂断。<br>&emsp;&emsp;“没关系，可以回头再——”<br>&emsp;&emsp;“拨回去吧。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳依靠在车身上，笑容像是从已经用完的牙膏里面挤出来的泡沫，“让我安静一会。一会就好。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸猜想出差在外的人可能遇到了一些工作不顺心的事情，却又没在电话里和她说清楚。她握住王晓佳的手，用拇指摩擦着自己曾经亲手戴上的戒指。没一会儿，王晓佳听话地勾住她的手指，额头轻轻抵在她肩上。蒋芸用脸颊蹭了蹭那带有熟悉香味的发丝，才又拿起手机。<br>&emsp;&emsp;未接来电上赫然是段艺璇的大名。<br>&emsp;&emsp;<br>       &emsp;&emsp;Chap.2<br>       &emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;拨回去的电话在即将自动挂断时才被接通。<br>&emsp;&emsp;“芸姐，刚才为什么挂我电话呀？”<br>&emsp;&emsp;高八百度的声调，贼兮兮的语气。在这样一个平平无奇的、没有出任务的日子里，段艺璇这么做摆明了就是在明知故问。蒋芸将音量调低——但没有用，普通科技很难限制神明的发挥。<br>&emsp;&emsp;“你说呢？”<br>&emsp;&emsp;“王晓佳在你旁边对吗？”电话对面的人心情听上去格外好，“我没有打扰到你们吧？”<br>&emsp;&emsp;已经打扰到了。蒋芸在心里默默回答。<br>&emsp;&emsp;段艺璇没有听到王晓佳抢电话的声音，在心中暗道不妙，没准是打搅了别人家的好事。她清了清嗓子，“不闹你了。下周要变天，据说谢菲尔德会下一场暴雨，丝芭小姐邀请我们参加完婚礼在庄园留宿一夜再走。”<br>&emsp;&emsp;SII幕后金主的邀请带了些不容拒绝的味道。<br>&emsp;&emsp;“可是第二天一大早她有工作，在曼城。”脑海里面两份日程表的页码同频跳跃了起来，蒋芸又补充道，“没什么，我起早送她过去吧，我也没什么要紧的事。”<br>&emsp;&emsp;你最好是别这么闲。王晓佳一瞬间从坏情绪的包围圈中突围出来。<br>&emsp;&emsp;蒋芸要真去送她，那可就是很要紧的事情了。先前接到婚礼邀请时，她还在庆幸还好没有和第二天那项该死的刺杀任务撞车。老板连发了不知道多少封邮件来提醒她这项重要任务我只信得过你一个人，她没有任何理由把它推脱给队内的其他同事。<br>&emsp;&emsp;“其实我可以——”<br>&emsp;&emsp;“可以什么？”挂断电话的手微微停滞在空中。蒋芸有些不理解为什么王晓佳在短短几分钟之内就能完成一场堪称激烈的情绪过山车，她及时预判了嘴角可能的行进轨迹，若无其事地提示道：“你脸好红。”<br>&emsp;&emsp;属实是着急上火。<br>&emsp;&emsp;王晓佳在心里叹气，所有问题在秘密被蒋芸发现面前简直都像是小学数学题，可她一时间也想不出什么合适的理由来踢掉这位专属司机的宝座，只好无比纠结地说：“我可以找时间把车技练得好一点。就是倒车入库嘛，很——简单。”<br>&emsp;&emsp;这就是安静一会儿的结果？<br>&emsp;&emsp;在认识王晓佳之后，蒋芸终于又一次觉得安静真是个很棒的形容词，和今天的阳光一样温柔。于是冲动在这一刻将血液发酵成流淌着的威士忌，她避开王晓佳的目光，把不算开阔的车库打量了一圈，“你说的对。这里确实应该改大一点。当时设计车库的时候只考虑着能够装下两台车就够了，没有问你能不能施展开手脚。”<br>&emsp;&emsp;扩建的时候得找个由头把王晓佳支出去。蒋芸在心里飞快地盘算着。这应该不是太大的难事，只是她又得自己动手了。尽管组织的人手过来几个小时就能解决问题，可秘密基地的存在不能让任何人发现。她永远需要给她们留着后路。<br>&emsp;&emsp;腰被轻轻掐了一下，她忍不住笑着躲开。王晓佳佯装恼怒地想要扑在她身上，蒋芸随手就拽住那装模作样的手腕往回扯，在拥抱的下一个瞬间，她偏过头，吻了吻因惊讶而上下飞舞的睫毛。<br>&emsp;&emsp;两块切口并不吻合的零件为了黏合在一起强行斩断了棱角。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;起初一切都是美好的。<br> &emsp;&emsp;在那枚亮闪闪的戒指将蒋芸和她的人生紧箍在一起之前，王晓佳从没想过有一天自己会走进婚姻的殿堂——以往她们总管这玩意叫坟墓。<br>&emsp;&emsp;“干我们这一行的人，结婚不就等于是自掘坟墓吗？”<br>&emsp;&emsp;年纪轻轻的X组织队长过于早熟地悟出了这条真理，并一板一眼地灌输给了早八百年前就深有同感的队员们。<br>&emsp;&emsp;对此王晓佳深感欣慰。毕竟没有女人就没有弱点，有了女人从头发丝到脚趾甲都是弱点。谁能保证自己外出执行任务时结婚对象不会被意外劫持呢？谁能保证躺在家中大床上的时候、枕边人的脑袋不会出现在远隔百米外的狙击镜下呢？再怎么不怕死的亡命之徒也不敢拿自己的软肋去犯险，于是她拍了拍杨冰怡的肩，并竖起大拇指，“水子哥，明白人。”<br>&emsp;&emsp;被称赞的杨冰怡也是后来才慢慢了解到，永不结婚阵营的忠实门徒从开罗回家之后就已经完全倒戈。<br>&emsp;&emsp;先是执行完外勤后马不停蹄地消失在队友眼前，等大半夜回到基地时外边套了件皱巴巴的衬衫，嘴里还辩解着只想穿得保守一点；然后发展成了直接推掉任务，手上捏着一张传闻是幸运抽奖得来的剧场门票溜出门，如果不是那身盛装妖娆得像是要出门祸害人间的巫女，杨冰怡还真就信了她的鬼话……最后一次，连原本约好的生日聚会都因为寿星临时有事而被迫取消。<br>&emsp;&emsp;——好奇心终于忍受不了八卦种子的肆意生长了。<br>&emsp;&emsp;杨冰怡堵在基地后门，将狐疑的目光打到王晓佳身上，正准备开口审问这个一夜未归早上才偷偷回基地的女人，就看见她手上那枚银色戒指。戒指上反射的光泽像在无声地炫耀，站在灯光下的人却觉得眼前一黑，“你不会要告诉我，这是个戒指？”<br>&emsp;&emsp;“是。是我未婚妻送给我的。”王晓佳摇晃右手的样子像极了一只招财猫，“她昨天亲手给我戴上的。”<br>&emsp;&emsp;杨冰怡只觉得有一堆名词动词从王晓佳嘴巴里面跳出来对她进行了混合双打，让她头脑有些发懵。认识王晓佳这么多年了，她熟悉她的每一记眼神。前进。后退。有人靠近。或者是——快走。而这一次实在是太不一样了，等她终于慢半拍地读懂了王晓佳眼里那几乎要溢出来的欣喜，基地里冷冰冰的灯光又突然将她浇醒过来。<br>&emsp;&emsp;去他妈的世界。<br>&emsp;&emsp;“你——”她抓住王晓佳的手腕，谨慎地往四周看了看，脚下生风地把人拖进了自己房间，“你是认真的吗？”<br>&emsp;&emsp;白痴都知道未婚妻是什么意思。王晓佳这个疯子不会真的想要结婚吧？<br>&emsp;&emsp;王晓佳抿着唇，像在思考到底该给出怎样的答复。杨冰怡这时才发现她身上套着的依然是那件曾经在基地里出现过一次的皱巴巴的外套，黑色外套上还沾染了一些白色的、灰扑扑的痕迹。<br>&emsp;&emsp;“昨天我生日嘛，原本只是约好了和她一起去剧场看表演——噢，我一直忘了说，她是剧场的经纪人。”<br>&emsp;&emsp;一个普通人。<br>&emsp;&emsp;杨冰怡忍住想要摇头的欲望，但是没有开口。<br>&emsp;&emsp;王晓佳坐在床头，开了瓶水润了润嗓子，“当表演进行到一半的时候，她突然说要去一趟洗手间。”<br>&emsp;&emsp;直觉告诉杨冰怡这个时候一定会发生些什么早已策划好的事情。<br>&emsp;&emsp;“过了大概三四分钟，很突然的，明明第二幕还没有演完，台上演员就开始谢幕了。我身边的观众也都站了起来，但是她又没有回来，所以我像个傻子一样，眼睁睁地看着他们退场。直到最后一个观众离开，整个大厅里只剩下我一个人。我当时心里有种不好的预感，正想给她打电话，然后——”<br>&emsp;&emsp;“你确实像个傻子。”<br>&emsp;&emsp;被突然打岔之后王晓佳反而是捂嘴笑了起来。杨冰怡翻了个白眼，接过话头，“然后她就突然出现在了台上；然后她就为你表演了一个——随便吧，什么表演都好；然后你就感动地迎了上去，还哭得稀里哗啦；然后你就让她为你戴上了戒指。”杨冰怡觉得自己几乎都可以把这段古老的台本给朗读出来，“然后你就决定要嫁给她了？”<br>&emsp;&emsp;“你昨天也在场？”<br>&emsp;&emsp;“傻子才会在场！你清醒一点好不好！”<br>&emsp;&emsp;“你不觉得她很浪漫吗？”<br>&emsp;&emsp;好吧，杨冰怡觉得自己还算是一个能够给出客观评价的人，“勉强能打六十分的浪漫吧。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳歪过头，露出了一抹让多年友人始终未能读懂的微笑，“你如果认识她的话，就会知道昨天的事简直可以打一千分了。”<br>&emsp;&emsp;<br>     &emsp;&emsp;的确，这场求婚就像是只蓄谋了三天的火山喷发。<br>     &emsp;&emsp;如果死神没有贴着蒋芸鼻尖发出警告，她不会察觉到原来自己临死前想到的唯一一个人会是王晓佳。那是从开罗回到伦敦后的第八次任务，常年踩着刀尖跳舞训练出的本能反应救了她一命，将死未死的刺杀目标扣动的最后一下扳机只是击穿了门锁。她花了一个呼吸的时间来调整心情，随后快速清理完现场。等到她从后门离开时，冷汗依旧粘在脖子上，被夜晚的风一吹，劫后余生的凉爽反而劫持了大脑。<br>&emsp;&emsp;她突然停下脚步，对着身侧的橱窗整理起衣襟。太差了，衬衫衣领凌乱得像场灾难，领带也歪到了与纽扣相隔千里的程度，都是刚才与目标搏斗时留下的。她把扣子一一扣好，盯着橱窗里端坐着的模特，站得笔直。<br>&emsp;&emsp;有个堪称大胆的妄想支配了她的每条神经。在心脏为另一个人砰然跳动的时候，孤独的夜晚是对生命的一场屠杀，她已经等不到下个礼拜一了，她想和王晓佳结婚。现在。立刻。马上。<br>&emsp;&emsp;有什么值得害怕的？你不就是世界上最好的保镖吗？<br>&emsp;&emsp;你失败过一次。<br>&emsp;&emsp;只有一次。<br>&emsp;&emsp;铅黑色的夜晚，月光与路灯混合在一起，洒在橱窗前，照亮了她的身影。身后的路人忍不住偷瞄这个试图拿眼神抢劫商店的漂亮女人，有几个好事之徒想上前搭讪，临近了却又觉得压力倍增，匆匆退场。<br>&emsp;&emsp;于是他们没能听到礼堂里响起的钟声。<br>&emsp;&emsp;“你结婚了？和谁？阎王爷吗？”段艺璇在基地第一次听到这个爆炸新闻时毫不在意地耸了耸肩，紧接着就被蒋芸无名指上亮闪闪的光芒吓得往后弹了一下，“我靠你不会是来真的吧？”<br>&emsp;&emsp;蒋芸低头笑了笑，默默把手放到背后，没有回答。<br>&emsp;&emsp;段艺璇掐了一把自己大腿，“真假？你疯了？”<br>&emsp;&emsp;“你才疯了呢。”<br>&emsp;&emsp;“蒋芸你……”<br>&emsp;&emsp;“你叫我什么？”<br>&emsp;&emsp;又来了，满是威胁又可爱得过分的前辈口吻。<br>&emsp;&emsp;“哎呀——” 段艺璇深吸一口气，觉得自己脑子像被燃烧弹轰炸过一样的缺氧，“我说正事的时候就习惯叫别人全名啦。”<br>&emsp;&emsp;“那你想说什么正事？”<br>&emsp;&emsp;“就是很正经的正事。”<br>&emsp;&emsp;“有多正经？”<br>&emsp;&emsp;段艺璇伸手捂住了自己的耳朵，表示不要听这顺藤摸瓜的问题了。缓了一会儿，她用余光发现蒋芸已经坐在了沙发上，不紧不慢地拿起了茶几上的苹果，冲自己晃了晃。<br>&emsp;&emsp;洗过吗？<br>&emsp;&emsp;读唇语是一件再简单不过的事情。段艺璇撇撇嘴，走过去抢过苹果咬了一口，“没洗，你别吃了。”<br>&emsp;&emsp;她原本就没打算吃东西。<br>&emsp;&emsp;蒋芸随手把玩着手上尺寸有些偏大的戒指，冰凉的触感让她回忆起王晓佳微微颤抖的手。过了一会儿，她才抬起头，但没有去看段艺璇那张明明白白写着想要一个答案的脸。<br>&emsp;&emsp;“我知道你想问什么问题。我也很害怕有一天等我回到家的时候，迎接我的不是她，而是一份绑架通知书。”<br>&emsp;&emsp;段艺璇嗯了一声，蒋芸继续说道：“但是同样的，如果哪一天我倒在血泊里，连打一个电话的力气都没有了，一定会后悔我没有早早做出决定。”<br>&emsp;&emsp;“但你不应该把一个普通人卷进来，这样多少有点……自私。”<br>&emsp;&emsp;凭什么爱情不能与贬义词共同生活在同一片屋檐下呢？<br>&emsp;&emsp;“放心好了，我做了很周全的准备。”蒋芸很笃定地笑着，“你知道我是谁。”<br>&emsp;&emsp;已经有一段时间没有见过前辈脸上那股熟悉的自信了，段艺璇还是下意识地点了点头。蒋芸递过去个不起眼的信封，又摸了一下她柔顺的长发，就起身匆匆离开。段艺璇记得这段时间她一直在追查刺杀威廉的人，于是只朝那逐渐远去的背影挥了挥手，然后拿出在洗手间里阅读沐浴露说明书的劲头，端详着手上刚刚接到的婚礼邀请函。<br>&emsp;&emsp;这还是她人生中第一次参加婚礼。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;“我还是觉得你俩那场婚礼比较好。”<br> &emsp;&emsp;段艺璇一左一右地勾着两个高挑的女人，凑在她们耳边，极尽可能地压低了声音。<br>&emsp;&emsp;正值狂风暴雨之夜，宴会厅里满是刻意的暖光，映照在一张张戴着复制粘贴般的爽快笑脸上。下午的典礼结束后，这个大厅里才陆陆续续补进一些鲜花，这些花儿现在被酒瓶团团包围着，让丝芭小姐原本有些糟糕的心情好受了一些。如果没有鲜花，那特意请来的乐队至少得磨掉八分味道。<br>&emsp;&emsp;“至少不会这么吵。”段艺璇简直受够了身旁无休止的噪音。<br>&emsp;&emsp;“总不能提前离场。”蒋芸将段艺璇揪到自己旁边，又牵起王晓佳的手，“等喝完这几轮，就可以回去休息了。明天还得早起。”<br>&emsp;&emsp;早起送她去“工作”。<br>&emsp;&emsp;王晓佳觉得至少自己心态还算是不赖，这个时候了还能笑得出来。她始终没想出任何能让蒋芸不要送她到公司楼下的办法，但也没有自暴自弃到要放老板鸽子。她只给自己留了一张名叫随机应变的底牌，这张牌无数次地帮她赢过了对手，这一次也不会例外。<br>&emsp;&emsp;她没再继续听段艺璇在嘀嘀咕咕些什么了。因为蒋芸的手心有些微微出汗。<br>&emsp;&emsp;奇怪，大厅里面温度又不算高。<br>&emsp;&emsp;王晓佳也没多想，低头从包里去掏纸巾，但当她握住那紧绷着的小臂的时候，终于发觉事情有些蹊跷了。<br>&emsp;&emsp;“你在看什么？”<br>&emsp;&emsp;她顺着蒋芸的视线，向二楼看去，却只能见到一排公子哥儿趴在二楼的栏杆上，手上捏着酒杯，对着下方指指点点。没有任何异样在此刻就是最诡异的事情，这样一群人怎么能让蒋芸变得紧张起来？<br>&emsp;&emsp;蒋芸只觉得爵士音符砸得她耳膜有些发疼。<br>&emsp;&emsp;也许是出现了幻觉，或是长时间接触那个人的影像资料让她变得有些疑神疑鬼。可不管是怎样的胡乱猜测，都没能打翻她在刚才一瞬间得出的结论。<br>&emsp;&emsp;那个在楼梯口一闪而过的身影——分明就是威廉。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;Chap.3<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;栏杆旁边那排张牙舞爪的影子铸成了一道人墙。过往的宾客自然没人发现蒋芸的异样，不少人在她们身旁停驻、谈笑风生。等她回过头时，正好见着一对男女手挽着手与一名老者对酌。那位男士也许是某间健身房的至尊会员，后背宽得像在西服里套了身铠甲，于是她错过了角落里丝芭小姐投来的那道目光。<br>&emsp;&emsp;刚才似乎有人在看她。<br>&emsp;&emsp;一只手在她面前挥了挥，无名指上的戒指将她从紧绷着的状态里面拉了出来。王晓佳——<br>&emsp;&emsp;王晓佳的鼻尖都快贴到她脸上了。<br>&emsp;&emsp;蒋芸下意识拿食指与无名指按住了她的嘴唇，微微向下压了压，“没什么。”她摇摇头，这时才后知后觉地感受到指腹上的暖意，又连忙把手抽了回来，“刚才好像看到个熟人。”<br>&emsp;&emsp;指尖残留的口红痕迹落到了掌心。她心跳得很快，总觉得会有糟糕的事情发生，上次有这样的反应还得追溯到开罗回来后的那第八次任务——<br>&emsp;&emsp;开罗。<br>&emsp;&emsp;是什么时候开始，开罗成为了坐标系的原点，替代了日历上的旧历法，彻底打乱了她对记忆的编排？一幅幅鲜红的影像如潮水般袭来。躺在血泊中的威廉的“尸体”，恐慌情绪膨胀得令人感到压抑的卧室，丝芭小姐打来的责问语气满满的电话——是开罗前。简单到足以让她再度刷新记录的保镖课程培训，慢慢被挖掘出来的那一晚的监控照片，还有那个让她觉得无比熟悉的身影——是开罗后。<br>&emsp;&emsp;开罗后的第五百三十一天，回到原点。<br>&emsp;&emsp;王晓佳注意到蒋芸似乎吞咽了一下，眼神四处游荡着，像在提防着什么。<br>&emsp;&emsp;能有什么熟人可以让人紧张又避讳的。前任？<br>&emsp;&emsp;此事必有蹊跷。<br>&emsp;&emsp;结婚之后，她很少会在蒋芸面前提起自己的过去。如果说她的人生是一本书的话，那她希望把开始带有蒋芸名字的那一页编上零号页码，然后将之前的内容统统扔进记忆宫殿里的保险柜里严加看管。于是她不会去过问蒋芸的从前，毕竟核战从来都不是单方面的战争。然而，看着蒋芸突然被段艺璇拉到耳边说悄悄话的样子，王晓佳终于理解猫为什么会被好奇心杀死了——蒋芸这不明摆着也有一个和她同款的保险柜吗！<br>&emsp;&emsp; “工作上有些事情，比较突然。”段艺璇放开蒋芸，又扬了扬电话，她当上外勤队长已经有一段时间了，编起瞎话当然也是一幅诚恳的模样，“刚接到的紧急通知。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸顺着她起的头往下接，“本来明天团队在克鲁布西有一场演出，但是有位主演外出时遭遇了车祸。”<br>&emsp;&emsp;曼城有位行政长官被人盯上了，其中一位被派去暗中保护的成员目前音信全无。<br>&emsp;&emsp;“我们需要和剧场方面协商一下，这件事情丝芭小姐不会出面，她才刚刚结婚，最近都是休假期。”<br>&emsp;&emsp;明天中午这位长官将和几位商人会面，这个人的身份至关重要，上面特地嘱咐让芸姐多加留意。<br>&emsp;&emsp;SII老板秘书在电话里的语气足够冻死一只企鹅，多加留意这四个字更是用上了重音。<br>&emsp;&emsp; “所以明天一早我得去克鲁布西的办公楼，和他们经理谈谈。”蒋芸为这场谎言画上个句号，“大概是没办法送你了。”<br>&emsp;&emsp;随机应变的底牌翻过来，硬凑成一版皇家同花顺。<br>&emsp;&emsp;“嗯。”<br>&emsp;&emsp;明明是得愿以偿，但王晓佳心里意外地有些失落。也许是蒋芸刚刚那低到像在叹息一般的语气，也许是今晚古怪的氛围让人无法不胡思乱想，也许是被送去上班这件事对她而言简直像是从未与蒋芸一起登陆过的新大陆。<br>&emsp;&emsp;——打住。她暂时还不想拿着小刀解剖自己，至少不能让蒋芸看到一片鲜血淋漓。<br>&emsp;&emsp;“那你明天忙完要来曼城找我。”王晓佳撅了撅嘴，“唐人街有一家特别好吃的水煮鱼，我想带你去吃。”<br>&emsp;&emsp;“明天晚饭就去。”蒋芸轻轻握住她的手腕，勾了勾指头，“到时候我在你们公司大楼下面等你。”<br>&emsp;&emsp; “一言为定。”<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;“你昨天怎么敢打保票说晚上去吃水煮鱼的。”段艺璇躺在保姆车里仅有的一把躺椅上，嘟嚷着，“而且我都跟过来了，居然还不请我。你们这对妻妻简直没有良心。”<br>&emsp;&emsp;这辆保姆车停在一家酒店附近的空地上，两人坐在段艺璇搜刮来的乱七八糟的工具之间，不同香水的味道混在一起，挤满了这个不大的车厢。<br>&emsp;&emsp;“下次团建再请你。”蒋芸低头将耳麦的音量调大。<br>&emsp;&emsp;酒店包厢里听上去空荡荡的，主人还未入场，除了循环播放的音乐，任何其他的动静都没有。<br>&emsp;&emsp;“团建那叫请客吗？”段艺璇白了她一眼，“还有一个小时那个莫小姐才会过来，我们只是第二道防线，有异样才进场，你急什么？”<br>&emsp;&emsp;“总觉得不太对劲。”蒋芸摇摇头，又突然想到什么，于是随口纠正她，“莫寒的习惯是早到十五分钟，所以准确来讲，只剩下一个小时不到的时间。”<br>&emsp;&emsp;段艺璇有些诧异，“你们认识？”<br>&emsp;&emsp;“见过。”<br>&emsp;&emsp;“你见过她还是她见过你啊？”段艺璇随口问了一句，又突然坐起来，凑到了操作台旁边，“她见过你了？你不是从来都不会让雇主注意到你的吗？”<br>&emsp;&emsp;“你见过哪个雇主闲着没事干去搜订单的详细资料，还一个劲地往公司发邀请函的吗？”<br>&emsp;&emsp;那时候蒋芸才刚进入这个行业没几年，人为制造的接二连三的麻烦让她不得不赴约。直到第二次义正言辞地拒绝掉私人保镖合同之后，这场小风波才算是消停。莫寒对于她被束缚在SII组织而无法接受私人邀约深表遗憾，并再三重申真的不会再执着于这件事情了，谈判天平另一端的手枪才被撤下，双方握手言和。<br>&emsp;&emsp;莫寒自有她的理由，蒋芸不是不明白。这位行政长官其实还算是个不错的人，可是她贸然离开风险实在是太大了，拒绝才是最好的结果。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;莫寒，身高一米六三，长发，会客时通常会戴一副眼睛……<br>&emsp;&emsp;王晓佳在心里默念着目标的信息，那张脸已经被牢牢刻在脑海里——只是暂时，最多半个小时过后她就会把这段记忆销毁。她换好了一身侍者的装扮，从更衣室里出来，走员工通道进入了酒店后厨，在一片白色与绿色中穿行着，没有和任何人发生视线摩擦。<br>&emsp;&emsp;目标今天上午十一点会和几名零售业巨头会面，如果情报无误的话，十一点差一刻之后，她就可以动手了。敲门，递茶，扣动扳机，清理现场，离开。简单的流水线作业，十五分钟对她而言简直是绰绰有余。几个小时之后，她就会出现在运河附近，到一个不起眼的码头找到一台备好的车，然后在五点之前赶回曼城分部大楼。<br>&emsp;&emsp;今天将会是她从未体验过的朝九晚五的普通一天。<br>&emsp;&emsp;下班后，她会和蒋芸一同去共进晚餐。如果饭后有兴致，她们可以一路溜达到附近的彩虹村，听说那里很热闹。她还预订了一束鲜花，这束花会领先她们半小时抵达餐厅靠墙的双人座位上。这个美好的时间差是她在电话里向花店店主和饭馆老板反复确认过的。然后，她大可以和蒋芸牵着手，旁若无人地走在大街上，夜色会见证她们依偎在一起的影子。<br>&emsp;&emsp;没有杀手身份，不用遮遮掩掩。<br>&emsp;&emsp;一股冲动涌了上来，她迫切地想把自己全盘托出。这种渴望过去只出现过一次。那是在黄昏时分的沙漠，世界里的每一个颗粒都是金色的。她们正打算乘车返回市区。光辉描摹着身旁那张令人心动的脸，她看着倚在车头的蒋芸，强压着脑子里疯狂的想法，于是视线在之后的好长一段时间都没有挪开。这样的注视在这相识不到一个礼拜的日子里出现过无数次，换做是其他陌生人，她一定会意识到自己的行为有些失礼，但在蒋芸身上，她觉得或许自己有那么一点点特权。<br>&emsp;&emsp;我本来是一个人出来旅行的，不过，我也不介意可以多带上你一个。<br>&emsp;&emsp;一道隐晦的邀请，让她当场把机票改签。<br>&emsp;&emsp;假如说，她真的能勇敢地剖开自我了，那蒋芸当然也不能对昨晚那个神秘人守口如瓶。她要把这个人从蒋芸嘴里撬出来，扔进垃圾桶，再马不停蹄地送进垃圾回收站里——可依然有一道隐形的玻璃墙挡在她面前。<br>&emsp;&emsp;或许真的该考虑下怎么退出组织了。<br>&emsp;&emsp;原本笃定的步伐乱了些，王晓佳深呼吸两下，继续向前走着。<br>&emsp;&emsp;至少现在不能分心去想这个问题。<br>&emsp;&emsp;她拿起一个托盘，避开电梯，走进了灯光单调的楼梯间。二楼楼道里空无一人，地毯红得像是流淌的鲜血，她不紧不慢地向走廊尽头的包厢靠近，却没有注意到刚才经过的其中一道门背后，一双熟悉的眼睛透过猫眼，记录下了她的行踪。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;十点半。<br>&emsp;&emsp;糟糕的预感犹如一条藏在暗处的毒蛇。不知不觉间，蒋芸已经将监听音量调到了最大。一大早她们就探查过那间仅有一扇窗户的包厢，无论从哪个视角，都不可能从窗外击中屋里的人——除非莫寒会客时非得满屋子乱跑。但就算只有万分之一的可能，遇上致命的子弹都将成为百分百，蒋芸并不觉得凭着几次会面自己就能完全读懂莫寒。只不过，如果幕后真是名顶级杀手，那在工作的时候不可能不去摸清莫寒的习惯，对方没有必要将筹码压在一个不着边际的方向上。只可能是从正门进场。<br>&emsp;&emsp;莫寒的习惯——<br>&emsp;&emsp;猛遭当头一棒，蒋芸腾地一下站了起来。<br>&emsp;&emsp;“芸姐？”<br>&emsp;&emsp;“你就在车上不要乱跑。”她随手抓起地上的应急包裹，指了指操作台，“注意听里面的动静，如果闹大了，把车开到后门来，准备接我们。”<br>&emsp;&emsp;“你们？”段艺璇一愣，旋即反应过来，“你和莫小姐？”<br>&emsp;&emsp;车门砰的一声响。<br>&emsp;&emsp;蒋芸几步就来到了酒店背面的花坛边上，她沿着花坛一路快跑，临近后门时才放缓脚步，用了一个呼吸的时间翻过早上被她们偷偷打开的窗户。这里是一间储物室。她将帽檐往下扣，站在门边细听着外边的动静，确定没人经过之后才出门，沿着记忆中的路线，右转，拐进楼梯间，三步并作两步上了二楼。在一道挂了银色牌匾的包厢门口，她停下来，从包里掏出一枚万能钥匙——托段艺璇的福，这种小工具简直是帮了大忙。<br>&emsp;&emsp;不出意料，莫寒准点从门口路过。<br>&emsp;&emsp;两分钟后，她看到了王晓佳一闪而过的身影。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;走廊尽头的阳光暖洋洋的，王晓佳伸手抚摸了一下这难得的晴朗，才轻快地敲起了门。<br>&emsp;&emsp;隔壁包厢里窗帘紧闭，在一片黑暗中，蒋芸悄无声息地站在门后，像是被钉在了原地。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;那条暗处的蛇似乎终于游到了她脚边，攀着小腿往上，缠绕住胸口，让人无法呼吸。<br>&emsp;&emsp;原本会在写字楼里出席会议的王晓佳此刻却走在刺杀莫寒的必经之路上，她本应该抖出一大堆理由来替她辩护——她向来是世界上最能为她开脱的人。但在这一瞬间，她却悲哀地发现了语言的苍白。她站在静默的法庭中央，早已被收集到的证据如同皮鞭一般破空而来，恍惚间，她仿佛还听到了地下室墙上的照片在声嘶力竭地吼叫着。<br>&emsp;&emsp;包庇！<br>&emsp;&emsp;同罪！<br>&emsp;&emsp;门把上冰凉的纹理勉强压制住了癫狂的理智。她不能干站在这里等着，真正要迎接王晓佳的绝对不会是莫寒。哪来那么多次碰巧能让她们反复在任务中碰面？哪来那么多次幻觉能让她在活生生的宴会撞到一个早已死去的影子？这个临时指派过来的任务十有八九是个圈套。<br>&emsp;&emsp;她不再迟疑，一把推开了门，去迎接她人生中难得一次没有任何准备的战争。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;Chap.4<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;二楼安静得像个冷窖，枪柄很少见地沾上了汗水，就连戒指也难逃此劫。可蒋芸还没来得及冲到走廊尽头，里屋就传来了瓷器摔碎的响声。<br>&emsp;&emsp;她一脚踢开了门。<br>&emsp;&emsp;一道黑洞洞的枪口对准了门口，持枪人眼神锐利得根本不像那位平日里乖顺的工程师。屋里一片狼籍，黑色裙装的长发女人躺倒在桌底，脸上的人皮已经被撕成两半。裂口可怖得像条干瘪的巨型蜈蚣，露出来的另一张脸上满是雀斑，脸颊上还有一道浅浅的血痕。<br>&emsp;&emsp;这无异是场灾难。<br>&emsp;&emsp;“蒋芸？”不知道有多久没叫过她全名的人正用一种难以置信的目光看向她——又或许是她举着枪的手。<br>&emsp;&emsp;冷静，一定要冷静。用你的理智之声倒数三秒，先把这错综复杂的关系链砍个稀巴烂。<br>&emsp;&emsp;三。<br>&emsp;&emsp;蒋芸向前迈了一步，微微抬起左手，做出了放下枪的手势。如果地上躺着的是假的莫寒，那这个房间百分之百是个陷阱，她们得快点撤离，段艺璇会在后门等着。<br>&emsp;&emsp;不对，这件事情不能拖上段艺璇。<br>&emsp;&emsp;二。<br>&emsp;&emsp;“别过来。”反应过来的王晓佳声音有些颤抖，手也抖得像是个新入行的差等生，“不许动了！”<br>&emsp;&emsp;隔空相对的枪口一个瞄准着运动鞋前的地面，一个瞄准着左肩后的窗帘。房间里站着的两个人都是神情紧张，于是忽略了地上那微不足道的动静。<br>&emsp;&emsp;一。<br>&emsp;&emsp;“砰——”<br>&emsp;&emsp;小型爆炸将那道特意用来迷惑人的脸皮抹去。<br>&emsp;&emsp;“啪。”<br>&emsp;&emsp;震源隔得实在太近，王晓佳手指不小心扣动了扳机。在耳鸣到眩晕的时刻，消音手枪那点声响显得微不足道。她跌坐在地上，茫然地看了看右手，又战战兢兢地抬起头。<br>&emsp;&emsp;到底是哪个混蛋让数的三二一？<br>&emsp;&emsp;蒋芸忍不住倒吸一口凉气，她回头看了一眼，那枚不幸的子弹很幸运地从两条小腿中间穿过，在后边地毯上凿出个小坑来。<br>&emsp;&emsp;“王晓佳？”<br>&emsp;&emsp;她实在不敢相信这是一个职业杀手会犯的错误。<br>&emsp;&emsp;“意外。”王晓佳颤巍巍地举起双手，做出投降姿势，“刚才真的是意外。”<br>&emsp;&emsp;门外传来的脚步声像是黑白无常在逼近，两人都意识到了这一点。来不及做更多解释，也来不及争吵了，蒋芸一把将王晓佳从地上拽起来，向窗边跑去。<br>&emsp;&emsp;“你先。”<br>&emsp;&emsp;她把窗户推开，单膝跪地，枪收在腰间。<br>&emsp;&emsp;王晓佳知道这不是争谁先走谁后走的时候，很干脆地一脚踩在她大腿上，毫不费力地攀上窗台，然后将蒋芸拽了上来。<br>&emsp;&emsp;她们向下看，才发现底下简直称得上热闹非凡。保姆车死死地卡在后门后，堵门堵得异常凶狠，而附近围上来的几台车同样气势汹汹，其中一台蓝色越野上下来两个黑衣大汉，一副要动手的架势。<br>&emsp;&emsp;这是个很好的机会。<br>&emsp;&emsp;“跳！”<br>&emsp;&emsp;两个身影同时从空中开始往下坠，然后借着翻滚卸力稳稳着地。蒋芸用最快的速度向那台蓝色越野车冲去，车子的原住民听到背后有动静，正要回过头，就被双双击倒——王晓佳落地后根本就没有挪动分毫，子弹例无虚发，扫清了可能的障碍。<br>&emsp;&emsp;她没工夫去思考这究竟是哪里来的默契，蒋芸就已经用一记漂亮的摆尾把副驾驶大门甩到了她面前。车子疾驰而去，拐过街角的时候，王晓佳探了探头，除了跟上来的追兵，其他的什么都没有。<br>&emsp;&emsp;“刚才好像听到有个女人在大喊大叫。”她理了理头发，又看了眼后视镜，“有人跟上来了。四台越野，至少有八个人。”<br>&emsp;&emsp;“能搞定吗？”<br>&emsp;&emsp;“上A6公路甩掉她们？”<br>&emsp;&emsp;连续超越几辆慢得像乌龟一样的敞篷之后，蒋芸瞥了副驾驶座一眼，“对这片地方很熟悉嘛。”<br>&emsp;&emsp;语气谈不上友善，所以王晓佳想也没想就反呛回去，“不然你以为呢？”<br>&emsp;&emsp;一个急刹车，王晓佳差点连人带枪飞到外太空。<br>&emsp;&emsp;“换个方向。”蒋芸若无其事地打着方向盘，“前面是条死路。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳从未像现在这般庆幸自己在非工作时段是名遵纪守法的良好公民，胸口上缠绕的安全带简直是救了她一命。<br>&emsp;&emsp;“鬼才信。”<br>&emsp;&emsp;她冷哼一声，借着蒋芸拐弯送来的良机，一枪打爆了冲在最前面的越野车车胎。保险杠撞在黑色路灯上的巨响堪称天籁，后方传来的刺耳的刹车声也比刚才自己经历得要美妙。<br>&emsp;&emsp;和追兵暂时拉开了一段距离，蒋芸嘴角勾起一抹笑，“移动靶打得不错。”<br>&emsp;&emsp;这不是褒奖的意思。王晓佳心里一颤，有一种不祥的预感攀着脊背向上涌来。<br>&emsp;&emsp;“坐稳了。”<br>&emsp;&emsp;这台越野首次跑出了曼城赛车锦标赛第一名的王者气势。然而这名王者屁股上突然挨了一下，车后座洒满了玻璃碎屑，让王晓佳忍不住皱起了眉。<br>&emsp;&emsp;她想反击，可车子在柏油路上飘得像条灵巧的丝带。<br>&emsp;&emsp;“我视野很差！”<br>&emsp;&emsp;“你是想要视野还是要命？”<br>&emsp;&emsp;“不处理掉这群尾巴你跑多远都没用！”<br>&emsp;&emsp;话音未落，人就被惯性往右边拍去。王晓佳只好伸长腿，踩住副驾驶座前地上的背包来维持平衡。她抓住了这稍纵即逝的机会，一击命中后方手持微冲的黑衣人，但那台车的司机仍然悍不畏死地跟着她们，飙出了要同归于尽的速度。<br>&emsp;&emsp;风争先恐后地闯进战场。脚下的背包鼓鼓囊囊的，像是堆满了球形物体，她稍一用力，就从中间踩出了一个凹陷。<br>&emsp;&emsp;等等，这应该是——<br>&emsp;&emsp;她看清楚了脚下的东西，忽然觉得什么都他妈的无所谓了。<br>&emsp;&emsp;“再来一次。”<br>&emsp;&emsp;“你确定吗？”蒋芸偏头看了极为迅速的一眼。<br>&emsp;&emsp;王晓佳已经将袖子挽起，小臂绷紧，拇指勾着手雷的拉环。她的长发被风吹出了一种凌乱的野性，像只在草原上狂奔的优雅猎豹。<br>&emsp;&emsp;这头目无王法的猎豹笃定地冲司机挑了挑眉，“kuaei！”<br>&emsp;&emsp;好吧，好吧。只不过是在二十世纪末这样的法制年代蓄意把几台车炸上天而已，没什么大不了的。蒋芸闭了闭眼。把Plan A、Plan B、还有CDEFG统统烧成灰烬。<br>&emsp;&emsp;车子在路口潇洒地漂移而去，只留下一场连环爆炸。火焰将追捕者们尽数吞没，四散的浓烟撞在红砖墙上，又被弹向天空，睥睨着远方一处秘密仓库里死而复生的嘴脸。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;地图一向被用来寻找从某地到某地之间的最短路径。可这辆蓝色越野在地图上活动的轨迹简直像是不懂数学的小学生涂鸦，等到车子终于抵达伦敦，夜色已经悄然降临。<br>&emsp;&emsp;途中，车内的两名人类一共进行了三次简短的交流。<br>&emsp;&emsp;这条路是不是不太对。<br>&emsp;&emsp;司机无视了乘客的质疑，尽管从最短路径的角度来看，乘客是正确的，但这是特殊时期，她们不能走寻常路。<br>&emsp;&emsp;以及，我去加油。<br>&emsp;&emsp;蒋芸付完钱之后，甚至还站在空地上和加油站职员闲聊了几句。如果不是车子真的没油了，王晓佳简直想抢过方向盘偷偷逃跑。<br>&emsp;&emsp;第三次是现在——快到家了。<br>&emsp;&emsp;蒋芸说的。<br>&emsp;&emsp;明明是熟悉的街景，映在后视镜上却像是虚假的连环画一样。王晓佳掌心握着制服衬衫最下边的一颗纽扣——两小时前不慎被扯下来的。平时她一紧张就会蹂躏自己的指甲，但蒋芸也知道她有这个习惯，于是这枚纽扣很荣幸地成为了替代品。<br>&emsp;&emsp;车停在离家最近的一处空地上。蒋芸慢条斯理地下了车，绕到另一旁，敲了敲车窗，拉开了门。<br>&emsp;&emsp;人生中过得最慢的十秒钟——哦，也可能是九秒或者十一秒，王晓佳没有细数。她只是做了不下五次深呼吸，外加把幸运纽扣深深嵌在掌心，然后在心里催促脑子让自己的身体动一动。仅此而已。<br>&emsp;&emsp;然后，她下车，蒋芸关门，她们的身体没有发生任何摩擦。<br>&emsp;&emsp;附近是个小公园，她们无数次牵着狗在这里散步。她每次被会被狗拖着四处乱飞、像一架人形风筝，蒋芸就蹲在一旁笑。等狗闹够了，她也被溜累了，两只生物就会奔向蒋芸，去讨水喝。<br>&emsp;&emsp;今天没有狗。王晓佳心想。也不知道会不会有明天。<br>&emsp;&emsp;她宕机的大脑这时候才重新上电。蒋芸持枪冲进包厢的画面着实震撼到她了，还有那熟稔的摆脱追捕技巧——凭心而论的确救了她们俩。但这都不是关键，关键是这些技巧不可能出现在一个剧院的普通工作人员身上，除非这个人和她自己一样都是伪造的身份。<br>&emsp;&emsp;刚刚苏醒的大脑又要再一次挂机了。<br>&emsp;&emsp;如果生活是部小说，那也许作者只是想逗逗她，这份玩笑到底能不能来次反转呢？比方说，在下一章节，作者带着欠揍的微笑，写出如下桥段：全都是一场梦。当王晓佳悠悠醒来时，阳光已经洒满了卧室，蒋芸端来早餐，在她额前留下一个虔诚的吻。<br>&emsp;&emsp;当然不能。<br>&emsp;&emsp;在车库地下室亮起灯的那一刻，王晓佳终于悟到了同床异梦这个成语的真谛。<br>&emsp;&emsp;蒋芸还真有个特大号的保险柜。<br>&emsp;&emsp;屋里最显眼的无疑是一方工作台，上面搁了块白板，左上角贴着一张孤零零的照片，右边是用马克笔画上的网络图。另一边的铁皮卷帘门露出半截来，王晓佳认出了后面柜子里的一把步枪，是三个月前才量产的型号。<br>&emsp;&emsp;“坐。”蒋芸拖过这里唯一的一把椅子。<br>&emsp;&emsp;王晓佳并不敢坐。于是椅子被打入冷宫。<br>&emsp;&emsp;边开车边思考的确是个有效的解压手段，至少蒋芸觉得自己目前能够心平气和地与王晓佳对话了。她们站在工作台旁边，王晓佳注视着白板上仅有的那张照片，她注视着王晓佳。<br>&emsp;&emsp;“你有什么要解释的吗？”<br>&emsp;&emsp;在听者耳中，这句话像是要求被告人进行自述。<br>&emsp;&emsp;“你今天不是都看到了吗？还有这张照片。”王晓佳当然认得出上面的身影是谁，她撅撅嘴，“我不想解释了，你用眼睛看到的就是真相。”<br>&emsp;&emsp;“看到什么？”蒋芸扯下相片，“你知不知道当时我也在场？”<br>&emsp;&emsp;“啊？”<br>&emsp;&emsp;她最受不了王晓佳茫然里透露着一丝无辜的眼神。<br>&emsp;&emsp;蒋芸干脆把相片甩在桌上，自顾自地坐了下来，说道：“那天我的任务是保护威廉，结果被你得手了。不，不对，你失手了。威廉根本就没死，昨天他还出现在丝芭小姐的宴会上——对，就是那个你昨晚问过好几次的人。他一定是早就注意到你了，才会伪造出一个莫寒来设局，为的就是让你上套。丝芭小姐肯定也是知道这些的，否则她不会临时让我去曼城。所以，今天的一切都是假的，你现在明白了吗？王——大工程师——”<br>&emsp;&emsp;过了很久，王晓佳都没有回答。<br>&emsp;&emsp;地板上的花纹难看到让人想把这块地皮给铲平了，蒋芸在心里下定决心要把这破地方给重建一次。她愤然抬起头，却发现王晓佳在无声地哭泣。<br>&emsp;&emsp;眼泪落到下巴上了都不知道擦一下。<br>&emsp;&emsp;注意到她的视线，王晓佳把头撇开了些，但怎么样挡不住眼眶红得像只兔子这个事实。<br>&emsp;&emsp;“你哭什么，我还没哭呢。”蒋芸有些无奈。<br>&emsp;&emsp;她并不想尝试两个人在一起抱头痛哭，哪怕王晓佳撒了一个弥天大谎——她不是已经以其人之道还治其人之身了吗？更何况，是谁选择半掩住自己的眼睛？是谁自动坐上辩护律师席位？又是谁当初明里暗里地纵容王晓佳走到这个小世界里？是蒋芸，是她自己啊。<br>&emsp;&emsp;“不是假的。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳抽噎时说的话对蒋芸而言简直是一道完形填空题。<br>&emsp;&emsp;“至少我不是。”<br>&emsp;&emsp;一下子又上升到了阅读理解。<br>&emsp;&emsp;“我是真的。”王晓佳在肩膀上蹭掉了泪水——没用的手紧攥着，像是抓着一根救命稻草，“喜欢你是真的。”<br>&emsp;&emsp;她不知道自己在委屈什么，明明蒋芸刚才噼里啪啦说的那一大通指的是另一回事，但那些不吉利的字眼偏偏把她拉进了名为恐慌的沼泽地里。<br>&emsp;&emsp;蒋芸想自己也许是听明白了。<br>&emsp;&emsp;王晓佳还在断断续续说着。说她不是故意要骗人，只是害怕特殊的身份惹来麻烦。<br>&emsp;&emsp;她们原来有着一样的烦恼。<br>&emsp;&emsp;说她还担心将面具摘下后真实的面孔会吓跑最亲近的人。<br>&emsp;&emsp;也陈述着蒋芸曾经的心声。<br>&emsp;&emsp;说她来到那个独一无二的舞台上的时候，就觉得什么没有什么值得害怕的了，就算会迎来粉身碎骨的结局也没有关系。那枚戒指会给她走下去的力量。<br>&emsp;&emsp;同一双手打造另一枚戒指正安然无恙地呆在老地方。<br>&emsp;&emsp;到最后已经分不清是道歉还是表白了。蒋芸一把扣住王晓佳的手腕，在她最喜欢的那道茫然的眼神中，把呆若木鸡的人往下拽。她从未尝过泪水与柔软的舌头混在一起的味道，但如果对方是王晓佳的话，还算是不赖。<br>&emsp;&emsp;有什么东西掉在地上，发出轻轻的一声响。没有人在乎，就连刚才还把它视作救命稻草的人也无暇去关心。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;众所周知，一切摩擦的终点都会是另一种形式的摩擦。<br>&emsp;&emsp;如果有人问蒋芸，近几年买过最令人满意的东西。那在今天过后，她的回答只会是沙发床。二楼主卧里有更舒适的寝具，但毕竟远水不救近火。被王晓佳不管不顾地按在沙发上的时候，蒋芸突然意识到，自己从没在这里睡过觉，原本就不大的沙发床只留有一半的空间可供施展——更挤了。<br>&emsp;&emsp;“先把靠背放下来。”她几乎是挣扎着说出这句话。<br>&emsp;&emsp;王晓佳根本没听，含着她嘴唇的力度已经算不上是亲吻了，分明就是小狼崽在啃咬着猎物。<br>&emsp;&emsp;上衣还完好无损，腰带却先行一步被甩在地上，下一位赴死者是紧包着臀的牛仔裤。王晓佳用膝盖顶开那令人爱不释手的大腿，在蒋芸放任地勾住她的脖子、腿根往她腰上贴的时候，她有些发懵地眨了眨眼，下一秒才回过神来。<br>&emsp;&emsp;“允芸。”<br>&emsp;&emsp;“嗯？”<br>&emsp;&emsp;身下的人眼神软绵绵的。王晓佳忍不住吞咽了一下，明明占据着上风，她却觉得自己像条沙漠里的鱼。<br>&emsp;&emsp;“我可以吗？”<br>&emsp;&emsp;这种傻问题能够脱口而去一定是因为她的脑子太渴望水了于是被浆糊灌满。王晓佳恨不得找个缝钻进去。事实上她也的确这么做了，女人脖颈间的空气质量远远高出世界上的任何其他角落——这款香水还是她抽空跑到摄政街专门为蒋芸挑选的，是她们都喜欢的味道。<br>&emsp;&emsp;腿间仅剩的一层障碍被制服的长裤磨着，腰在情不自禁地用力向上迎合，只为了和王晓佳贴得更近一点。蒋芸不想承认自己早已无法忍受，于是语气多少有些咬牙切齿，“你又不是没做过。”<br>&emsp;&emsp;像是程式接到了指令，手指听话地顺着肩膀一路抚摸到小腹上，王晓佳勾起内裤的一角，向下滑，指腹毫不意外地触碰到了湿润地带。她突然起了坏心思，将这片潮湿的布料往外扯，又冷不丁地松开手，然后心满意足地听到了蒋芸刻意压低的气音。<br>&emsp;&emsp;王晓佳没听清具体是什么，但她知道十有八九是在骂自己。她憋着笑，往后退了半步，轻轻跪在地上。<br>&emsp;&emsp;“脱掉喽？”<br>&emsp;&emsp;“随便你。”无比隐忍的回答。<br>&emsp;&emsp;那条湿得不成样的内裤挂在蒋芸左边脚踝上，王晓佳手按在她大腿内侧，向外分开时根本不需要使力。现在，只是用鼻尖蹭一蹭那温热的地方，沙发上的人就忍不住弓起了背，而在王晓佳试图继续用鼻息捉弄这片敏感地带的时候，头发被轻轻揪住——以示警告。<br>&emsp;&emsp;好嘛。<br>&emsp;&emsp;她低下头，继续未完的亲吻。<br>&emsp;&emsp;她当然知道蒋芸最喜欢什么，她们在床事上一向很契合。她大可以用舌尖去撩拨女人身体的开关，但是多来几下就会面临被夹住头的风险，于是每次感受到那腿间肌肉有绷紧的迹象，她就会暂时退避三舍，静静等待蒋芸身子放松下来。如此反复。<br>&emsp;&emsp;但今天和往常有些不同。当她又一次轻轻咬住那片唇瓣，以轻柔的方式去来回抚弄的时候，按在头上的那只手稍稍用了些力，腰也往前挺了挺，像在暗示什么。王晓佳不是傻子，嘴唇沿着她腿间磨磨唧唧地蹭了几下，吮吸就带上了少有的力道——至少能让蒋芸受不了。<br>&emsp;&emsp;本应该压榨她脑袋的大腿被提前一步紧紧按住，等蒋芸终于没力气动弹了，王晓佳才慢条斯理地将一塌糊涂的战场清理干净。然后像只饱餐一顿的小猫一样，耀武扬威地瞥了猎物一眼。<br>&emsp;&emsp;衣冠不整的蒋芸。<br>&emsp;&emsp;光是以文字的形式在脑海里想象一下都能令她呼吸加速，更何况是眼下这幅被吃干抹尽后的柔软模样正是她的杰作。王晓佳舔了下嘴唇，将头抵在她肩上哼哼了几声。蒋芸眯着眼睛，随手挠了挠她的下巴。<br>&emsp;&emsp;“满意了？”<br>&emsp;&emsp;不能说满意也不能说不满意。王晓佳陷入了思考，然后通往正确道路的大桥立刻被意外的肌肤接触轰然炸毁。蒋芸手指在她嘴唇上流连着，被她轻轻咬了一口之后，又向下走。解开第一颗扣子颇费了一番功夫——这让王晓佳有点疑惑自己下午究竟是怎样把纽扣给扯下来的。<br>&emsp;&emsp;酥软的神经毕竟还没有从愉悦的怀抱中完全脱身，蒋芸对这套难脱的侍者服装显然没什么耐心。老实说，她本可以安安静静地窝在沙发上品尝余味，但她实在太了解王晓佳的习性了。这人就像个牛顿摆一样，一旦尝到甜头，就会来回不停地折腾人。<br>&emsp;&emsp;必须抢先一步按下暂停键。<br>&emsp;&emsp;“你自己来。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳差点不相信自己的耳朵，“来——什么？”<br>&emsp;&emsp;蒋芸倒是没想得那么远，但王晓佳过激的反应显然指向了另一个谜底。她歪过头，觉得这个提议倒也不是不行。<br>&emsp;&emsp;她没说话，只是把手伸了出去，“没什么，帮我取下来。”<br>&emsp;&emsp;答案不言而喻。<br>&emsp;&emsp;这身随意扒来的侍者服着实是对不起骄傲的身段。王晓佳虚坐在她腿上的时候，蒋芸忍不住伸手沿着她的腰线向上，抚摸仿佛是精心雕刻而成的蝴蝶骨。她对这具身体的了解甚至要远胜过她自己。无数次，她在那些隐秘的角落留下痕迹，有时甚至会被欲望指引着，让锁骨、后腰这样偶尔会暴露在外的部分也一并沦陷——她们享受那一道道好奇窥探的陌生眼神，尽管双方都会默契地装作毫不在意的样子。<br>&emsp;&emsp;她们总是一拍即合。<br>&emsp;&emsp;王晓佳沉下腰，让纤长的手指一点一点地占领她的身体。蒋芸空闲的那只手顺着她的后腰往下落，握住了她的手腕。<br>&emsp;&emsp;王晓佳动作有些太快了。蒋芸有些失神。人也白得过分，明明是再过一年就会迎来三十岁生日的人，却拥有着一张仿佛刚满十八岁的脸，嫩得让人想要掐一把。但是在不断下坠的吞吐中，她也腾不出手来。她有些发热，王晓佳同样出了一些汗，眼睛依然红肿，嘴唇也微张着，吐出一些没人能听懂的音节——全都是拜她所赐。<br>&emsp;&emsp;也许你该动一动，无人响应的热情只会燃尽自己。蒋芸恍恍惚惚地想着。<br>&emsp;&emsp;王晓佳单手挂在她肩上，扭腰的节奏被意外的几次回应打乱，以至于有些脱力。她不得不从蒋芸掌心里释放出另一只手，双手按在蒋芸肩上，气喘吁吁地低下头。<br>&emsp;&emsp;“看我。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸看向她。<br>&emsp;&emsp;情欲的火苗被视线擦燃。她扶住那有些不胜重负的后腰，被带动着一上一下。毫无疑问，曲线是上帝留给人间的宝贵财富，无数数学家们争先恐后地想要瓜分这份财产，而此刻眼前正跳跃着的美妙曲线却只有她一个人能够拥有。<br>&emsp;&emsp;这样就足够了。<br>&emsp;&emsp;残留的几块零碎拼图终于复位。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;Chap.5<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;蒋芸醒来时，王晓佳还在沉睡。<br>&emsp;&emsp;沙发床最后还是蒋芸任劳任怨支开的，而这点地盘对于两个一米七的女人来讲显然有些不够分。王晓佳大腿搭在她身上，但凡再翻个身都能把她挤下去。<br>&emsp;&emsp;把时针回调到她们做爱之前——那个天大的烂摊子也不知道最后是怎样收的场。蒋芸倒是不担心，对方既然能够敢在光天化日之下对她们穷追猛打，那就有能力去摆平残局。她该关注下自己的事情。<br>&emsp;&emsp;思绪淹没在未接来电和未读短信的海洋里。段艺璇在另一端估计是气得跳脚，最后一通来电是凌晨一点半，接着是一条气急败坏的简讯，然后再无下文。她点开来，一字一句地读完，抿嘴笑了笑，退出了信箱。<br>&emsp;&emsp;没必要再看其他的内容，都是些无关紧要的事。蒋芸不声不响地按着按键，挑中了通讯录里一个熟悉的号码，发出一条短信。<br>&emsp;&emsp;没过一会儿，对方回信了。给了一个位于海边的地址。沙发床在这时晃了晃，蒋芸删掉了记录。<br>&emsp;&emsp;“你在干什么？”<br>&emsp;&emsp;身后的人软若无骨地贴上来，搂着她的腰，说话时声音有些沙哑。<br>&emsp;&emsp;“处理后事。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳显然会错了意，“还有能穿的衣服吗？”<br>&emsp;&emsp;“没……”蒋芸倒真没想到这茬。地上衣物凌乱地混成一团，像退潮后沙滩上遗留下的垃圾。更可怕的是，把这对垃圾翻个底朝天都凑不出一套干净的内衣。<br>&emsp;&emsp;黑暗中对视的两双眼睛没有擦出任何智慧的火花。最终王晓佳以腰疼为由，争取到了合法妻子应有的权利——舒适的居家服在十五分钟后送到了地下室。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;又过了两个小时，她们才启程，一路南下，赶在午饭前抵达了海边的一幢独栋别墅。门口一个瘦高男人看了眼车牌，便不再理会。蒋芸将车停稳，没急着下车。<br>&emsp;&emsp;“看你不是很乐意的样子。”她笑着摸了摸王晓佳的肩，替她开了安全带，“没关系，莫寒人很好的。”<br>&emsp;&emsp;尽管蒋芸一路上都在向她灌输与莫寒的过往，但王晓佳始终不会忘记昨天那张面具是怎样被撕成两半的，“你确定她会合作吗？”<br>&emsp;&emsp;“不是特别确定。”<br>&emsp;&emsp;面对未知的道路，蒋芸反而觉得前所未有的轻松。那名瘦高男人引着她们穿过后院的走廊，进了一间玻璃屋子。正中央的桌子上摆了一套茶具，三只杯子上空正冒着热气。<br>&emsp;&emsp;从进门起，王晓佳就注意到莫寒的视线不断在她们两人身上打着转。她感到有些不自在，尤其是当那道饶有兴致的目光落在她身上的时候——就像是被狐狸给盯上了似的。<br>&emsp;&emsp;“挺久没见的，我们之间就别废话了。”东道主率先举杯，“以茶代酒，先祝你们新婚愉快。”<br>&emsp;&emsp;“是吗？”蒋芸撇了撇嘴，“可我们前段时间刚过完结婚一周年纪念日。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳没太明白这两人在玩什么把戏，只好喝了口茶——太烫了，她一定是上了套，这个刺杀目标显然是想烫死她以绝后患。<br>&emsp;&emsp;为了不失礼节，她勉强咽了下去。<br>&emsp;&emsp;“祝福永远不嫌迟嘛。”莫寒乐呵呵地拍了拍手。<br>&emsp;&emsp;拍手声实在太突兀了，王晓佳眼神咻地一下瞪圆。但周围并没有什么异常的动静，正午的阳光笼罩着这间玻璃屋，暖意像在挠人痒痒。<br>&emsp;&emsp;没有危险。她再三确认后，暗暗收起警觉心。<br>&emsp;&emsp;一抬头，狐狸就冲她露出一个悄然的微笑，不用想都知道蒋芸此时没有看向任何一个人。王晓佳觉得自己甚至能够瞧见她背后的毛茸茸的大尾巴。蒋芸当年拒绝为她提供服务——呸！什么提供服务。拒绝给她做私人保镖真是太正确的决定了！<br>&emsp;&emsp;“你应该是最熟悉这些资料的人。”蒋芸从包里翻出一个公文袋，抖出一沓当初差点被王晓佳扔进烤箱的材料。<br>&emsp;&emsp;这些秘密搜集到的资料是怎样被传递到杀手的住宅，又是怎样被藏在厨房里面瞒天过海，都在她们南下的路途中被一五一十地招了出来。蒋芸的确记得前段时间自己有一次没打招呼就提前回家了，但那是因为另一个杀手组织试图截获她的猎物，她只好先下手为强，提前六个小时了结了一桩生意。<br>&emsp;&emsp;王晓佳很痛快地认领了X组织的一大失败——反正她当时不在场。<br>&emsp;&emsp;这些资料现在落到了当事人手里。<br>&emsp;&emsp;“对，这上面就是我嘛。”莫寒啧了一声，“这不正好说明你女人想要杀掉我吗？不然她从哪里弄来的这些东西，还是说——是你想亲自动手？”<br>&emsp;&emsp;蒋芸坐得笔直。<br>&emsp;&emsp;王晓佳的手还在桌面之下悄悄按着她的大腿，她知道身旁的人有些紧张，在来的路上王晓佳花了至少一个小时去演练可能发生的一切。但这一次反而是她丢掉了预案，莫寒是个不讲道理的主，她记得自己上一次在莫寒身上讨到便宜也是因为被逼急了才使了些特殊手段。<br>&emsp;&emsp;“你看看目标地址在哪里，昨天这个时候你又在哪里？”她反问。<br>&emsp;&emsp;“什么意思？”莫寒这才注意到其中一页标注了自己常去的酒店。<br>&emsp;&emsp;“有人假冒你。”<br>&emsp;&emsp;她无所谓地耸了下肩，“想成为我的人可多了去了。”<br>&emsp;&emsp;“那有多少想成为你的人能拿到你的脸膜？”蒋芸学着她的样子摊了摊手。<br>&emsp;&emsp;其实她们没有证据，证据早已在意外爆炸里被销毁得一干二净。蒋芸心里本来也没底，但见对面不再反驳，她突然意识到自己有些太过于后知后觉了。<br>&emsp;&emsp;你明明最清楚莫寒的软肋，当初被找上门来不就是因为她担心暗处的黑手吗？<br>&emsp;&emsp;“也许是在你酒醉之后，躺在沙发上的时候。”<br>&emsp;&emsp;莫寒没说话。<br>&emsp;&emsp;王晓佳在心里嘀咕你怎么知道她酒醉之后会躺在沙发上。<br>&emsp;&emsp;“也许是在你凌晨两三点被工作折腾得累了、趴在办公桌上的时候。”<br>&emsp;&emsp;沉默的人继续沉默。<br>&emsp;&emsp;暗自腹诽的人将内心戏编排成一部一百零二分钟的爱情电影。<br>&emsp;&emsp;“也许是——”<br>&emsp;&emsp;“够了！”<br>&emsp;&emsp;天平又一次来到平衡状态。蒋芸放下杯子，向对面伸出手。<br>&emsp;&emsp;“我知道是谁想要对付你。”<br>&emsp;&emsp;“我们正好想除掉他。”<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;郊外的夜晚宁静又压抑。<br>&emsp;&emsp;王晓佳第一次见到蒋芸全副武装的模样。几年前她一定是年少无知才会说出作战服就算是神仙来穿也不好看这种鬼话，连战术目镜这种套头上立刻把脸挡去一半的时尚弃子都对蒋芸青睐有加。她将自己腰带扣紧，目不转睛地盯着蒋芸的腰。<br>&emsp;&emsp;直到头被文件夹拍了一下。<br>&emsp;&emsp;蹂躏她脑袋的元凶若无其事地向后走去，还留下一句轻飘飘的抱怨。<br>&emsp;&emsp;“我为什么要帮你做作业，这明明是你的功课。”<br>&emsp;&emsp;“那还不是要蒋老师带带吗？”<br>&emsp;&emsp;王晓佳笑着追上她的步伐，两人停在货厢后门边上，谁也看不清对方目镜下是怎样的眼神。车子仍未减速，距离曼城那处神秘仓库还有大约十公里。莫寒的人找到这个地方一共只花了不到一个礼拜，这让蒋芸不得不佩服，这样的地下势力简直像是流淌在曼城血管里的鲜血，难怪威廉会派人潜伏在她身边——尽管这枚眼线在她们达成一致的当天就被派发去了地狱。<br>&emsp;&emsp;“你眼镜歪了。<br>&emsp;&emsp;王晓佳信了这番胡说八道，“帮我调一下。”<br>&emsp;&emsp;手在战术目镜上随意捣腾了几下，两名演员都很配合这番表演——演出了十足的信念感。就好像王晓佳的眼镜不由蒋芸亲手来扶就会地球毁灭一样。<br>&emsp;&emsp;“害怕吗？”蒋芸冷不丁问。<br>&emsp;&emsp;对于一名行业老兵而言，在执行任务之前紧张兮兮乃是大忌。紧张感会阻塞你的大脑神经，让你做出错误判断，然后送命。可是王晓佳又的确很害怕。<br>&emsp;&emsp;退出前的最后一战——这是蒋芸信誓旦旦对她承诺的。<br>&emsp;&emsp;她宁可蒋芸不要说出最后。<br>&emsp;&emsp;“有点，你呢？”<br>&emsp;&emsp;蒋芸很放松地笑了一下，搂着她的肩膀，“已经害怕完了。现在反而有点期待。”<br>&emsp;&emsp;两颗心脏争先恐后地跳跃着。王晓佳给自己的十个深呼吸任务终于完成，她转过头，亲吻了蒋芸唇角，“快点结束吧，结束了我要回家好好睡一觉。”<br>&emsp;&emsp;在那套海边别墅里，她们几乎没怎么好好休息。白天要对付莫寒，夜晚还要安抚枕边人躁动的身体——打开天窗之后她们恨不得把对方那具熟悉的身子揉进自己体内。<br>&emsp;&emsp;“那我呢？”蒋芸憋着笑。<br>&emsp;&emsp;王晓佳翻了记白眼，“你还能和谁睡？”<br>&emsp;&emsp;“你知道和谁。”昨晚把她在床上翻来覆去的手落到她腰间，将她搂得更紧了些，“就是不知道这个人昨晚睡得好不好。”<br>&emsp;&emsp;尽管听过更露骨的话，王晓佳依然被那调侃的语气闹得红了脸。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;“不用这么忍着。”<br>&emsp;&emsp;耳旁刻意压低的气声温柔的要命，但是身下作乱的手一点也没打算留情。王晓佳觉得蒋芸和狐狸精简直是联起手来欺负她，一个把卧室安排在别墅主卧对门，一个才刚关上门就来勾引自己。<br>&emsp;&emsp;勾引？<br>&emsp;&emsp;早已化成一滩水的意识顽强地发挥了余热，把最心底的声音一脚踢进脑海。<br>&emsp;&emsp;就是勾引。<br>&emsp;&emsp;没有哪个真正想休息的人会牵着她在浴缸边上拿浴芭当手雷玩投掷练习，也没有哪个真的没动坏心思的人会和她比谁溅起的水花小。更别提输家的惩罚了。总而言之，混蛋至极。<br>&emsp;&emsp;但是混蛋是真的很厉害，王晓佳觉得自己快到极限了。只不过——她转念想到白天的经历，在要脸与投降之间果断选择了前者。<br>&emsp;&emsp;“轻点——”<br>&emsp;&emsp;“嗯？”蒋芸松开她的肩，撑到了枕头旁边，“那里不舒服吗？”<br>&emsp;&emsp;不是。是正好相反。<br>&emsp;&emsp;王晓佳哼唧着点了点头，只是那紧贴在蒋芸腰间的大腿诚实地向上位者打了小报告。蒋芸抽出手指，改用掌心去拨弄热情的液体。<br>&emsp;&emsp;又太慢了。<br>&emsp;&emsp;汹涌的湿意可不会顾及主人的颜面，直到蒋芸手上最后一片干燥的皮肤被润湿，她才摸索到熟悉的地方，手指只是浅浅刺入到一个连王晓佳本人都来不及感受到的地方便又退出来，然后是下一次试探，再下一次。<br>&emsp;&emsp;“芸姐——”<br>&emsp;&emsp;身下人敏感得几近崩溃，央求的语气带上了哭腔，眼角那一抹艳丽的红在眼泪的渲染下妖媚得让蒋芸有些移不开眼。于是指节尽数没入，发了狠似地用力向里顶去。原本挂在她脖子上的手熟练地绕到后背上，小猫挠起人来并不痛，早在很久之前那杀伤力惊人的指甲便已经被她小心地修剪掉了。<br>&emsp;&emsp;蒋芸伏下身子，由着王晓佳的吻胡乱落在她脖颈上。她出汗了，汗水将那红唇染湿，舌尖抵在上面，淡淡的咸与味蕾充分拥抱。她觉得大脑已经彻底不属于自己。手在机械地动着，手指像是偶尔挣扎出海面的鱼，由着海洋缓慢又坚定地将她吞噬。呼吸也乱了，王晓佳的味道与呼出的二氧化碳混合在一起，让她不能自拔地在挺拔又柔软的胸脯上留下印记。她吮吸着有些发硬的乳尖，像在提前享用战利品。<br>&emsp;&emsp;王晓佳捂住嘴，终于痛苦又愉悦地哭了出来。<br>&emsp;&emsp;刚卸下力气的小腿从蒋芸臀上划过，激情过后的摩擦激起一阵鸡皮疙瘩。她们拥抱在一起，四条腿以别扭的姿势紧贴着，心脏咚咚咚地敲击着对方胸口，呼吸同频得像是早已排练过千万遍。<br>&emsp;&emsp;强行捂嘴的手紧张得过分了，蒋芸吻了吻王晓佳的手背，轻轻扯开她的遮掩，用嘴唇安抚近乎是发烫的皮肤。等到王晓佳终于放松下来，她才和她贴了贴脸，“泡泡浴估计都凉掉了，我再去放些热水。”<br>&emsp;&emsp;然而腿间的异物感告诉王晓佳这个人并没有起身的意思。她咬了口正气凛然的下巴，“那你还不快去。”<br>&emsp;&emsp;“但我们把所有浴芭都用掉了，所以今晚只能洗一次泡泡浴。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸好像真的在考虑如何利用好这仅有一次的泡澡机会，语气平淡得像在向不着片缕的女人争取下一季度的用水预算。<br>&emsp;&emsp;偏偏王晓佳能懂她是什么意思。<br>&emsp;&emsp;于是身子被翻转过来。<br>&emsp;&emsp;脸埋在枕头上的滋味并不好受，呼吸可真是个大问题。更何况刚才还充盈在鼻尖的香味已经离她远去——隔了一个身位的距离，这个距离的衡量标准还是她自己。<br>&emsp;&emsp;“再抬高一些。”<br>&emsp;&emsp;有些酸涩的腰勉强才对付住蒋芸的要求。王晓佳看不见蒋芸的脸，但她能猜到这人一点动静都没有会是在干什么。明明前半夜还只开了一盏床头灯的房间偏偏在她被摆成这种难堪姿势的时候被灯光填满，光线带来的热意已经足够让她自燃。<br>&emsp;&emsp;“你快点！”<br>&emsp;&emsp;王晓佳觉得她又要哭出来了——这次是急的。<br>&emsp;&emsp;蒋芸的呼吸在肆无忌惮地抚摸着她高高翘起的臀，偶尔鼻尖会蹭她一下，这时候膝盖就会颤抖着回应。后来牙齿也加入了战场，在皮肤上摩擦着，轻轻留下一个只有蒋芸才能看到的牙印。王晓佳悄悄夹了夹腿——光是这样就已经让她溃不成军。<br>&emsp;&emsp;空虚感像条鞭子一样抽在身后。她咬着枕头的模样一定很狼狈，睫毛透湿，嗓子也哑掉了，嘴巴里含着蒋芸的名字，吞咽时唾液甜得发苦。<br>&emsp;&emsp;她的身体是一间敞开大门的城堡，在叫嚣着想要被永远占据。<br>&emsp;&emsp;手指终于填补进来，安抚着已经快要融化掉的女人。在从未经历过的渴望面前，王晓佳觉得什么理智脸皮狐狸精都不是那么重要了。她想拥有更多，也想被占有得更为彻底，不止在今晚，还有以后的日日夜夜，每一分钟，甚至每个双人成行的瞬间。<br>&emsp;&emsp;美好的想象在欲望的狂轰滥炸下四处逃窜，到后来，她脑袋里连一个完整的句子都凑不出来了。嘴巴终于放过枕头，沙哑又娇媚的嗓音在夜里心甘情愿地陈述爱意。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;停车，终点到了。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;司机用平生最快的速度窜出驾驶室、打开厢门，急不可耐的样子像是想让她们赶紧滚出自己的听觉范围。不过蒋芸知道这附近的确不适合久留，于是被这辆小货车甩了一鼻子尾气也没皱眉。<br>&emsp;&emsp;她们定位到的仓库地处偏僻，从下车的地方走过去还需要一刻钟的时间。月亮躲在云层地下，这时候行走在郊外就像是在太空漫步，本该有的孤独感却被身旁的人驱散得一干二净。尽管隔着手套感受不到任何外界的温度，蒋芸还是和王晓佳牵着手。<br>&emsp;&emsp;她们享受这大战前安宁的十五分钟。<br>&emsp;&emsp;“你说过的那家水煮鱼有多好吃？”<br>&emsp;&emsp;“你要吃了才知道。”<br>&emsp;&emsp;“好。”<br>&emsp;&emsp;之后再无言语。<br>&emsp;&emsp;没走多远就见到仓库外墙，银灰色的墙壁冷冷地挡在两人面前。蒋芸亲了亲王晓佳露出的半边脸颊，王晓佳眯起眼睛无声地笑。<br>&emsp;&emsp;爪勾挂在墙上，只绷紧了两次，就被回收。<br>&emsp;&emsp;两条黑影沿着墙角一路向里，仓库一角是一幢办公楼，二楼办公室里藏有威廉真正的账本，今晚他会呆在这地方。<br>&emsp;&emsp;突然，前方拐角处泼洒过来一道光源。蒋芸立刻竖起手掌，王晓佳及时停下脚步。等光在四处耀武扬威了一阵后终于黯然退去，确定不再有动静，蒋芸才要抬脚，就被一把拽住。<br>&emsp;&emsp;“那里，有一扇窗户开着。”<br>&emsp;&emsp;被意料之外的光源点亮，那扇无人机都没能发现的入口暴露在王晓佳视野里。她抓住了这个幸运女神送来的机会，这是她最擅长的事情。<br>&emsp;&emsp;蒋芸完全同意她的思路，于是原计划被双双抛到脑后。<br>&emsp;&emsp;楼道里只有绿色的应急灯还亮着，像一头巨兽的肠道。她们悄无声息地勒晕了背对着窗户的两名保镖，连一个手势都不消使用。<br>&emsp;&emsp;这一次将不再有任何阻拦。<br>&emsp;&emsp;房门是被一枪爆开的，消音器将死神的哨声压低到了无人知晓的程度——除了房间里的男人。毒蛇一般的眼睛看着门口，镇定得一点都不像是被手枪指着。<br>&emsp;&emsp;气氛一时间降至冰点，威廉却突然举起双手，在蒋芸满是警告的手势威胁下站起身来，虚指着旁边的几张座椅，“或许我们可以坐下来谈谈。”<br>&emsp;&emsp;像在无声地宣布这是自己的地盘。无论雇主是谁，他都有能力开出双倍、甚至三倍的价格。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;“我们没什么可谈的。”<br>&emsp;&emsp;“我们特意来感谢你。”<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;“瞧。”威廉满意地拉开座椅，冲脾气更冲的那个人笑着，“你应该听听这位女士的意见。”<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;一颗迟到近两年的子弹是王晓佳给他的回答。<br>&emsp;&emsp;蒋芸走到房间中央的一滩烂泥身旁，踩着他的肩膀，对着曾经保护目标的胸口又补上一枪。脚底下的生命在快速流逝，她低着头，仿佛看到那个藏在地下的房间在霎那间轰然坍塌，风吹进来，照片碎屑在漫天飞舞。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;然后她们闭上眼睛，把所有无关画面全部丢进垃圾桶。<br>&emsp;&emsp;作战服也被扔进碎石堆里。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;“这次应该算是我赢？”<br>&emsp;&emsp;“随便吧，谁赢都行。”<br>&emsp;&emsp;她们随口聊着天，穿过来时的树林，走到了一条完全陌生的公路上，向南行走，想凭借不坏的运气找个开车路过的好心人来顺路一程。<br>&emsp;&emsp;这条道路像是没有终点，今晚的月色也和蒋芸决意要向王晓佳求婚那天一样美。于是，她牵着她的手，打算给她讲一个冗长的故事，关于她自己的故事。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>浪漫血液</title>
    <link href="/2022/05/07/%E6%B5%AA%E6%BC%AB%E8%A1%80%E6%B6%B2/"/>
    <url>/2022/05/07/%E6%B5%AA%E6%BC%AB%E8%A1%80%E6%B6%B2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;01.<br>&emsp;&emsp;她比想象中还香。<br>&emsp;&emsp;蒋芸拨开枕边碍事的长发，单手支起身子，视线在王晓佳鼻尖上摇摇欲坠，最终跌落在鲜艳的唇上。原本环着她肩膀的人察觉到她即将摆脱束缚，撅了撅嘴，试图将她拽回来，可转念又想起她右手上缠绕的绷带，于是没敢上手。<br>&emsp;&emsp;这可不行。<br>&emsp;&emsp;王晓佳半眯着眼，食指勾着蒋芸睡衣领口，腿却在被子里悄悄往下，贴在那纤细的脚踝上，若有若无地磨蹭着。黏在一起的大腿中间只隔了一层碍事的睡衣。这样的距离，再小声的吞咽都显得掷地有声，有人轻笑，有人懊恼。身下的人忍不住笑意地颤抖着，蒋芸呼吸窒了下，往后微微抬了抬腰。<br>&emsp;&emsp;可当王晓佳毫不掩饰地迎上来时，她最后的理智就像枚不愿再孤军奋战的棋子，坦然迈向离自己只两步之遥的卒字。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;02.<br>&emsp;&emsp;失败，又一次。<br>&emsp;&emsp;蒋芸将文档向下滑，一行行灰色的、被划掉的小字像团聒噪的蜜蜂一样，争相从屏幕里往外蹦。她在第九十九行停下，但这次没有干脆地划掉失败的实验记录。她向下看，最后一行的空白就像座冰冷的墓碑，轻蔑地看着曾经的镌刻者。<br>&emsp;&emsp;她无比清楚这代表着什么。三十个月，这么多次尝试都没能给出一个她真正想要的结果。她完全不在乎是否能够顺利毕业，只是——<br>&emsp;&emsp;门在这时开了，可蒋芸甚至没有意识到实验室闯进来一个陌生人，还是个被她划进了黑名单的cake。闯入者戴了个渔夫帽，把几缕调皮的发丝压在额前，手上还托着个盒子——密封着的，看不出有什么玄机。一个神秘兮兮的女孩，如果不是望向蒋芸时眼睛里闪着的那抹亮晶晶不像是有歹意的样子，说不准就要被当作来取蒋博士小命的飞贼了。<br>&emsp;&emsp;她也着实没有当飞贼的天赋，清脆的脚步声没有丝毫收敛。<br>&emsp;&emsp;越来越近了。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;03.<br>&emsp;&emsp;蒋芸轻轻摆动着胯。<br>&emsp;&emsp;王晓佳的眼睛有着摄人心魂的魔力，她很多年前就已经领教过一次。很难有人能够抗拒这个甜得像夏天第二口冰淇淋的女孩——尤其是当最甜的那一口已经被她啃掉的时候。而早在第一次去实验课上做助教，她就认出了这双正盯着自己的美丽的眼睛。鲜少在人前不自在的蒋芸忍不住摸了摸后脖颈，当场把这个算不上陌生的陌生学妹拉进了最高等级防备名单里。<br>&emsp;&emsp;不用想也知道，这个cake盯上了自己。天知道她为什么那么受cake们欢迎，明明那些对她们无害的、安全级别更高的fork才更适合和她们走到一起。血清会磨掉每个成年fork的原始冲动，就像是蛇被拔去了毒牙，cake的味道对他们来说不再具备那该死的诱惑。他们能够享用更多美食，能够大摇大摆地在满是cake气味的地方出没，能够成为一个正常的人。<br>&emsp;&emsp;多可笑。当时的她竟然会有这样的想法，这才该被划入不正常人类范畴吧。<br>&emsp;&emsp;蒋芸有些出神，愉悦却让肌肉条件反射似的往那有些湿润的腿根重重碾去，肩膀立刻被毫不留情地咬了一口。没一会儿王晓佳就松开了她，柔软的舌尖划过整齐的牙印。不疼，倒像是小猫在挠人。<br>&emsp;&emsp;她低头吻了吻她的脸颊，有些喘息着跪坐起身，小猫的手却不依不饶地追上来，那在自己胸口捂得温热的掌心随着手腕的扭动在难得的空隙里打着转，像是给味道平平无奇的法棍抹上果酱。<br>&emsp;&emsp;王晓佳这是想把她当成海绵里的水？<br>&emsp;&emsp;蒋芸一边这么想着，一边又希望自己没有注意到她正在下意识地迎合王晓佳的动作。卧室的暖气开得很足，现在才半夜十二点都不到，她们有足够的时间去享用彼此。<br>&emsp;&emsp;换做以前，她从没有想过自己会和一个cake在自家床上做——停，她从没有这么想过。有一扇门是永远紧闭着的，但凡有人不识好歹想要闯入，她就会以主人的身份、紧绷着脸、义正言辞地请她离开。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;04.<br>&emsp;&emsp;王晓佳显然没有吃过闭门羹——从未。她从背后靠近了那位坐得没有惯常那么挺拔的学姐，手以迅雷之势向前伸去。可还没等她说出那句猜猜我是谁，就意识到有点不对劲。<br>&emsp;&emsp;手被什么温热的液体给沾湿了。<br>&emsp;&emsp;当然不会是这间实验室里奇奇怪怪的各种材料，蒋芸学姐怎么可能这么粗心。那结论只有一个——<br>&emsp;&emsp;王晓佳没来得及在心里呐喊出这个触手可及的结论，就被蒋芸一把扣住手腕，整个人被带到了桌子边上，撞翻了旁边的茶杯，咖啡溅得满地都是。<br>&emsp;&emsp;安静就像一群诡异的看客，围住了处在漩涡中心的两人。<br>&emsp;&emsp;“对不起。”对上蒋芸发红的双眼，王晓佳抢先缩了缩脖子，“我不是故意的。我是来……”<br>&emsp;&emsp;“出去。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸感觉到自己声音都在颤抖。这个永远具有致命吸引力的cake对现在的她来讲简直像个移动的火药桶，王晓佳这个人到底知不知道不打招呼就靠近一个血清注射失败的fork有多危险多不知死活？不，她当然不知道。她生活在一个满是彬彬有礼的fork的世界里，只知道那些在成年时就注射过血清的fork已经幸运地恢复了味觉、对cake更是不存在那些变态般的欲望。<br>&emsp;&emsp;但是， 意外总会发生，就像总会有人能够中那五百万大奖。更何况，蒋芸和全天下中头奖的幸运儿一样，怀揣着这个秘密，把守口如瓶的把戏玩到了出神入化的境界。<br>&emsp;&emsp;可是谁也没有告诉过我们这位幸运儿——意外竟然能够像离谱他奶奶给离谱开门一样地连环撞车？<br>&emsp;&emsp;蒋芸看向王晓佳，那一贯无辜的眼神的确让人没办法强行将她轰出实验室。她知道，昨天她们才刚打过交道。噢，准确地说，是她自己非得多管闲事。那么，王晓佳是来道谢的，准是这样没错了。<br>&emsp;&emsp;可她不需要，她只想离她远一些、再远一些，远到八百里加急的快马都没办法把那香甜的气味送到身边才好。<br>&emsp;&emsp;椅子撕扯地面的声音尤为刺耳，蒋芸甚至都没有意识到自己拳头已经攥紧了。扑面而来的香味肆意鞭挞着躁动的神经，她愈发烦躁地将视线从王晓佳嘴唇上挪开。<br>&emsp;&emsp;走啊，快走啊！<br>&emsp;&emsp;天底下哪有主人家下了一道逐客令结果把自己钉在原地不挪窝的？王晓佳不理解，但她也知道自己来得太不是时候、又或者太是时候了。眼前泪痕都还没干的人恶狠狠地瞪着地上的咖啡，平日里白皙的脸上一阵红晕，也不知道是自己哭的还是被气的。<br>&emsp;&emsp;学姐是有什么难过的事情？不行，她不能乱问。可是该说点什么才能打破这令人窒息的沉默？<br>&emsp;&emsp;说话，说话啊！<br>&emsp;&emsp;“我来是想说谢谢你。”<br>&emsp;&emsp;她的嘴唇有些湿润，是刚才紧张时下意识拿舌尖撩拨过的。<br>&emsp;&emsp;而在成年后的数不清的日夜里，她唯独今天没有用抑制剂。<br>&emsp;&emsp;“谢谢你昨天——送我回家我特意做了些饼干没怎么放糖。”<br>&emsp;&emsp;没有反应。<br>&emsp;&emsp;地上的咖啡是撒成了一幅油画吗学姐怎么就死盯着它不放了？<br>&emsp;&emsp;“对不起嘛我改天再赔你个杯子好不好你喜欢和这个一模一样的吗还是想换个新款？”<br>&emsp;&emsp;王晓佳心跳有些加速。也不知道自己这张嘴倒腾出了些什么乱七八糟的东西是不是吵到了蒋芸耳朵糟了她不会真的要被赶出去吧？从进门到现在明明每往前一步都是巨大的突破了可怎么就没有一步是按照剧情发展的？<br>&emsp;&emsp;然而蒋芸根本没有听王晓佳在讲什么。一如既往的理智告诉她得赶紧逃离这里，而久困于血液里那股原始的躁动却咆哮着——把这个cake留下！<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;05.<br>&emsp;&emsp;“才十二点都不到呢。”王晓佳摸着蒋芸精致的蝴蝶骨，顺势而下一路滑倒了后腰上——就是这里，刚刚还发了狠似的死命撞她，现在却彻底放松下来，不管自己怎么迎合，都无动于衷。<br>&emsp;&emsp;半途而废真是太可恶了。<br>&emsp;&emsp;压在身上的力道倒不算重，却也不是她能够随意顶得动的。王晓佳无奈地卸去力气，臀重新被枕头包裹住。可这一下就像是到了手捣鲜果的最后一步，一些隐秘的成果被挤压出来，黏在腿间，湿漉漉的一片。枕头恐怕活不过今晚了，更可怜的是，它甚至都不知道该找这两位漂亮女人中的哪一位复仇。<br>&emsp;&emsp;多可惜呀！<br>&emsp;&emsp;蒋芸膝盖顶着床，正想要发力翻到一边，却被王晓佳一把环住。<br>&emsp;&emsp;“怎么了？”<br>&emsp;&emsp;“抱——”<br>&emsp;&emsp;王晓佳当然知道蒋芸这个假正经的人最受不了自己撒娇，意料之中的拥抱让她舒服得哼了几声——故意的。<br>&emsp;&emsp;“别乱动。”蒋芸压制住cake意图无比明显的小动作，她还来不及抽身退去，王晓佳显然又没那么老实，这样暧昧不清的姿势下哪怕是一丁点的动静都像是八百颗彗星同时撞击地球。<br>&emsp;&emsp;“好。”王晓佳难得听了一次话，“我不动了。”<br>&emsp;&emsp;谢天谢地。<br>&emsp;&emsp;“可是你也不能什么都不干。”<br>&emsp;&emsp;狡黠的笑容让蒋芸心里有些没底。毕竟直觉是个好东西，既然它都说王晓佳想搞些幺蛾子，那十有八九天都得被捅个窟窿。蒋芸嗯了一声，做好了女娲补天的准备。<br>&emsp;&emsp;“你给我讲故事吧？好不好？”<br>&emsp;&emsp;王晓佳明显是个乱拳打死老师傅的老手，拖长的尾音硬是打得人灵魂出窍。蒋芸愣了愣，一段人人都听过的睡前故事便脱口而出，“从前有个不听话的小红帽啊——”<br>&emsp;&emsp;“你够了。”王晓佳笑得拿额头撞她。蒋芸一不留神鼻子被顶个正着，脑袋正有些犯懵的当头，鼻梁上又落下了轻轻的一个吻。天使安抚完倒霉的鼻子，又认真地向它的主人许愿：“要听你自己的故事。”<br>&emsp;&emsp;“我的？”<br>&emsp;&emsp;“不然呢？”<br>&emsp;&emsp;“我哪有什么故事？”蒋芸笑着骗她，“都是些鸡毛蒜皮的小事。”<br>&emsp;&emsp;“你哪一年的午饭吃了多少粒米都得告诉我。”王晓佳无比笃定地说着，“蒋芸，我不要再听别人口中的你是什么样的了，那都不是真正的你。他们什么都不懂，连你根本尝不出饼干有没有放糖这种事都能搞错。”<br>&emsp;&emsp;全天下最擅长中头彩的人被一把扯下面具。在下一刻，王晓佳能够感受到蒋芸抱着她的力道又大了些，苟且在她们之间剩余的氧气仓皇逃窜。可是，八百颗彗星只是围绕着地球转了个圈。地上的情人呢喃着感叹，星星好美呀。<br>&emsp;&emsp;<br>&emsp;&emsp;06.<br>&emsp;&emsp;“十八岁的时候，我发现自己和别人不一样。”<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;07.<br> &emsp;&emsp;蒋芸在医院楼道里笔直地站了半小时，时间一到就进门向医生报告了句身体没有不适症状。血清注射成功，系统里她的档案带上了健康的绿色。她把外套披上，短袖袖口下那小到几乎看不见的针眼被挡住，她甚至没有扯下手腕上那圈代表血清注射观察期内的腕带，就大步向外走去。<br>&emsp;&emsp;实在是再普通不过的一天。之后的每天才是重要的日子，她可以去参加艺考，去做自己喜欢的事情，去追求自己想要走的路。<br>&emsp;&emsp;敞开的窗户里溜进来一群快乐的风，推着她进了电梯。中心医院永远是人来人往，狭小的密闭空间里恰好还能装下一个她。身边站着一个戴着黑色口罩的人，她们对视了一眼，同时移开了视线。<br>&emsp;&emsp;当电梯门合上的时候，蒋芸似乎闻到了一股奇妙的味道。这股味道顺着血液一直流淌到心脏上，敲出了重重的一击，被冻结的血管在体内瞬间爆裂开，扎进五脏六腑里。等到意识回笼时，她才发现自己已经出了医院，而前方几步之遥就是刚才在电梯里遇到的Cake。<br>&emsp;&emsp;你在干什么？<br>&emsp;&emsp;她及时停下了脚步。<br>&emsp;&emsp;周围人潮涌动，就像是陆地上爆发了一场海啸。蒋芸目光不受控制地任由潜意识摆布，那个女孩在公交站台里停下，敏锐地回头望了她一眼。<br>&emsp;&emsp;厌恶的一眼。<br>&emsp;&emsp;她掉头就跑。<br>&emsp;&emsp;上帝可真是个黑色幽默大师，给人关上一扇门的时候必然会将整个屋顶掀开。如果不是这场狗血淋头般的意外，蒋芸从来都不知道自己居然还有长跑的天赋。她的速度实在是快，结果在转角和一个路人不小心撞在一起，摔得她整个人都要灵魂出窍而去了。出门没看黄历的路人也哎呦一声，一屁股坐到了地上，眨着无辜又水盈的眼睛看向她。<br>&emsp;&emsp;也许是太疼了，她终于觉得自己有了那么一点要活过来的假象，路人被一个热心市民先行扶起来，向她伸出了白嫩的援手。<br>&emsp;&emsp;Cake，又是一个Cake。<br>&emsp;&emsp;满是善意的目光几乎要将她浇成一条落水狗。那只手握住了她的手腕，腕带像是被一瞬间被点燃了似的，她猛地缩回手，狼狈地撑起自己，慌不择路地继续向前奔跑。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;08.<br> &emsp;&emsp;“果然是你。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳顿了下，还是决定不要说出那句我们真有缘分。天知道她有多少次想要拉住蒋芸问个究竟，可脑海里那落荒而逃的身影始终挥之不去。毕竟莽撞带来的二次伤害想斩断一段非亲密关系简直不费吹灰之力。不过幸运的是，现在的她只需要伸出手，就能拥抱身旁的人——她也的确这么做了。<br>&emsp;&emsp;Fork身上的淡淡香味让人呼吸忍不住在那光裸的肩上跳舞。王晓佳想，她会不会上辈子也是个Fork，不然为什么这样的香味会牵引着她顺着蒋芸锁骨长途跋涉，牙齿摩擦过温热的肌肤，像是开拓者想在无人看守的伊甸园留下印记。<br>&emsp;&emsp; “什么果然？”蒋芸完全没想到时隔多年王晓佳竟然还记得那一次的匆匆一面，脖子上的呼吸挠得人有些痒，她把头往旁边偏了偏，“你在说什么怪话？”<br>&emsp;&emsp;“你撞的人不就是我吗？”<br>&emsp;&emsp;“所以你早就认出我了？”<br>&emsp;&emsp;“有这么猜过几次。”<br>&emsp;&emsp;才不是，是很多次。就像是拿到了一封足以让她伪装成邮差的信件，很久之前她就有机会去尝试着敲开那扇门，可她没有。<br>&emsp;&emsp;“为什么不直接问我？”<br>&emsp;&emsp;“这样不是很奇怪吗。”王晓佳说，“我也想不出能找什么样的理由去问你。”<br>&emsp;&emsp;“可是为什么非要有理由呢？”<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;09.<br> &emsp;&emsp;王晓佳总觉得自己的人生像颗把酒心替换成中药的巧克力。<br>&emsp;&emsp;谈不上顺风顺水，倒也不会不知满足。她爱笑，情绪像小狗的尾巴一样招摇。喜欢她的人挺多，心怀嫉妒的同样不少。当她在阳光下漫步的时候，身旁湖水上总会倒映出刺眼的光，而她从不多看一看，脚步能快则快，没有人能够追上她。<br>&emsp;&emsp;可是湖边的道路就像是没有尽头一样。直到新一学期，人群中出现了一双似曾相似的眼睛。<br>&emsp;&emsp;是那个曾经把自己撞翻的Fork？她愣了愣。印象中那只被追逐的小鹿现在眼神已经从容得像个娴熟的猎人，但她十有八九不会认错。<br>&emsp;&emsp;可猎人极其敏锐地注意到她的凝视，王晓佳这才意识到自己眼神太过于直白了，她几乎是立刻转过头，把身边的人吓了一跳。<br>&emsp;&emsp;“不好意思。”她把头发往耳后撩去，“你知道那个人是谁吗？”<br>&emsp;&emsp;“短头发、瘦高的那个？”<br>&emsp;&emsp;王晓佳点头。<br>&emsp;&emsp;“不认识。”<br>&emsp;&emsp;这时前排一个红头发男生回过头，下巴朝着第一排扬了扬，“那是蒋芸。蒋芸学姐，博士生，我们实验课的助教。”<br>&emsp;&emsp; “哪个芸？”<br>&emsp;&emsp;“草字头，白云的云。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳记住了。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;10.<br> &emsp;&emsp;“有那么喜欢吗？”<br>&emsp;&emsp;“有。”<br>&emsp;&emsp;隐秘的碰撞暂时打断了漫长的夜话。<br>&emsp;&emsp;枕头已经被扔下床去，王晓佳被迫枕着蒋芸的外套，内衬里薄薄的绒毛轻舔着她脸颊。臀始终被刻意按着，指骨分明的手在用力往下压，掌心贴过的皮肤像要被融化了一样。王晓佳觉得自己就像是一滩水，被蒋芸搅动着，激起的漩涡迷晕了大脑。这样的姿势叫人无处可躲，她有些缺氧，呼吸里又盛满了外套上染着的香水味道。<br>&emsp;&emsp;她正在被蒋芸占有。<br>&emsp;&emsp;汗黏糊糊地贴在身上，像千万条触.须在悄悄抚摸着这摊发烫的液体。心脏狂跳着警示危险，可是向欲望屈服的躯体不顾一切地堵住了矜持的叫喊。是谁的嘴里塞满了棉花糖，小声呜咽出一些让人脸红的糟糕话语？<br>&emsp;&emsp;床单挣扎了几下，留下遗言——总归不会是蒋芸。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;12.<br> &emsp;&emsp;“那之后，我妈弄来了抑制剂。她没有告诉任何人我血清注射失败这件事，也不许我对别人说。”蒋芸脸上是一如既往的平静，“我们都知道那些被抓走的Fork会是什么下场。运气好一点的，家人还可以定期去看望；差一点的话，可能这辈子都见不了面。”<br>&emsp;&emsp;“还好你没有。”王晓佳有些庆幸，“要不然我们就不会认识了。”<br>&emsp;&emsp;“嗯。”<br>&emsp;&emsp;“所以你才选择这个专业？”<br>&emsp;&emsp;“对。很久之前就开始有Fork被监管起来，按理说也早该研究明白了。可是谁都不知道为什么市面上没有二次血清存在，如果我自己不去尝试的话，那可能一辈子都拿不到解药。”<br>&emsp;&emsp;蒋芸停了片刻，又解释道：“也不能说是解药吧。只是我当时已经受够了要和抑制剂过一辈子的生活，你能想象自己每次出门都必须背上氧气瓶是件多痛苦的事情吗？”<br>&emsp;&emsp;顺着纤细的小臂，王晓佳摸到她的手，轻轻地十指相扣。<br>&emsp;&emsp;“但后来我的实验失败了很多次，很多次。我把当时可能的方案都测试了一遍，无一例外，都失败了。”蒋芸无奈地叹了口气，又笑了起来，“你闯进来那天，本来是我计划中会去做的最后一组实验。”<br>&emsp;&emsp;眼泪沾染在掌心的触感让人记忆犹新。<br>&emsp;&emsp;“而且，唯独那天我没用抑制剂。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳突然明白为什么蒋芸会哭了。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;11.<br>&emsp;&emsp; “对不起。”<br>&emsp;&emsp;回光返照一般的理智向红了眼的渴望挥出重重一拳，粗暴地拽走了黏在Cake身上的眼神。撞开门之后的逃跑路线在电梯门前停住，随后被走廊尽头幽暗的楼梯间一口吞没。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;12.<br> &emsp;&emsp;王晓佳心中那个大胆的猜想几乎要被一锤定音。<br>&emsp;&emsp;昨天，她被雨困在大楼里，蒋芸撑伞送她回家时，她无意间发现了蒋芸手臂上的针眼。而今天——消失的背影和脑海中一幅陈旧的画面重合在一起。<br>&emsp;&emsp;蒋芸，她可能是个真正的Fork。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;13.<br> &emsp;&emsp;雨季里难得一见的太阳也一同跑掉了，雨点落下来，在冷漠的路灯下汇集成一张金色大网，像是要缠住不远处那道瘦削的身影。<br>&emsp;&emsp;蒋芸刚才的状态糟糕到王晓佳觉得自己哪怕失明了也能察觉到的地步，她花了好大力气才勉强追着蒋芸来到不太熟悉的宿舍楼下，苦等了一分半钟之后才终于迎来第一个从里边刷卡出来的人。她没去看那人的脸，也来不及说声谢谢，就一个闪身进了门。各区的宿舍楼都是一样高，爬上三楼只需要三十二步，比电梯快。<br>&emsp;&emsp;雨声像是被隔绝在这幢房子外边一样，王晓佳只听得到自己的脚步声，她在一扇从未进过、但号码烂熟于心的门前停了下来。门前地上浅浅的水印昭告着主人刚刚回家。她终于缓了口气，坐在门边，头靠在墙上，与雪白的墙壁对视着。<br>&emsp;&emsp;如果对面有一面镜子，她会看到什么？<br>&emsp;&emsp;湿淋淋的外套搭在身上，头发同样湿了，凝在一块的几撮刘海贴在额前，像只流浪的小动物裹了一张脏兮兮的毛毯。王晓佳后知后觉地脱下外套，拿手背擦了擦头发——一场聊胜于无的安慰。<br>&emsp;&emsp;她想象着注射器的针头刺入蒋芸手臂，针筒摩擦着，推出冰凉的液体，再拔出来，最后留下一个微不足道的印记。直到指腹贴在嘴唇上的暖意将她唤醒，她这才发觉自己手指有些冷。可墙壁再怎么努力也只能给出一个毫无温度的怀抱，她将手揣进毛衣袖口里，重新闭上了眼睛。<br>&emsp;&emsp;蒋芸今晚八成是不会再出房门了，她有足够的时间去理清思绪，关于那些她在蒋芸眼里也许是个特殊存在的蛛丝马迹。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;14.<br> &emsp;&emsp;注射器的塑封袋完好无损。<br>&emsp;&emsp;浴室里没开换气，蒋芸脸贴着湿润的壁砖，任由热水在皮肤上肆意流淌。她分不清究竟是哪一个更烫，也许是自己的脸。铺天盖地的水汽占据了这个不大的空间，这时候的深呼吸反而带来一股窒息感。她不在乎，一点儿也不在乎。可无论如何努力，都没办法从这间从未拥有过王晓佳的屋子里提取出哪怕一星半点的香味。<br>&emsp;&emsp;异样的腥气随着吞咽在口腔内蔓延开，她贴紧住还算得上冰冷的墙壁，像在夹缝中寻求一处喘息的余地。<br>&emsp;&emsp;王晓佳。<br>&emsp;&emsp;一枚钉子敲进脑海里，上边挂上一张张糟糕透顶的画面。手臂别扭地前后摆动着，驯服躁动的血液并不容易，就像一头饥饿的猎豹永远不会因为一点残羹冷炙而得到满足。<br>&emsp;&emsp;王晓佳。<br>&emsp;&emsp;又是一枚。一下，两下，轻而易举地刺穿早已无能为力的底线。<br>&emsp;&emsp;王晓佳。<br>&emsp;&emsp;一次次的敲击八成是故意的，有温热的东西顺着敲破的口子流了出来，也许是她死去的偏执的最后一滩血。<br>&emsp;&emsp;热水终于淋到头上，她有些脱力，跪坐在地上，犹如在雨中哭泣。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;15.<br> &emsp;&emsp;第一件事。<br>&emsp;&emsp;蒋芸会被她逗出露齿笑。<br>&emsp;&emsp;王晓佳在心里记上一笔，数了个一。<br>&emsp;&emsp;第二件事。<br>&emsp;&emsp;有时她们会目光交汇，她能感受到蒋芸眼里那丝说不清道不明的克制，尽管大部分时候她都会怀疑是不是自己又在幻想了。但——这种事情谁又能说得准呢？<br>&emsp;&emsp;第三件事……<br>&emsp;&emsp;然而困倦的人对于数数这件事情根本没有一丝抵抗能力，满是甜味的记忆喷泉还来不及往上涌，她就已经沉沉睡去。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;16.<br> &emsp;&emsp;“王晓佳？”<br>&emsp;&emsp;有只手在拍她的肩。<br>&emsp;&emsp;她迷茫地睁开眼睛。可惜看到的第一个人并不是蒋芸，蓬勃的红色张扬地摇晃着。王晓佳看了看时间——凌晨一点半。她竟然在蒋芸房间门口的地板上睡着了。<br>&emsp;&emsp;四肢有些僵硬，发酸的腿也不太能一下就支撑她站起来，红头发的Fork以一如既往的热心肠向她伸出手。可是一股浓烈的酒味冲上来，王晓佳向后缩了下，没想到这个下意识的举动却惹怒了醉酒的人。<br>&emsp;&emsp;“起来！”<br>&emsp;&emsp;半夜里的一声雷。<br>&emsp;&emsp;“别碰我。”<br>&emsp;&emsp;手腕被拽得生疼，脊背撞在门上的感觉并不好受。刚才还无比绅士的手此刻摸向她的脸，王晓佳往后仰去，脑袋磕在门牌上，才勉强躲开了这一下。<br>&emsp;&emsp;门开了。<br>&emsp;&emsp;哪怕蒋芸不明白为什么王晓佳此时此刻会出现在自己宿舍门口，甚至和一个学弟对峙起来，但那慌乱的眼神告诉她这会儿一定不是什么好事。她把王晓佳拉进房间，向前半步，才靠近就闻到一股难以言喻的异味。<br>&emsp;&emsp;一个讨厌的Fork，她一辈子都不会成为的人。<br>&emsp;&emsp; “蒋芸，学姐。又是你。我明白了。”酒鬼眯起眼睛看看她，又越过她的肩去往后看，“我算是明白了，原来你们两个有——”<br>&emsp;&emsp;醉话被一拳打断，鼻血先是蹭到指骨上，然后又如数奉还给了涨得通红的脸。<br>&emsp;&emsp;今晚注定是个不同寻常的夜晚，前二十多年的时光在火焰中燃烧着，而她在熊熊烈火中第一次看到了自己的倒影。<br>&emsp;&emsp;蒋芸。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;17.<br> &emsp;&emsp;“你没有用抑制剂。”王晓佳有些干巴巴地重复着蒋芸的话，“那你那天岂不是……”<br>&emsp;&emsp;她实在不想说怪话，可是心里又无比害怕一个准确率能够超过百分之九十的猜想。最后一次实验，血清注射失败的Fork偏偏又没有用抑制剂，这两个关键词都会指向一个黑色的结局。这种不吉利的事情她连想都不愿意去想，只好硬着头皮把话题岔开。<br>&emsp;&emsp;“岂不是什么？”<br>&emsp;&emsp;“你明明知道的。”<br>&emsp;&emsp;“那你这个问题后面能接的话可太多了，我哪知道你指的哪方面。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳觉得自己要陷进这个话题出不去了，忍不住在床上打了个滚，“各种，都可以。”<br>&emsp;&emsp;没有回答。<br>&emsp;&emsp;身旁躺着的这个人真的是那个一身正气的蒋芸学姐吗？她在心里小声嘀嘀咕咕。还是个披着学姐皮的魔鬼？<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;18.<br> &emsp;&emsp;一位打了领带的工作人员坐在王晓佳对面。<br>&emsp;&emsp;学生服务中心对于王晓佳而言是一片完全陌生的领域，按照往常的求学经验，这个需要和陌生人深度沟通的地方她从来都是能不麻烦就不麻烦，毕竟她也不是一个喜欢向别人寻求帮助的人。可是昨晚的胡思乱想实在是让人难以入眠，蒋芸的确是出手相助，但毕竟她是先出手的那一方，王晓佳有些担心——蒋芸还没毕业，大好的前程在前方挥手，万一因为斗殴受到一些坏的影响……<br>&emsp;&emsp;她无法接受。<br>&emsp;&emsp;工作人员投来询问的目光。王晓佳深呼吸了好几下，才缓缓开口。<br>&emsp;&emsp;“昨晚——准确地说是今天凌晨一点半，一个Fork喝醉之后试图对我不轨。”<br>&emsp;&emsp;讲着讲着，她突然发现自己的声音冷静得可怕，而对面原本十分礼貌的笑容也逐渐沉了下来，像是共同给一桩罪状盖棺定论。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;19.<br> &emsp;&emsp;雨后的太阳让人感觉良好，阳光照耀得就连医院墙壁上让人紧张的白色也浮现出一丝生机。<br>&emsp;&emsp; “你做的饼干真的很好吃。”蒋芸一本正经地咽下王晓佳送来的早餐。<br>&emsp;&emsp;医生帮忙处理完右手伤口之后便离开了，她低头看了眼手上的绷带，再次用力吞咽了一下，又连忙补充道：“我很喜欢。”<br>&emsp;&emsp;闹剧结束后的第二天中午，蒋芸才缓缓苏醒，剧痛的右手好心提醒她你昨晚有好几拳都错抡在墙上了，酸胀的腰背随声附和着说睡地板上的滋味可真难受。她费了些力气才爬起来，看向身旁的床——王晓佳睡得正香。<br>&emsp;&emsp;等她凑得更近一些的时候，才察觉到似乎有意外正在发生。空气中淡淡的香味是她熟悉的没错，可是那股从血液里翻腾而起的渴望却不见踪影，像是一瓶被摇掉了气泡的可乐，只剩下没有威慑力的甜。<br>&emsp;&emsp;可她记得昨天自己亲自测试的药剂是失败的才对。<br>&emsp;&emsp;脑袋里一片混乱，手上又疼痛难耐。蒋芸换好衣服，收起抑制剂，将钥匙留在枕头边上，连早餐都没来得及用，就匆匆赶往医院。她在心里推算着从昨天到现在发生的一切，试图反推出到底是哪个环节起了效果。直到深夜闯进家门的不速之客醒来却没见到房间主人后拨来一通电话。<br>&emsp;&emsp;从实验室搬运到医院的饼干盒摆在蒋芸腿上，受到了两情相悦般的赞赏。而王晓佳眼神却黯淡了一下，在蒋芸抬头时才又笑起来。<br>&emsp;&emsp;失去味觉的Fork大概真的尝不出里面有多少糖吧。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;20.<br> &emsp;&emsp;私人夜话的句号是枚印在胸口的红痕。<br>&emsp;&emsp;直到王晓佳实在没力气再继续折腾下去，蒋芸才把她抱回床上。借着暧昧不清的灯光，她的视线停留在在熟睡的脸上，随后，又往下一寸一寸地向下移去，如同小时候阅读世界地图一般认真。她的视线偶尔会扫过零星的红色印记，像是从地图上挖掘出的曾经埋下过的宝藏。<br>&emsp;&emsp;而王晓佳就是她的神秘国度。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;21.<br> &emsp;&emsp;又一次打开电脑的时候，文档自动弹出。蒋芸在没有被划掉的第九十九行记录后边加上一行字。<br>&emsp;&emsp;服用后12h内需要出现至少4次心率过速。<br>&emsp;&emsp;她在原地坐了一会儿，又摇摇头，把这行字删掉之后，重新输入了一段。然后将文档彻底删除，关机，拔电，头也不回地离开了。<br>&emsp;&emsp;服用时需要王晓佳陪同——by蒋芸。<br>&emsp;&emsp;<br> &emsp;&emsp;22.<br> &emsp;&emsp;“这个门打不开了。”<br>&emsp;&emsp;王晓佳一脚死死地从里面抵住门，一边用连蚊子都拍不死的力气往回勾门把手，同时撅着嘴，冲蒋芸眨眼睛。<br>&emsp;&emsp;今天学生服务中心的邮件传来了好消息，她心情好到连敲蒋芸房门的力气都坚定了几分，面对看似毫无防备的干净笑容几乎要摇起尾巴。<br>&emsp;&emsp; “那不如就留下来吧。”<br>&emsp;&emsp;狐狸在暗自微笑。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
