<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳霏猫-绝代双O（十一）</title>
    <link href="/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-11/"/>
    <url>/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-11/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>王霏霏冲进屋里的时候，里面只开了一台落地灯，灯光昏暗，sunday听到开门的巨响，一下跳起来，撞翻了红酒瓶，瓶子滚到沙发底下，一声撞击声过后，房间又恢复了一片死寂。<br>她前些日子不小心撞翻的花瓶碎片还摆在地上。空气里满是酒味，茶几上横七竖八躺了几个瓶子，全是空的。一旁的沙发上蜷了个人，小小的一团，看着没有丝毫动静的样子。<br>以前有很多次，她照顾这个喝醉的酒鬼，把人往床上搬，只想着动作轻一点，怕酒鬼从睡梦中惊醒。<br>只有这一次，她拼命地摇着孟佳的肩膀。<br>醒过来。<br>酒鬼被大力晃醒，醉眼迷离地瞪着眼。<br>“霏？”<br>她吐词不清地嘟嚷着，嘴往上凑，衔住了女人正不知说着什么的唇。<br>浓郁的红酒味道袭来，和惊喜的眼泪混在一起，王霏霏用力咬着带着醉意的嘴角，一丝血腥的气息渗了出来，她发觉自己似乎是下口狠了点，轻轻舔了舔伤口。<br>孟佳兴许是被咬得痛了，皱着眉往后躲，却被王霏霏捞回怀里，湿咸的吻让人实在呼吸不畅，她求饶般地哼哼了几声，才被放过。<br>“我还以为是在做梦，你怎么突然来了，”她给王霏霏擦眼泪：“哭什么。”<br>她好像什么都没做，只是喝醉了睡了一觉，被人粗暴地摇醒不说，还被不由分说地强吻了一顿，她回味似的摸了摸嘴唇，笑了起来，挑眉问：“王霏霏，你是不是想我了？”<br>她说的话太过直接，按往常的经验应该会获得一个白眼，但这次却破天荒的没有。王霏霏只是紧紧地抱着她，两人以一种怪异的姿势靠在沙发上，孟佳觉得自己的腰隐隐有些支撑不住了。<br>她把手放在身上人背部，轻柔地抚弄着，力度像是在挠痒痒，但这人不仅没有往后退，反而压得更狠了一点，她撑不住，带着王霏霏一起摊在沙发上。<br>胸口抬起一个脑袋，随即手也支在她耳侧，孟佳干巴巴地笑了几声，想说点什么化解尴尬，却又找不到话题，索性轻轻撅了撅嘴。却没有收获想要的吻，王霏霏只是轻柔地抚弄着她的唇，痒痒的，她不解地投去疑惑的目光，这时才听到想要的解释。<br>“我还以为你出事了。”<br>身上的人眼睛依旧红红的，像是受了很大的刺激，孟佳在心里盘算了一下最近这段日子的饮酒量，的确是过度超标了，她害怕这个现在情绪明显不稳定的女人知道之后把酒柜给锁住，便轻松地笑了起来，转移话题：“我能出什么事，最多就在家和sunday打架。”<br>王霏霏想说你还能砸人脑袋，但嘴上却温柔地没有说出来，她慢慢解释了欧影后的经历。<br>故事不算太长，讲完后房间里变得静悄悄的。<br>“你怕我像她那样？”孟佳打破了沉默：“可你说过让我给你时间的，我怎么会不等你。”<br>这人好像是十多年如一日的听话，像只乖巧的大型犬科生物。王霏霏深深地看着她：“我不是怕你觉得我不要你了吗？”<br>肩窝处被温热的呼吸有一下没一下地拍打着，孟佳反复琢磨了一下王霏霏的话，蓦地笑了起来，她艰难地翻了个身，交换了一下两人的位置。<br>“所以你是想好了吗？”<br>她低头去吻被自己啃得无比娇艳的地方，未了还意犹未尽地舔了舔嘴唇。<br>身下的人眼睛里满是纵容，点了点头。<br>“你知道我问的是什么？”<br>难得占据主动位置，孟佳偏头去咬那粉嫩的耳垂，在耳边故作好奇地问。手倒也没闲着，沿着衣服下摆伸进去，向后探，扣子被干劲利落地解开，她手滑回前面，握住了她日思夜想的柔软，缓缓揉动。<br>还不够。<br>她把衣服掀起来，黑色的内衣被推上去，手指点在顶端樱红的凸起上，不急不忙地划动着。<br>“你知道我回答的什么。”<br>不知道是不是觉得她废话太多，王霏霏喘息着打起了哑谜，往上挺了挺胸脯，嫣红的地方落到两根手指间，被温柔地摩擦了几下，她咬住嘴唇，几乎又要哭出来。<br>孟佳手指勾起包裹着女人私密之处的最后一层布料，骨节弯曲着，在花瓣上逗弄了几下，便不动了，身下的女人难耐地想要合拢双腿，却只能夹紧她，她感到湿润的地方在她指节上蹭着，仿佛在邀请她往某个更温暖的甬道里去。<br>她低下头，不怀好意地亲了一口通红的眼睛，嘴里调笑着说道：“姐姐，你今天好主动。”<br>王霏霏立刻瞪了她一眼，开口正要骂这个磨磨唧唧的人，叫嚣着想要的地方便闯进来一个温柔的外来者，她下意识地嘤咛了一声，搂住了孟佳的背。<br>只是身上的人摆出了一副不急不慢的样子，每次她配合地抬起腰，总要将手指往外抽，似乎是故意要作弄她。<br>王霏霏咬牙甩了她一记眼刀，旋即眼里闪过一丝狡黠的光芒，沿着背一路摸到她后颈的柔软的腺体，轻拢慢捻。<br>孟佳身体战栗了一下，手指深埋在体内，不动了。<br>“你别乱动。”<br>她表情里有一丝求饶的意味。<br>“那你不好好表现？”<br>王霏霏沿着她最脆弱的部位画圈圈，妩媚地笑了起来。<br>孟佳战栗着加快了速度，脖子被搂住，满脸迷乱的人在她耳边发出一些下意识的呜咽。<br>快一点。<br>再快一点。<br>屋子里除了两个人交叠在一起的喘息，只剩下隐秘部位被快速抽送带起的微弱水声。</p><p>屋子里恢复安静时，时针才刚刚走过一点。<br>王霏霏吹干头发，回到床边时，孟佳正在自拍，见她过来，便扬起手机兴高采烈地分享。<br>相片里，孟佳肩上、胸口，四处散布着牙印和吻痕，全部是她的杰作。<br>“删了。”<br>王霏霏脸涨得通红，气得伸手就要去抢。<br>孟佳早有预谋地往后退，两人跌在床上，她高举着手机不让它被人抢去，另一只手好奇地摸了摸王霏霏后颈上的创口贴。<br>“这是什么？”她探头去看，手机被拿走也顾不上了。<br>王霏霏将照片悉数删掉，才回答：“腺体贴，就是贴上之后不会散发信息素，也不会被影响。”<br>“是吗？难怪刚才感觉少了些什么，”孟佳挑挑眉：“是不是说，我站在这里，你就被影响了。”<br>她笑得暧昧，还故意靠近了一点。王霏霏知道她的潜台词是什么，正要伸手去拧她，孟佳手疾眼快地将那片腺体贴撕了下来，Omega的信息素陡然在空气中散发开，比之前在实验室接触过的还要浓郁。<br>她身子软倒在枕头上，腿一下就酥了。<br>王霏霏拧完她胳膊，若有所思地看了她一眼，想起先前周觅说这东西还在实验阶段，会有些莫名其妙的BUG。<br>所以信息素其实只是被这块贴布暂时吸收了，没有消失么。<br>她看着孟佳，眼角含笑：“你现在粘回去说不定还来得及。”<br>软成一团的人立刻把东西扔掉了，红着脸望着她。<br>她轻轻笑了一下，饶有兴致地靠上去，颇为直接地褪去最后一层阻隔，甚至凑上前看了看。未见过生人的地方有些粉嫩，她吹了吹，被迫张开腿的人瑟缩了一下，被她紧紧按住。<br>“好敏感，佳，没有碰过自己吗？”<br>王霏霏将自己多余的睡衣解掉，同样温热的部位靠过去，低头看着孟佳，却发现她眼神躲闪着不敢和自己对视。<br>“看来是有，”滑腻的部位撞在一起，她扭起了腰：“和我比起来是什么感觉？”<br>“关灯。”孟佳双腿夹住身上人，偏头躲掉了一个吻，喘息着央求。<br>灯被关掉了。<br>黑暗里，湿润的花瓣纠缠着，像她们早已分不开的人生。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳霏猫-绝代双O（十）</title>
    <link href="/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-10/"/>
    <url>/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-10/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>巡演舞台最后一站在上海结束了，孟佳作为近日来的舆论风暴核心，一连缺席两场演出，一些观众觉得可惜，纷纷给她留言希望她能从网络暴力中走出来。<br>只有王霏霏知道她在逃避什么，她很多次拿起手机想给孟佳一个电话，却又放下。<br>说实话，那一柜子用过的抑制剂让她直到现在都心疼，但至少这一次，孟佳得先给她道歉。隐瞒无非是另一种层面上的不信任，不解决这个问题，以后的日子都没法过了。<br>可孟佳的态度分明是要冷战到底。<br>她满脸写着不高兴，化妆师给她卸完妆，鼓起勇气问：“霏姐，最近没怎么看到那个谁。”<br>“哪个谁？”她眉毛一挑，气场压了过去。<br>化妆师觉得自己纯粹是嘴贱，他哭丧着脸：“就是您家那位美丽的孟佳小姐，她都好久不出现了。”<br>王霏霏板着脸，没有回答。<br>他在心里暗骂自己话多的臭毛病怎么还不改。<br>人家情侣吵架关你这个单身贵族屁事啊。<br>他默默地退出房间，还没关门，一个人在背后拍他，他看清这人的脸，赶紧打招呼：“周总？久仰大名，来一支？”<br>周觅说了声谢谢，但没接烟，而是直直地越过他，进了房间。<br>化妆师在背后看得一愣，觉得好像无意间撞破了什么禁忌恋情。<br>自己不会被灭口吧？他摸着后脖子跑掉了。</p><p>王霏霏心情正烦闷，突然发觉自己突然被一股浓郁的Alpha信息素包围住，她慌乱地掉过头，周觅正拿着一个铝制小喷雾，对她喷了几下。<br>“你干什么？”她又惊又怒，抄起化妆盒便砸了过去。<br>周觅侧过身子想躲开，但化妆盒尖锐的一角还是从他额头上擦过，擦破了一块皮，一点血丝渗了出来，显得整个人分外妖冶。<br>他倒也没什么反应，只是把一片创可贴一样的东西递过去：“腺体贴，贴在后颈上就没事了。”<br>像一层保护膜一样，腺体贴隔绝了两股信息素，王霏霏呼吸平静下来，脸上的热度渐渐降温。<br>她站起来，冷冷地与周觅对视：“你是不是疯了。”<br>他不急不慢地把玩着手上的喷雾：“张教授之前做的小玩意儿，信息素喷雾，不过这东西不量产，我和他做了笔买卖才求到的。”<br>王霏霏往后退了一步，他也退，两人间隔了半间屋子。<br>“这下你放心了吧，”周觅笑起来：“你贴的东西是他的杰作，可以保护Omega不受Alpha信息素影响的，虽然现在还在测试期，说是会有有缺陷的样子，但好歹能管用。”<br>“你到底想干什么？”王霏霏咬牙切齿地问。<br>他眼睛里多了几丝惘然，像是在回忆：“你和欧一样，都是透明信息素。比较巧的，我作为一个Alpha，其实只能嗅到你们的气息，前几天我问了张教授，说这是一种先天缺陷。”<br>嘴上说是缺陷，但他笑容里却带了几丝骄傲的神色。<br>约莫是没能想到张含韵之前说的猜测成了真，她一下子愣住了。<br>“我第一次见你就猜测你和欧是不是同类，”他静静地看着她，像是看着自己的爱人：“你们看到我都会下意识地去摸后颈，哪怕我什么都没干，估计是冥冥中的一股牵引吧。其实好多年前我还什么都不知道，只觉得自己是个怪物，后来有一次，我们在同一个剧组，我手机掉在一个拍摄间，回去拿的时候发现她在偷偷往杯子里藏抑制剂。”<br>“那以后我就开始给她打掩护了。”他怀念般地笑了起来。<br>王霏霏脑袋里突然有了画面感。<br>阳光明媚的午后，一个人挡住一个鬼鬼祟祟的身影，那身影在酒里偷偷塞着什么，这时来了一个友人，身影连忙站了起来。<br>是孟佳。<br>她打了个哆嗦，打断了周觅：“后来呢？”<br>“后来啊，我一直说想要结婚，有一次她问要不就明天，”他先是笑了笑，然后就哽咽了：“再然后，一次冷战的时候，她突然就发布了婚讯，和我的婚讯。各路媒体知道她是Omega了，骂她骂得很凶，公司当年也只是个小公司，没能顶住骂声。后来事业做大了，我慢慢没时间陪她，前段日子她可能是抑郁……”<br>这些没有被媒体挖掘出的千丝万缕，汇拢成了事情的原貌。<br>还差最后一点。<br>王霏霏情不自禁地问：“欧影后，她究竟是怎么去世的。”<br>警方报告说是用毒酒自杀，但她总觉得这太荒谬了。<br>周觅苦笑一声：“新闻报导过的，毒药，和酒混着喝，那天我们吵架，等凌晨我回到家的时候还以为她只是醉倒了。”<br>社交媒体上被恶毒的语言咒骂，同床共枕的爱人与自己吵架，直到脸色发青地摔门离去。<br>‘没有人能够理解我，我已经穷尽一生地在努力了，可睁开眼睛看到的就是这不可理喻的世界，活着的意义又是什么？’<br>喝下毒酒的女人躺在沙发上，静待死亡来临。<br>死前她会不会恨自己的爱人。<br>最孤独的时光，抽了自己最狠的一巴掌。<br>所有画面在她脑袋里，突然更换了主角。<br>王霏霏只感到手脚冰凉，周觅嘴巴还在一张一合的，像是在回忆，但她只能听见自己的急促的心跳声，脑子里疯狂的想法冒出了尖儿。<br>她飞快地拿出手机拨出电话。<br>对方没有接听。<br>第二遍，依然没有。<br>周觅还在继续说着什么，但她不管不顾地推开他，想往外冲，却被拦下了。<br>“你去哪儿？”<br>“去找孟佳，”她脸上写满了急迫的样子：“佳最近情绪不太好。”<br>周觅神色一凛，似乎是想到了什么，说：“跟我来，我司机对路比较熟。”<br>他急匆匆地往外走，王霏霏跟着他奋力奔跑着，一边不停地按着重播键。<br>电话始终没有人接。</p><p>高架桥上的护栏飞快地倒退，风声打到车窗上，猎猎作响。<br>她只觉得脑袋里嗡嗡作响，嘈杂的、熟悉的声音，决堤一样涌了出来。<br>王霏霏，好想你，快点回来<br>王霏霏……<br>她紧紧抱着头，泣不成声。<br>吵死了，孟佳。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳霏猫-绝代双O（九）</title>
    <link href="/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-9/"/>
    <url>/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>很多年前有一句古话，叫说曹操曹操到。孟佳觉得这话得改改，来适应新社会。<br>世界上最快的，是人们的嘴，是舆论的风。<br>她只是又睡了一觉的功夫，醒来拿起手机，留言箱里便塞满了各种鼓励的、安慰的，甚至还有道歉的话语。<br>原因无它，周觅放出了当日王霏霏化妆间里的全程高清录像，本来还有人给这扣上钓鱼执法的帽子，后来连着几位受害者纷纷发声，稀稀拉拉的质疑声也消失了。几乎是Alpha标志性人物的甑宏一时间被人人喊打，网络世界一片风雨欲来的模样。<br>以往辱骂的话孟佳向来不放在眼里，道歉的倒是第一次见，实在是稀奇。她饶有兴致地看了几条新闻，才想起最近要到发情期了。<br>拉开窗帘，外面已经日上三杆，太阳刺得她眼睛疼，她把窗帘留了一半，窝到沙发上给王霏霏打电话，想要报告这个喜讯。<br>但电话没有人接。<br>想到对方或许是在工作，她悠悠地到酒柜开了瓶酒，拿起抑制剂想要注射进去，这时Sunday——她养的小胖猫，蹦上沙发，一头撞翻了酒瓶。<br>红酒泼得到处都是，孟佳无语地拎起胖猫的脖子，送回了猫窝。<br>养猫费酒，她决定到论坛上公布这个新发现。</p><p>王霏霏在上海机场落下地，到商店给孟佳挑了件礼物。过去的几天里，她只能在飞机上短暂地休息一会儿，她满脸倦容地找了个咖啡馆，坐下来用早饭，顺便拿起手机打了通电话。<br>“张叔叔您好，我是霏霏。”<br>对面传来和蔼的声音，是张教授。<br>“小王？早上好，想好要做脱敏手术了？”<br>她想了很久，觉得自己糟糕的身份或许会给孟佳带来更大的麻烦，这一次能够侥幸挨过去，以后如果再遇到，她们该怎么脱身？<br>她不想孟佳为了她拼得遍体鳞伤。<br>听到肯定的答复，张教授又是高兴，又是觉得遗憾：“其实你这体质挺罕见的，我倒是希望你常来给我留个样。”<br>王霏霏无奈地笑了笑：“是挺罕见的，罕见的麻烦。”<br>“那就下个礼拜吗？你的那位小情人朋友，你要不带她一起来，上次的采样用完了，看她能不能再给我留一份。”<br>想着机不可失时不再来，他兴奋地搓着手，两眼放光。<br>“小情人？”<br>他不解：“就是那个叫孟佳的丫头，含韵不是说她是你……”<br>王霏霏先是脸一红，然后才觉得不对劲：“对，她是，叔叔，她为什么要去您哪儿？”<br>“她不是Omega吗？但又只能对Omega有反应，所以就……”他突然意识到什么似的：“你不会不知道吧？”<br>突如其来的消息把疲惫的人砸醒，王霏霏手摸在咖啡杯上，紧紧地攥着。<br>“知道的，”她勉强地笑着说：“叔叔，手术的事情我们以后再说，我有点不舒服先挂了，您保重身体。”<br>手机被扔在桌上，王霏霏在原地呆坐了几分钟。<br>为什么从来没听孟佳提起过？<br>她想见到她，现在就。</p><p>“你来了这里就是家，你不在就只是个住的地方而已。”<br>所以很多年前她就拥有了孟佳房子的钥匙。<br>王霏霏推门进去的时候孟佳正在往酒里注射着什么，听到门开的声音，沙发上的人扭过头来，满脸愕然地把注射器往怀里藏。<br>“你怎么来了？”<br>孟佳咽了咽口水，把外套合上，但看着更像是做贼心虚。<br>“听我说，霏霏。”<br>看着王霏霏一步步靠近，她哭丧着脸，急着解释。<br>已经站到面前的人指着她怀里，说道：“拿出来。”<br>她哆嗦着从怀里掏出了抑制剂。<br>王霏霏无比希望能像十来年前一样，被抓个正着的小Omega拿出一颗糖，递给她。可针管上还沾着红酒，颜色无比鲜艳，直接击碎了她的幻想。<br>她把抑制剂随手扔到一旁，颤抖着问：“为什么不告诉我？”<br>孟佳眼泪止不住地掉了下来。<br>“张含韵知道，他爸爸也知道，还有多少人知道，”她摇着头：“所以只有我被你蒙在鼓里？”<br>她情绪分外激动，信息素四散着飘洒在空中，孟佳还没来得及用抑制剂，在这股气息的压制下软软地靠在沙发上，眼睛红得更加厉害了。<br>sunday在屋里嗅到熟悉的味道，叫了一声，想要到客厅和来人亲近一番，却被两人剑拔弩张的气氛吓到，慌乱地蹦上一旁的保险柜，上面一个小瓶子眼看着要滚下去，被它爪子及时按住。<br>王霏霏和它大眼瞪小眼，才注意到这只胖猫屁股下的保险柜里，各式各样的针管和包装袋堆在一起，无一例外都是用过的。<br>柜子里仿佛有股陈年腐朽的味道，藏着孟佳的过去，她鼻子一酸，差点哭了出来。<br>眼泪模糊了孟佳的视线，她恍惚间看到王霏霏走向保险箱，蹲下去翻了一通，才又回到自己面前。<br>她看不清对面人的表情，只听到温柔的声音传进耳里。<br>“你这么多年都是这么过来的？”<br>敏感时期的身体，对这个人没有丝毫抵抗力。体温在信息素的驱使下越发高了，她有点控制不住地想要向前靠。<br>但现在不可以。<br>太狼狈了。<br>她拼命地摇着头，紧咬牙关努力地说出了一句完整的话：“你先出去。”<br>十三年来，她从来没有推开过这个人。<br>王霏霏正要拿手去给她擦眼泪，听了这话不可思议地看着她：“你说什么？”<br>她紧紧地握住拳，指甲陷入肉里，痛苦地呻吟：“求你。”<br>过了一会儿，脚步声响了起来。鞋柜上的花瓶似乎是被不小心地撞倒了，掉在地上，发出了刺耳的碎裂声。屋子里又安静了几秒，门终于关上了。<br>她贪恋般地深深吸了一口气，然后哆哆嗦嗦地拆开一个包装袋，针头扎进胳膊，缓了好久才从地上站起来，望着门口。<br>可离开的人没有任何要回来的迹象。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳霏猫-绝代双O（八）</title>
    <link href="/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-8/"/>
    <url>/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一张照片一夜之间传遍了整个网络。<br>不过不是甑宏强行拽着王霏霏表情扭曲的场景，画面上孟佳手持带血的板凳，表情凶狠，甑宏倒在地上，像只烤熟的虾一样蜷着。<br>这图拍得很考究，没有拍到Alpha脸上不正常的红晕，所有不利证据都指向孟佳。社会舆论几乎往一边倒，甑宏庞大的粉丝队伍领头，一大撮Alpha权力的忠实簇拥跟在屁股后面，还有混杂在内的几家公司做幕后推手，拧成了一股强有力的绳。<br>像是要把人绞死在赛博空间。<br>甑宏所属的公司也许是怕刑事案件对他不利，也许是觉得不需要自己动手，舆论都能把目标给逼死，于是没有选择报警。<br>孟佳此刻坐在她工作室小小的沙发上，一整晚她的手机都在震动，她喝着酒，不紧不慢地回复朋友们的消息。旁边王霏霏接着电话，语气冷漠。<br>“现在不行，能推到晚上吗。”<br>“她没有在我身边，我爸妈连夜赶过来了。”<br>“骗你对我有什么好处。”<br>“那晚上8点，我会到公司。”<br>“6点？”<br>“好。”<br>她挂了电话，信手扔到一边，拿掉孟佳的酒杯，一饮而尽。<br>孟佳笑了起来：“你慢点喝，别呛着。”<br>王霏霏闭眼把酒咽下去，这酒精浓度对她来说太高了，她神色有些勉强。<br>“公司让我现在必须过去，把我摘出去，然后安排下一步的公关。”她露出一丝痛苦的表情：“我推到今天晚上了。”<br>孟佳表示能理解：“工作比较要紧。”<br>大家都是成年人，况且身处漩涡，此刻能相拥在一起已经很是不易了。<br>她往王霏霏怀里钻，嬉笑着：“我如果退圈了，姐姐，你考不考虑养我。”<br>她嘴里说着已经很少提起的称呼，眼神一如十几年前，流光璀璨。<br>王霏霏眼泪止不住地往下掉：“我养你啊。”<br>“你养我啊？”孟佳掰着指头：“那每天伙食费，酒水……”<br>她脑袋被轻轻敲了一下，话戛然而止。<br>“做什么大美梦呢，还想喝酒，”王霏霏笑起来，眼泪流到嘴唇上，她拿手去擦。<br>“给我振作起来啊，听见没有，孟佳。”她揉了揉怀中人的脑袋：“这段时间就不要上网了，你又没有公关团队，等风头过了再出来。”<br>孟佳乖巧地点头，软乎乎的笑了一下，然后再次埋进姐姐胸前，笑容渐渐变得苦涩起来。<br>这风头能过去吗？她对此有着深深的怀疑。<br>可是后不后悔？<br>她只后悔没有下手更重一点。<br>耳边王霏霏的絮叨还在继续。<br>“我开完会就回来，你乖乖地不要到处跑……”<br>“不许喝太多酒，没事就撸撸猫好了，养猫千日用猫一时，sunday要是不听话看我回来揍扁它……”<br>她突然抬起头，很冲动地想说点什么。<br>“霏霏，我其实……”<br>电话突兀地响了起来，上面显示着经纪人的名字，王霏霏没管，示意她接着说。<br>“你先接电话吧。”鼓起的勇气瞬间消散，孟佳往她怀里缩，闭上了眼睛。<br>她实在太困了。<br>天渐渐泛白。<br>“你刚刚说什么？”王霏霏挂掉漫长的电话，将手机调成了静音。<br>直觉告诉她，会是很重要的事。可胸口趴着的人没有任何反应，孟佳已经睡着了。两人都是一夜未眠，撑到眼皮打架也要在一起度过这个漫长的夜晚。<br>王霏霏叹了口气，抱着孟佳躺到沙发上，她在毫无血色的唇上轻吻了一下，然后合上眼，转瞬便进入了梦乡。</p><p>孟佳简单地用过晚饭，这时窗外下起了淅淅沥沥的雨，她走到落地窗边，抿了口红酒，看着天，黑漆漆的，连月亮都没有。天地间仿佛只剩下自己一个人，好在没有加抑制剂的红酒味道相当不错，她可以放纵自己多来几杯。<br>她在这个城市没有房产，但这是她常来的一座旅游城市，所以有一套短租的公寓，公寓在商圈某个32层的套间内，正值国庆，这块地方没多少人留守，层层黑纱笼罩着远方的大厦，她索性关了灯，黑暗仿佛渐渐将她融化。<br>或许平日里在对面楼里上班的人，现在正窝在家里温暖的被窝，扣着手机激情四射地骂她。孟佳把酒一饮而尽，不屑地撇了撇嘴。<br>她记得附近似乎有一面欧影后的广告牌，但现在看过去灯是暗的，也许是合约到期了。<br>传闻欧影后也是爱酒的人，曾经会不会有一刻，她也像这样，在黑暗中站着，满腹惆怅，饮尽杯中酒。<br>酒杯在玻璃上碰了一下。<br>“干杯。”<br>她呢喃着。<br>茶几上传来手机震动的声音，她顺着光线摸到沙发上，看到是个陌生号码。<br>私生吗？<br>孟佳接了起来，电话里那人的身份却有些出乎她的意料。<br>“孟小姐，我是周觅。”<br>他开门见山。<br>“周先生，”孟佳缓缓说道：“找我有什么事？”<br>这个时间节点来找她的，绝非善类，毕竟如果要帮忙的话，以目前的舆论趋势，付出的代价未免也太大了。她有些紧张，开了灯。<br>光亮给了她一丝安全感。<br>“时间紧迫，我就长话短说了。以现在的情况，舆论把你名声压垮的可能性几乎是百分百，而且甑宏不会受到任何法律制裁，你想不想扳回一城。”<br>对方说话掷地有声，孟佳听得一愣，随即反问道：“你为什么要帮我，我没有什么可给你的。”<br>她想起前段时间和周觅碰面的场景，握了握拳，怀疑这人莫不是王霏霏的追求者，不然为什么这么毫无理由地伸出援助之手。<br>可周觅似乎是想速战速决，直接抛出了最诱人的筹码：“你不想让那个甑宏继续四处招摇吧，你如果退圈了，他还在，那……”<br>旁观者清，他一下子就抓住了孟佳的软肋。<br>“不要说了，你需要我做什么。”<br>对面直接打断了他的话，回答得十分斩钉截铁。<br>“爽快，马上我的公关团队会联系你。”<br>周觅又嘱咐了一番，才挂断电话，他坐在自己宽大舒适的办公椅上，自言自语：“第一个搞定，接下来这位就麻烦了。”<br>他又拨出了电话。</p><p>王霏霏刚开完长达4个小时的会议，回到附近的休息室，化妆师在里面等她。<br>“霏姐？”他脸上有着愧疚的神色：“你怎么样了？”<br>她摇头示意自己没事，疲惫地开口说道：“能不能让我一个人呆一会。”<br>化妆师听话地离开了，将门小声地带上。<br>和她保持距离。<br>四小时的会议，核心主题只有这么一件事，她只觉得可笑，这时候本该给孟佳打个电话，但手机屏幕亮起，一个不该出现的名字在上面，她沉思了一会儿，才接起来。<br>“周先生。”<br>她按下了录音键，关切的声音从听筒传来。<br>“王小姐，你没事吧。”<br>她冷淡地回答道：“如果我有事，就接不到电话了。我倒是想问，您有什么事？”<br>周觅似乎是料到了她漠然的态度，说：“是这样的，今天事情不是闹得沸沸扬扬吗，我可以帮你把孟佳的问题解决。”<br>“你没理由帮我们。”<br>所有免费午餐的标签上都被魔鬼打上了更高昂的价码，王霏霏想起周觅看自己的眼神，厌烦地闭上了眼睛。<br>周觅看上去很热心，解释道：“原因很简单，第一，捧甑宏的公司一直和我过不去，第二，你在我办的活动上出事，我有责任摆平，最重要的，对方把这件事炒作成了一起社会事件，借着这个风口踩死他，不是个好机会吗？”<br>两边都安静了很久，周觅很有耐心地等待回复。<br>“是你干的。”<br>他一时愣神，下意识地问：“什么？”<br>王霏霏冷笑着：“我的化妆师说有人故意把他拖住了，孟佳的助理也是，她房间的门一定是有预谋的破坏的。周觅，你也说了，这是你的地盘，你还是最大的受益者，不是你自导自演还能有谁？”<br>过了半晌，周觅才无奈地笑出了声：“你很聪明，和她一样聪明。”<br>王霏霏眼神愈发冷冽：“周先生，恐怕欧影后的死也与你有关吧。”<br>数年前满贯Omega演员意外地公开自己身份，他措手不及，才发现自己逼她太急了，随后的日子里，永不休止的争吵，让两个人都身心疲惫，生离死别前的最后一次见面也是在冷战中度过。<br>周觅望着桌上一张风华绝代的照片，出了会儿神，才缓缓说道：“我的确有责任。”<br>“我录音了。”<br>“没关系，现在只有我可以帮孟佳，你不会乱来的，”他压低了嗓音：“我本来想着出点什么事我来公关，只要甑宏被拍到，目的就达成了，没想到会闹的这么大。”<br>王霏霏嘲讽地笑了起来：“你觉得我会信你？”<br>“你不用相信我，这不重要。你只要知道，这么多年来，那么多Omega死于无端猜测、谩骂，甚至是性侵犯，如果能借舆论打一场翻身仗，以后的路就好走了。”<br>“至少孟佳不应该沦为牺牲品。”<br>她想起孟佳那天缩在自己怀里，脸色苍白的样子，语气更加生硬。<br>“过几天她名誉自然会恢复。”<br>“这几天她被多少人骂？把人捅一刀再送进医院，我还要感谢你？”<br>“王小姐，这个圈子里谁不是伤痕累累？”他情绪也激动起来：“欧当年……”<br>他哽咽了，话便没有说完。<br>可不止是他知道，所有人都知道，那个用演技征服了好多座奖杯的人，曾经受过怎样的伤害。她被拥在万众瞩目的地方，流言席卷了她，火势蔓延开来，像烟花一样绚烂。<br>王霏霏靠在沙发上，被一股深深的无力感席卷：“你想要公关什么，联系我公司，他们对你这套比较拿手。”<br>她挂了电话，紧紧地将手机握在手上。<br>过了一会儿，她滑到通信录底端，在z字下面找到一个名字，手指在上面拨弄着。想了半晌，可还是没有按下去。<br>房间里依旧很安静。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳霏猫-绝代双O（七）</title>
    <link href="/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-7/"/>
    <url>/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《“佳霏猫”巡演舞台再度合体》<br>……<br>类似的媒体的新闻稿件一片片飞向互联网的各个角落，新闻的当事人被分到后台两个门对门化妆间，孟佳在自己化妆间整装完毕，打开门喊了声王霏霏。<br>对面没有应声。<br>后台划分了一小块区域给参加巡演的艺人们化妆，中间是一条不算宽敞的通道，两边是临时拼装的一格格小屋子，按以往的演出经验来讲，王霏霏如果在对面喊一声自己名字，不消3秒她便能杀到，比siri不会慢多少。<br>只是这一场的房间隔音很好，她也没有扯起嗓门在后台嚷嚷的奇葩爱好，只能在心里感叹周觅真有钱，搭个临时场地都这么一掷千金。<br>她索性走过去敲了敲门。<br>“等一下。”<br>门里传来化妆师的声音，孟佳不紧不慢地在门口摆了个Pose，她穿了一身白色西装，内里搭了一件露出腰部的运动短T恤，一小截紧致的马甲线露在外面。<br>背后路过一个男人，她回过头去看，想看是否是自己认识的人，可对方并没有拿正眼看她。<br>甑宏？<br>今晚似乎没有他的节目。<br>她目光跟着甑宏一路向前，看到他进了一个化妆间，门口牌子隐约能看清一个名字，是一个音准常年不在线的歌手，抛去现场翻车TOP10的虚名，他在圈内有个更有名的身份，甑宏的Omega。<br>孟佳向来不会去管别人的事情，这时门开了，化妆师探出头，看了她一眼，便红了脸：“她化完了，佳姐，请进。”<br>他把孟佳让进去，自己溜到洗手间门口抽烟，很上道地没有打扰她们俩。这时旁边过来一人，说借个火，他看着对方像是同行，便和人聊了起来。<br>那人痛骂了一顿脾气龟毛又难伺候的艺人团队，他摸摸鼻子：“霏姐这人贼好说话勒。”<br>“是吗？那你真是撞大运了兄弟。”</p><p>屋子里只剩下一个人，背对着门。<br>王霏霏端坐着，仰着脸端详镜子里的脸，看到有人进来，魅惑的眼角夹了一丝风情，和来人隔着镜面对视。<br>孟佳从背后靠近，搂着她的脖子，毫不吝啬地夸道：“你今天真好看。”<br>“就不能夸点新鲜点的，”王霏霏抓住她的手向下拉了拉，镜子里的人肉眼可见地红了脸。<br>“你不是说我们老夫老妻了，还害羞什么？”<br>肩膀上的人脑袋往下凑了凑，她偏过头，嘴唇从脸颊上扫过，一抹淡淡的红痕衬得孟佳脸上更是娇艳欲滴。<br>那晚过后，眼前的人突然变得更主动了，孟佳头埋在她肩窝处嗅了嗅，只闻到橙子味道的香水，很淡，沾湿的化妆棉在她脸上轻轻蹭了一下，痒痒的，红痕便消失了。<br>两人腻歪了一阵子，王霏霏将手里的化妆棉扔到一旁，问：“是不是该上场了？”<br>“好像是。”<br>孟佳理了理衣服，拉着她往外走，一出门就看到自己的小助理正咬牙切齿地和门作斗争，斗了半晌没斗过，正喘着气，回头发现老板站在后面，被吓了一激灵。<br>她脑门上出了点汗，手掌也因为和门把手搏斗，被勒得通红。<br>王霏霏问：“这门很难关吗？”<br>小助理哭丧着脸，对她诉苦：“佳姐从出门到现在，我都没关上。”<br>她本是个刚强女子，结果被门欺负了半天，实在是委屈。<br>孟佳上前试了试，发现确实很难合上，疑惑地说：“刚刚还没问题的。”<br>自己化妆的时候门的确是能关上的，她记得清楚。<br>小助理一脸为难：“我刚被人喊去帮了个忙，回来门就坏了。”<br>“那你在这守着吧，以后别什么事都凑热闹，”孟佳皱着眉头：“看一下有没有针孔摄像，万一被什么不三不四的人进来了。”<br>也许是觉得她语气有点重，王霏霏拉了拉她胳膊：“别这么凶，人没丢就行，一会儿找场务问问就好，我们走啦。”<br>她笑得温柔，小助理立在原地，感动不已。<br>老板娘真是个好人。</p><p>天作之合，强强联手。<br>如果让底下的观众评价这场舞台，那她，或者他，可能会从词袋里倒腾出上十条这样的评语，还要加上一连串的啊啊啊，以作结尾，来表明激动的心情无以言表。<br>下了升降梯，王霏霏轻轻喘着气，与以往一样，孟佳下意识地搂住了她的腰，这仿佛是保留了许久的习惯。<br>但与往常不同，之前怀里的人距离拿捏得总是很有分寸感，今天却故意微微仰头，使坏似的往她耳边凑。<br>“别闹，周围有人。”<br>耳边的呼吸离远了些，孟佳才意犹未尽地松了口气，但她总觉得自己说的这句话怪怪的，等回到化妆间才意识到是哪里怪。<br>这不一直都是王霏霏的台词吗？<br>小助理见她进来，怯怯地说：“佳姐，房间检查过了，没有摄像头，门我一直没敢关，就开着，也没人过来看。”<br>孟佳拉了一下，门便合上了，她惊讶地摊了摊手，和小助理面面相觑。<br>“不管怎么样，可以卸妆了，”她坐到化妆台前：“刚刚不好意思啊，我最近情绪不太好。”<br>小助理送上工具，打算当一个贴心的小棉袄：“姐，你怎么了？”<br>王霏霏越来越主动，像是已经能够接受某种设定了，这就意味着，她得找个好时机把身份牌亮出来。<br>孟佳想起了她们以前常玩的狼人杀游戏。<br>可是怎么对一个满心欢喜打算和Beta交往的Omega说，对不起我也是Omega，瞒了你十三年，实在是不好意思。<br>她已经错过了最佳的时机，那个她去陪王霏霏聊天的夜里，本该是两人坦诚相见的时刻，但她却说了一堆把自己推上火坑的废话。<br>我们之间没有秘密。<br>多可笑。<br>她把一切都搞砸了。<br>“没什么。帮我把卸妆水拿来吧。”<br>小助理奉命递上。<br>“酒也拿一点。”<br>“姐？”<br>“就一点点。”她将化妆棉浸湿。<br>小助理奈何不了她，想要到王霏霏房间里搬救兵，她拉了拉门，没打开，用上了吃奶的劲，仍然没有任何动静。<br>她甩甩手，脸憋得通红，说：“姐，这破门，我服气了。”<br>一扇能合上却又打不开的门，堵在了两个刚刚合体完的人中间。<br>第六感告诉孟佳这事有些古怪，她拿出手机发了条消息。<br>【我这门又坏了】<br>备注写着心上人，但对方没有回复。</p><p>屋子里静悄悄的，化妆师不知道跑到哪儿去了，王霏霏知道他是个烟瘾极大的人，便没有催促。<br>她坐到镜子前，正要给自己卸妆，房门开了。<br>“帮我拿一下卸妆水，好像在箱子里。”<br>很意外的，没人接茬，王霏霏诧异地回过头，脸色立刻变了，整个人散发出一股生人勿近的气场。<br>进来的人不是她的化妆师。<br>是甑宏。<br>他笑眯眯的，脸上有着不正常的红晕，很明显正处于发热状态。<br>这是Alpha恶意勾搭Omega时，惯用的招数，毫不保留地释放信息素让对方发情，然后像是猎人布下陷阱一样，只需要用狡黠的眼神看着猎物上钩就可以了。<br>王霏霏自然能够分辨这种状态，娱乐圈所有Omega生存必备的第一课，就是远离这种状态下的Alpha。<br>但她现在躲不开，更糟糕的是因为没有在发情期，所以抑制剂只是静静地躺在箱底。而渐渐加速的心跳告诉她，必须将这个闯入者赶出去，一刻也不能耽误。<br>她在椅子上转过身，厉声说道：“出去，这不是你该来的地方。”<br>甑宏笑意更浓，只是站着，像是在看猎物在陷阱中挣扎。<br>王霏霏讨厌这种眼神，毫不掩饰的厌恶几乎就摆在脸上：“你再不走我叫人了。”<br>她能感受到自己的信息素正在释放，但幸运的是，面前这个一脸淫色的Alpha并没有丝毫察觉。她没有开口，相信只要自己再撑一会儿，他便会知趣地离开。<br>没有哪个Alpha会对一个Beta下手。<br>但甑宏是个不按常理出牌的人，他只是惊讶地挑了挑眉：“你居然不是Omega，白长了这么张脸。”<br>他手伸到王霏霏面前，想要挑她的下巴，却被一掌打开，愤怒的眼神扎在他脸上，但他毫不在意。<br>全靠一张脸，一副脸皮，在娱乐圈横行霸道的人，确实不会在意这么点伤害。<br>他双手按在椅子上，低头就要吻下去，却被狠狠地扇了一巴掌。趁着他捂脸的功夫，王霏霏站起身来想往外跑，但还是被一把拉住。<br>“你滚开。”她奋力挣扎。<br>甑宏眼里闪着兴奋的光：“有意思，我还真没有碰过Beta，但今天我倒是想尝尝。”<br>王霏霏终于意识到这人不好对付，但似乎有点晚了，她毫不犹豫地往甑宏踹去，用尽全身力气喊着救命。<br>可这房子隔音确实好了点。<br>她只能期待对门的孟佳能够听到。</p><p>几分钟过去了，对面依然没有回消息，孟佳坐不住了，站起身来在屋子里走来走去，觉得不对。<br>又不在工作时间，她难道不是王霏霏的特殊提醒吗？<br>她打了通电话，依旧没有人接。<br>孟佳的心沉了下去。<br>奇怪锁上的门，没有理由不接电话的人。<br>空气里似乎飘过来一丝熟悉的味道。<br>她猛然抬头：“把门撞开。”<br>小助理嘴现在能吃下一斤秤砣：“哈？”<br>她没再重复，只是用力踹了门几脚，门晃晃悠悠的，嘎吱嘎吱响。孟佳愈加焦急，直接整个人撞了上去。<br>门栓裂开，她往前踉跄地冲了几步，便听见对面屋子里熟悉的声音在喊她的名字。<br>是王霏霏。<br>她扑到门上，手摸到把手，一拧，开了。<br>孟佳急切地冲了进去，正好看到一脸诧异的甑宏正紧紧抓着她的心上人胳膊往里拽，屋子里信息素味道很浓郁，王霏霏明显挣扎不开，半边身子几乎被拖得瘫软在地上。<br>她眼睛一下子红了，随手拎了把凳子，走了过去。<br>“滚开。”<br>声音很低沉，像是压抑着怒火。<br>“妈的，坏老子好事。”甑宏脸上也露出一抹狠厉，他一把放开王霏霏，直直地迎向孟佳，低头指着自己脑袋：“来来来，打我，我求你打我，往这儿，用力。”<br>他比孟佳高了足足一个头，挑衅地笑着：“啊？你不敢，你……呃啊！！！”<br>沉闷的响声过后，伴随着一声惊叫，男人抱头蹲下，鬼哭狼嚎。<br>身后的小助理捂住嘴，避免自己再次叫出声。<br>堂堂娱乐圈顶流，被人打得在地上满地打滚，这人还是自家老板。<br>天要塌了。<br>“佳，停手，佳！”<br>王霏霏从背后抱住她，声音里带上了哭腔。<br>孟佳狠狠踹了一脚地上的那摊东西，发现还不够解气，便把凳子用力甩到他脸上，凳子上的血沾染上了地面，灰尘里都带了股腥味。<br>“别打了。”<br>似乎有温热的眼泪滴在她颈间，她在外套上擦了擦手。雪白的西装上留下了斑斑点点血迹，被主人嫌弃地脱掉了，她转身抱住王霏霏，低声安慰。<br>“别哭，我来了。”<br>怀里的人抽噎了一下，哭得更凶。</p><p>周遭一片人听到打砸东西的声音，纷纷往声音源头赶，化妆师被借火的人一直拉着吐槽，脱不开身，见人都在向一个方向凑，有点疑惑地问：“这帮人干嘛呢？”<br>“不知道，”那人摇头，往洗手间里面走：“哥们，先不聊了，我去放个水。”<br>他把烟掐灭，飞快地跟着人群走，见大家围着的是自己正主的房间，慌了，嘴里高喊着借过，挤开围观群众，却只见到一片狼藉。这时他才意识到被人诓了，站起身来就往洗手间冲，可哪还见得到那人的影子。<br>妈的，就你他妈爱说话啊。<br>他狠狠抽了自己一巴掌。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳霏猫-绝代双O（六）</title>
    <link href="/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-6/"/>
    <url>/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>她是被一阵电话铃声吵醒的。<br>是助理，她按了按有些酸痛的腰，接起来，对面的声音有些欢快，像是抽中了五百万大奖。<br>“姐，有个巡演舞台的邀请，一个月三场，对面开价很高，而且……”<br>故意的停顿没有让孟佳上钩，她懒懒地开口：“和行程不冲突就接了。”<br>不理不睬的语气让助理很是不满，她娇柔做作地叹息了一声：“唉，那安排是谁和你同台，老板你自己彩排的时候看吧。”<br>孟佳怔了怔，脑海里第一个想到的名字便脱口而出。<br>小助理印证了她的想法，又兴奋地补充：“姐，我跟你说，对面真的太会了，太会了！那个觅欧投资集团，点名说你两必须一起请，霏姐那边公司也说愿意，呜呜呜你们月底就可以同台了。”<br>觅欧投资集团？孟佳想起了今天下午才见到的男人，那似乎是周觅的公司，她打了个哈欠：“那就接吧，不说了，我要去吃晚饭了。”<br>“晚饭？”助理看了看窗外的太阳，怀疑自己老板是不是高兴到失了智：“姐，现在是北京时间8点42分，你是偷偷跑哪个国家去了，回来要被隔离的。”<br>孟佳这才把手机拿到面前，看了看通话界面左上角的数字。<br>08 : 42<br>自己睡了一天？<br>她手忙脚乱地挂了电话，换上衣服出门，地下室里灯全都亮着，但静悄悄的，关门的声音带起一阵回响，她缩了缩脖子，快步往外走。沿着扶梯上了楼，才看到张含韵和教授坐在桌前聊天，桌上摆了三份早餐，两份已经空盘了，还有一份应该是给她准备的，简单的三明治，旁边还放了一杯牛奶。<br>“佳鸽，早上好。”张含韵正说着什么，见到孟佳上来冲她挥手，她眼睛干净又清澈，孟佳被盯得有些不好意思，对着张教授又鞠了一躬：“叔叔，我睡过了，在您家过了一夜，不好意思。”<br>“没事，来来来，吃早饭，”张教授给她拉过椅子：“加了鸡蛋和坚果，补补身子。”<br>明明是长辈的关怀，可这用词说者无心听者有意，尤其是她现在确实很虚。<br>孟佳道了声谢，脸几乎都要埋在盘子里。<br>“昨天的采样非常好，超乎我的想象，我加班加点把结果整出来了，报告是一式双份，我这里会留个底，你的那份一会儿韵儿给你。”<br>孟佳这才注意到他眼底的黑眼圈很浓，脸上满是熬夜留下的痕迹，像极了一只熊猫。她脸上感激之情溢于言表：“谢谢叔叔，您辛苦了。”<br>熊猫打了个哈欠，嘴上说着不辛苦，但整个人蔫蔫的，眼睛都快要合在一起，打不起精神的样子。<br>在好奇心的趋势下，她又问：“王霏霏之前留在您这儿的一份，我可不可以看看。”<br>熊猫眼立刻就睁开了。<br>“不可以，当然不可以，”张教授像是被踩了尾巴的猫一样往后缩，连声道：“丫头，客人的隐私永远是第一要务，我不可能把其他人的东西给你看的。”<br>张含韵吃吃笑，帮腔道：“爸，她们俩无所谓的，比我跟金晨都亲。”<br>听到金晨的名字，他立刻吹胡子瞪眼起来：“你别和我提她。”他站起来，拿审视的眼神扫描了孟佳一眼，一言不发地下了地下室。<br>王霏霏的体检报告长达12页，孟佳一边吃，一边从里面拣一些重要内容看，对Alpha信息素敏感程度高，自身信息素浓度高，一连好几个高刺痛了她的眼睛。<br>看完她闷闷地问：“叔叔，我想问，现在市面上的抑制剂，口服的起效很慢，注射的也要差不多一个小时，您这里有没有一种能够立即有效果的。”<br>这样的王霏霏如果成为众矢之的的话，实在是太危险了，万一出点什么事，自己又恰巧不在身边。<br>她不敢往下想。<br>“你说的这个东西吧，是有的。因为我女儿是Omega嘛，我先前一直有在研究的，但她被个小兔崽子骗走了，不需要了，我就没再提这事，之前的试验品效果还可以，就是还没有批量生产，生产厂家，批条什么的，都还在想办法。”<br>张含韵眼睛里亮晶晶的，像是要哭的样子。<br>他伸了伸懒腰。<br>“我在这地方猫了一辈子喽，日子也不好过，等到时候上市了，赚点小钱，给女儿做嫁妆。”<br>机器人送来一杯茶，他拿起来，重重地拍了一下机器人的头，把它赶跑了。<br>孟佳见有希望，整个人身体向前倾：“叔叔，我能不能？”<br>“不能，”张教授摇摇手：“现在还不能投入使用，还在收尾实验期。”<br>“那要什么时候？”<br>“短则一年，多则三五年吧。”<br>一年，实在是太久了，王霏霏不一定等得及。<br>孟佳肉眼可见地耷拉了一下眉毛，张含韵见了，急得跺脚：“你又没什么客人，天天偷懒不干活。”<br>“好好好，短则两三个月，多则半年。”他宠溺地改了口。<br>“这还差不多，”张含韵拉着孟佳往外走：“不许偷懒哦～我们走了。”<br>“以后常来，多来。”张教授搓搓手，看着实验素材和女儿的车开出了院子。<br>过了好一会儿，他才关上门。</p><p>两人晚上都有行程，孟佳开着车，往机场方向走，和助理汇合。<br>“大喜最近没有陪你？”<br>她觉得自己需要关心一下女儿的感情生活，便开口问。<br>张含韵在副驾驶座上小心地系好安全带，脸上闪过一丝忧愁：“她最近刚进组，估计有一段时间不能见面了。你知道的，大喜人太好了，还不懂拒绝，剧组人又杂，我就怕别人对她有坏心思。”<br>她往孟佳身边靠，细腔软调地说：“佳鸽，你女儿需要帮助。”<br>说到这个孟佳来了劲，关了音乐，笑容中有几分得意的神色：“这个啊，就要让大喜心里既有确定你不会离开的安全感，又有害怕你离开的不确定感，比例八二分，我研究得透透的。”<br>张含韵听着觉得不对，靠回自己的座位，不咸不淡地打断：“算了，被钓的鱼就不要发言了，我改天问霏霏吧。”<br>鱼肚子里一万个鬼主意被堵了回去，发出了尴尬的笑声，随口转移了话题：“你爸看着斯斯文文的，对大喜怎么这么凶。”<br>“人都有两面性嘛，你对霏霏不也不一样。”<br>“哪里不一样。”她好奇。<br>“现在就不一样，要是霏霏在这儿你肯定扭来扭去地说，没有啦，”张含韵捏了个兰花指，模仿孟佳的语气，然后评价道：“做作……”<br>她给人配音很有天赋，又是个演员，也许是学得太像，孟佳火山爆发了。<br>“张含韵！你未来娃要失去我这么干奶奶了。”<br>她脸涨得通红，张含韵难得见到这样的景象，在心里暗暗感叹。<br>霏霏真厉害。<br>她笑得像只小狐狸，揉了揉孟佳肩膀，安抚道：“好好好，干奶奶你坐好，我不逗你了。”<br>而老狐狸自然是王霏霏了。<br>眼看女儿已经有了很严重的霏化趋势，孟佳同情地说：“你别去问她了。”<br>“为什么？”<br>“我怕大喜受不了。”<br>远在剧组的金晨打了个喷嚏，摸摸脑袋，想着老爷子是不是又揍那个由自己配音的小机器人了。同组一个漂亮的Omega立刻递上了纸巾，她连忙摆着手从自己兜里掏了一张。<br>蒲公英味道的信息素萦绕在鼻尖，她定定神，嘴里高喊着洗手间在哪儿，跑掉了。<br>这周第5个，金晨躲在树底下，无奈地叹息，她给张含韵打电话，讲了很多剧组的趣事，唯独没提缠着她的Omega们。<br>报喜不报忧，大喜活得久。她深以为然。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳霏猫-绝代双O（五）</title>
    <link href="/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-5/"/>
    <url>/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>孟佳驾车行驶在京郊的公路上，张含韵给的地址在丰台的一座大院，车厢里安安静静，往常驾车出行她总要唱点歌的，但今天不太一样，氛围颇有几分沉重。<br>自从王霏霏动了要公布身份的想法，她的心就一直悬着，她害怕她受到哪怕一点伤害。但二人因为工作原因，她没办法常常守在对方身边，万一哪天她不在的时候有人起了歹意……<br>而且前几天那起斗殴事件完全没能翻起什么风浪，当红偶像的公司直接把事情压了下去。这样的事情太多了，数不胜数，她不能只是祈祷王霏霏不要遇上歹徒。<br>得做点什么。<br>可能做什么？<br>油门几乎要被一踩到底，在大院门口停下的时候车轮摩擦出了刺耳的响声，吓了张含韵一跳。<br>她开了大门，车子开进院子停稳后，孟佳下了车，穿着一身休闲装，虽然脸上带着笑，但张含韵觉得她气场有点紧绷。<br>“佳鸽，”她热情地打招呼，两人拥抱了一下，张含韵才不好意思地说：“你可能要等一等，家里突然来了客人，我爸爸老朋友介绍来的。”<br>孟佳看了看停在她车边上的幻影：“你爸朋友的朋友？看上去倒是挺有钱的。”<br>“你应该听说过。”<br>“谁？”她来了兴趣。<br>“周觅。”<br>“他？他来这儿做什么？”孟佳吃了一惊。<br>“这个，我也不知道，”张含韵耸耸肩：“我爸说要保护客人隐私，除了我带来的人，其他的从来不对我说。”<br>“可这里不是非正常实验所吗？”<br>门口的牌匾确实写着非正常实验所，正常二字还贴心地带了引号，牌匾上灰蒙蒙的，院子里也很空，地上落了些稀稀拉拉的叶子，看上去像是少有客来。<br>“来的人的确多少身体心理有些需要帮助的地方，不过周觅为什么来我确实不知道，”张含韵好奇地问：“倒是你，那天说得急，我还没仔细问你呢。”<br>孟佳四处张望了一下，才低声解释了一番。张含韵惊讶地瞪大眼睛看她：“好浪漫，就像，人海茫茫中只有你能感受到她的存在，真是，绝配。”<br>张含韵说得很认真。<br>她突然想起很多年前，王霏霏在她面前，痛哭流涕。<br>“没有人能够看到我。”<br>我可以。<br>但她没有说出口，只是紧紧地抱着哭得梨花带雨的人。<br>那天过后她发现，世界太奇妙了，任何不可思议的巧合都有可能发生，或许她是王霏霏生命里缺少的一小块碎片，碎片努力长大了，被吸引着去到另一个地方，她们相识，才构成一块完整的拼图。<br>这么一想确实还挺浪漫的。<br>只是张含韵突然有点苦恼地摇了下头，打断了她的想象世界：“我爸爸今年有个实验成功了，他跟我说，可以通过脱敏手术把分化后Alpha或者Omega信息素给洗掉，具体怎么做的，我不清楚，估计是把能产生信息素的部位或者身体机能阻断掉，上次我问霏霏，她说她会考虑。”<br>孟佳仔细回忆了一下，王霏霏还没有给她说过这些。她脚尖摩擦着地面，像是想着什么。<br>王霏霏的顾虑，没有人比她更清楚。<br>她嗅了嗅空气中泥土的芬芳，清甜的空气让她想起了王霏霏身上的味道。不是信息素，而是专属于她身上的，孟佳深爱的一抹幽香。<br>她好像立刻就想通了。<br>“大概霏霏的体质真的很让她困扰吧，如果是你，你会做吗？做个正常人，过正常的生活。”<br>听着没什么不好，但孟佳摇摇头，释然地笑着说：“你要是早个十二三年问我，我大概会愿意吧。这个身份确实给我带来了很多，不舒服的东西。”<br>她长长地叹了一口气，像是回忆起了年少时的经历。<br>“但真让我选择，我还是愿意做这么一个，怪人，我想象不出如果我不是Omega，会是怎样的生活。那不是我。”<br>天天把我是Beta这句话挂在嘴边，但机会来了又不愿意。张含韵觉得有趣：“家庭矛盾终于来了。霏霏和你就不一样，你两迟早得打起来。”<br>比起这两个人天天变着法子秀恩爱，她好像更期待吵架的场面。<br>孟佳解释道：“她比较在意别人的看法，不然也不会这么优秀啊。”<br>“那你呢？”没想到她这样也能夸起来，张含韵隐约觉得自己有点牙疼了。<br>“我早就不在乎了，一家人不能两个都敏感吧。”<br>孟佳笑了起来，眼睛里面像是有小星星。<br>张含韵没想到谈心突然变成了单方面地塞狗粮，愣了半晌才把话题岔开。两人有一搭没一搭地在门口聊着天，门终于开了，周觅从里面出来，看到门口站了两个人，眼神扫过孟佳有点诧异。<br>他冲张含韵点头致意，然后和孟佳握了握手：“孟小姐，第一次见，我叫周觅。”<br>孟佳有点惊讶：“您认识我？”<br>“前几天刚见过你的朋友，王霏霏。”<br>听到王霏霏的名字，她有点不好意思地笑了起来，周觅似乎还有急事，留下一句有机会一起合作，便匆匆道别。<br>车缓缓启动，周遭的沙土翻滚了几圈，停下了。</p><p>两人进了屋，张含韵拉着孟佳下了一层，她才发现房子里面别有洞天，从外面看是个普通农庄，里面还真藏了个实验室。<br>灯光都是冷光灯，几扇玻璃推拉门泛着冰冷的光泽，透过去能看到各式各样的器械。再往里点似乎有更为封闭的隔间，墙体倒不再是玻璃了，像是贴着绿色的壁纸，门都是木门，顶上统一挂着小牌子，上面有字。<br>孟佳眯了眯眼睛，没看清写的什么。<br>一个笨头笨脑的机器人嘎吱嘎吱地滑行过来，送上一杯红茶，它长得颇有几分像《星际大战》里的R2大神，脑门边上围了一圈显示屏，上面一格格红光亮起来，组成了一个像素版的微笑表情，她把茶拿起来，这时机器人竟然说话了。<br>“祝您用茶愉快！愉快！”<br>现在人工智能已经非常发达，机器人能有内置智能语音很常见，但它那喇叭里放出来的分明就是金晨的声音，还是原声。<br>张含韵悄悄说：“我爸爸做的。”<br>孟佳摸着它圆滚滚的脑袋，笑得差点把茶洒了。她好奇地跟着张含韵走进最里面的隔间，才看到里面坐着一个人。<br>张教授穿着一件pola衫，鼻梁上架着一副黑框眼镜，坐在一台摆了三台显示器的桌边，眼睛背后褐色的眼睛专注地盯着屏幕。<br>一个乍一看严厉，其实皱纹里都夹藏着慈爱的中老年人，这是孟佳对他的第一印象。<br>见到她们进来，他站起身子迎上去：“孟佳？你好你好，老是听含韵说起你。”<br>他指着沙发，招呼起客人来，孟佳鞠了一躬，才坐下，她简单地寒暄了几句，点点下巴，似乎不知从何说起。<br>张含韵在一旁帮着解释：“佳是Omega，但只能感受到Omega的信息素。”<br>张教授扶了扶鼻梁上的眼镜：“这种情况还没听说过，你详细说说，我们一会儿测试一下，看看到底是什么情况。”<br>今天连着见到两位罕见的客人，他觉得自己科研生涯即将爬到顶峰了，眼睛里闪闪发光。<br>孟佳挠挠头：“叔叔，这个要怎么测。”<br>她想起王霏霏前段时间好像和她讲过一些大概，脸颊有点微红。<br>张含韵解答道：“你可能需要一个Omega刺激一下，我可以代劳，”<br>“你不早说，我昨天刚用了抑制剂……”孟佳措手不及。<br>“上次说得太急了，”张含韵愣了一下，然后立刻反应过来：“爸，你是不是保留了王霏霏的信息素，就上次那个女孩。”<br>“我还想留着做实验呢，你这个败家女。”<br>“你给不给？”<br>“按理说不可以这样的，”张教授嘟嚷着：“从来没有过这样的事。”<br>经过多次过滤后的信息素被存储在储藏间，会有些失活，可能影响他的实验，但女儿的话又不得不听，他认命地往左侧一个角落走去。<br>孟佳苦着脸：“含韵，别闹，一定要这样吗？”<br>“没办法，必须要有很强的刺激，”张含韵安慰道：“房间里不会有人，也没有监控，你放心好了。”<br>防止尴尬，她体贴地没去看孟佳的脸，但猜也能猜到是什么颜色。<br>张教授到另一个隔间取了一个铝制的小瓶，表皮铁灰色，看上去冷冰冰的，他示意女儿把客人带到采样室，随后推门进了一个屋子，孟佳看到牌匾上有操作间的字样。<br>她把撩在耳朵上的头发放下来，遮住发热的耳朵，手攥紧，又松开，然后像是下定了决心似的咬了咬牙。<br>王霏霏的味道，吸引力实在是太致命了。多少次她只能默默忍耐着，给发情的人扎一针急效抑制剂，然后一个人跑去冲澡。<br>如果能够肆无忌惮地触碰，她无法拒绝。<br>她随着张含韵进了一个房间，这房间和别的小屋子不一样，其他房门口都顶着类似档案室这样的标牌，这个门口什么都没有挂，看上去格格不入。<br>房间里面的装饰和她想象的不同，想象中地面上应该铺满冰冷的大理石砖，密不透风的几堵墙围绕着一张手术台。但实际上这屋子布置得竟然像个普通人家的卧室一样，有一个小小的卫生间，其他各式家具一应俱全，一台落地灯站在床边，床上甚至铺着紫色的床单，上面印着几只蝴蝶。<br>孟佳看向蝴蝶床单的头号嫌疑购买者，张含韵吐了吐舌头，往后退：“我照你喜欢的款式买的，那边，浴室有热水和毛巾，都是干净的，我出去之后你可以把门反锁上。大概十五分钟之后释放信息素，你可以先休息一会儿。”<br>门咔嚓一声被关上了。<br>孟佳摸了摸床单，不由得感叹实在是贴心，不过，王霏霏就是在这里和金晨？<br>她把脑子里的胡思乱想打住，虽然张含韵对她解释过金晨没有做什么，不到五分钟为科学奉献苦力的Alpha就奉命溜之大吉，甚至被张教授抓住教训了一顿。<br>但她还是不太能接受，尤其当她坐在这里，闭上眼睛甚至就能想象到王霏霏潮红的脸，微张的唇。<br>呼吸间似乎能嗅到她的味道。<br>孟佳抓起被子盖着腿，她觉得自己体温似乎猛然升高了。空气中游离的信息素仿佛女人纤长的手指，拂过她的皮肤。她深吸了一口气，脸上已经是面红耳赤。<br>脖颈、手臂，大腿，有哪里是王霏霏没有碰过的呢？<br>她手附在自己柔软的胸上，在一点红蕊处轻轻的摩擦。<br>印象中王霏霏的手似乎骨节分明，看起来很有力度。<br>那双手会带来怎样的，情人间的爱抚，她不知道，也想象不出被那手一把握住的感觉，只能靠用力来缓解这种渴望。<br>可还是不够。<br>她把手伸向从未被其他人触碰过的地方，轻轻按了按，一片湿滑，指尖熟稔地在敏感的豆芽周围打转。<br>王霏霏。<br>嘴里溢出断断续续的呻吟，拼起来正好是她脑海中人的名字。曾经无数次在深夜里，她幻想着这个人将自己按在床上、沙发上，或者随便哪里都可以，带着她一起攀上快乐的高峰。<br>她用力夹住腿，身体紧绷起来，眼泪止不住地往下掉。<br>又过了很久。<br>浴室里水声响起，很快就停下，孟佳裹着浴袍出来，双腿虚浮地走到床边，重重地倒在床上。屋子里空气似乎被换过一遍，她放松地闭上眼睛，沉沉地睡了过去。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳霏猫-绝代双O（四）</title>
    <link href="/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-4/"/>
    <url>/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>孟佳垂头坐着，不抬头也不出声，房间里分外安静。<br>王霏霏在心里捋了一下刚才的场景，大致猜到发生了什么。郁可唯一定是想撮合一下她们，结果弄巧成拙了，就是拙到了什么程度，还不清楚。好在孟佳人就在眼前，看上去也没有要气急败坏夺门而出的意思，她倒不着急。<br>就是怎么哄，这是个问题。<br>酒店的地毯很干净，她坐下，往孟佳大腿上靠，几缕发丝撩过大腿，坐在沙发上的人轻轻抖了一下，拿通红的眼睛瞪她。<br>“哭鼻子了？”她调笑道。<br>“我没有。”红眸里射过来一股杀气，但脸上确实没有泪痕。<br>王霏霏调整了一下姿势，趴在她大腿上，眼底的温柔如潮水般涌动：“今晚时间都是你的，想问什么都可以。”<br>她撩了撩头发，咬字刻意带上了重音，孟佳紧绷的脸色终于缓和下来。<br>我的。<br>是我的。<br>她直勾勾地盯着那双她喜欢的，琥珀般的眼睛，说：“你和郁可唯。”<br>她没有把问题问完，说出郁可唯名字时她咬了咬牙，随后低头看着膝盖上的女人。<br>“嗯？”王霏霏眉毛挑了挑，嘴角抿起来，看上去心情很好。<br>“嗯什么？你说想问什么都可以的。”<br>“你这什么也没问啊”<br>“王霏霏！”孟佳忍不住大声说：“你心里清楚！”<br>王霏霏终于笑出了声，她无辜地摊了摊手：“我和郁可唯老师今天同台演出了，一前一后，回答完毕。”<br>明明知道自己问的什么却含糊其辞的样子，让孟佳妒火中烧，她觉得自己快要被烧成灰，而火的名字叫王霏霏。<br>“我不是问你这个，我是问，”她咬咬牙：“你和她是不是在一起了？”<br>好不容易等到这个问题，王霏霏抬起头，挠了挠孟佳的手心，脸上笑意不退：“所以你大晚上特意过来就是想问我的感情生活啊，我的电话，188-8888-8888，你不是都会背的吗？”<br>“你！”<br>孟佳一时间语窒。<br>今晚的王霏霏很特别，她过去十多年都没见过这样的架势，不由得败下阵来，脸上是一副气急败坏的样子，但耳朵却悄悄红了起来。<br>王霏霏觉得逗她逗得差不多了，忍不住地低头笑，气息打在面前雪白的大腿上，孟佳体温渐渐上升，她感觉自己可能真的要烧起来了，但又舍不得移开腿。<br>大概是被郁可唯刺激得够呛，她狠下心，重复问了一遍：“你还没说答案呢？”<br>逗猫棒挥舞得久了，小猫咪也会生气的。火候不把握好，说不定下一秒爪子就要挠过来。<br>王霏霏深谙此道。<br>“没有在一起，”她眼睛眨了眨：“人家可唯一心想着替你做点什么，你还这么凶。”<br>孟佳才后知后觉地意识到，她静下来想想就能猜到答案的，可愣是在王霏霏的诱导下，说了一堆奇怪的话。<br>都怪郁可唯，大半夜的不干好事。<br>她有些着急，嘴撅了撅，王霏霏揉着她的大腿，等她情绪不那么激动了，才说：“你不问我刚才去哪里了？”<br>“你去哪儿了。”孟佳可怜兮兮地问，眼睛有些湿漉漉的。像只在外面流浪了一圈，被主人重新抱回窝的小动物。<br>王霏霏把今天后台的闹剧复述了一遍，孟佳气得直皱眉：“没有王法的吗？”<br>“听可唯说甑宏已经这么做过几次了，小范围里不是秘密，先不说这个。”<br>她换了个舒服点的姿势，继续讲故事。<br>“我刚才在医院，去看望他们，女孩的父母都来了，最开始她们也是不同意，可能女儿出这事给她们打击也很大吧……对那男孩态度还挺好的。大概是觉得Alpha或者Beta都无所谓，能保护他们女儿就行了。”<br>她看着孟佳，说：“关键那个Omega妹妹挺像我的。”<br>孟佳想象了一下那幅画面，笑出声来：“你是不是要说我像那个beta了，我肯定会保护你的，不过真的要这么惨烈吗。”<br>“我是说长得像，这种事就别往自己身上揽了，”王霏霏笑着骂道：“笨蛋。”<br>今夜王霏霏无疑是柔软的，孟佳多少有些受宠若惊。<br>大概是心里突然敞开了一道口子，王霏霏对未来怀抱憧憬：“所以，我突然觉得这条路也没有那么难走，亲戚朋友们的看法都是会改变的，给我点时间吧，孟佳。”<br>她语气软软的，像是恳求。<br>孟佳知道王霏霏害怕别人的目光和评价，那是长久以来的自我压抑下形成的保护壳，她被禁锢在里面，脱不开身。她能理解，甚至是设身处地地感受到对方的痛苦，因为她在遇见王霏霏前，也是这样的人。<br>最开始那段时间孟佳几乎是强逼着自己去改变，后来发现，谁的话也不在乎，还挺爽的。<br>除了眼前这个女人。<br>可是秘密藏久了也就成了一种习惯，她害怕跳出这个舒适圈。还是不确信吧，王霏霏对自己的态度，像股柔和的风，可万一有那天她吹向其他人了呢。<br>不过她最后还是认真地点了点头。<br>王霏霏能给她时间，她求之不得。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳霏猫-绝代双O（三）</title>
    <link href="/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-3/"/>
    <url>/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>升降机载着王霏霏缓缓下落，舞台上渐渐暗了下去，她穿着一身红色西装，深深地鞠了一躬，直到打在她身上的那束光熄灭了，才站直身子，到这时，观众也没有停止喊她的名字。<br>她摘下耳返，正要往化妆间走，身边突然窜出来一个身影，吓了她一哆嗦。<br>“郁可唯老师，”看清来人，她又气又想笑，“您今年多大？”<br>小伎俩得逞，郁可唯冲她笑：“不瞒你说，三岁。孟佳说得没错，你果然是个易受惊体质。”<br>脸上得意的表情都和孟佳如出一辙，王霏霏像怼孟佳一样怼回去：“是是是，三岁，难怪粉丝都是妈粉。”<br>“王霏霏，妈妈爱你啊啊啊！”<br>一声突兀的尖叫让观众的喧嚣声先是暂停了一下，然后此起彼伏的示爱声便传到了舞台下方，王霏霏没想到自己嘴这么神，捂了捂脸，一只手抓着郁可唯的袖子，脚上像踩了风火轮，飞快地往安静地方走。<br>她脸上有些红润，郁可唯想停下来好好嘲笑她一番，于是奋力挣扎着想要脱离掌控，两人闹来闹去，在拐角处不小心撞到一个人，才停了下来。<br>“对不起，我们不是故意的。”王霏霏一边道歉，一边看了看来人的模样。<br>这人穿了一身银灰色正装，脸上保养得很干净，是一张年轻面孔，只是脸色异常灰暗，双眼布满血丝，正看着她们。<br>“周总？”郁可唯惊呼出声。<br>男人名叫周觅，是圈内知名的投资人，他点点头，整理了一下衣服，说：“可唯，好久不见。”<br>“好久不见，您在这儿干什么呢？”<br>周觅扶了扶眼镜，说道：“这次见面会是我公司主办的，我过来看看。”<br>王霏霏在一旁听着，终于意识到眼前站着的是谁了。<br>欧影后的Alpha。<br>她还没来得及打招呼，周觅就看着她主动开口问：“贵姓？”<br>“王，三横一竖的王。”<br>她被这个Alpha的目光注视着，不知道为什么，下意识地就用手挠了挠后颈，然后才察觉到不应该，便立刻把手放了下来。<br>周觅将这一切都看在眼里，他顿了顿，说：“我刚才听到你唱歌，很好听。”<br>他的目光深邃，王霏霏后背发凉，一种从未有过的被猎人盯上的感觉油然而生，她紧张地笑着，道了谢。<br>郁可唯正想给两人再牵线搭桥一下，张了嘴还没说话，突然眉头一皱，对着周觅问：“您有没有闻到Omega的信息素。”<br>栀子花味道的信息素，她精神突然集中了起来，循着味道看向远方，不出一瞬的功夫，打砸东西的声音就传了过来。<br>周觅沿着她的视线看过去，脸上没有什么波澜：“好像有那么一点，可唯，要不你去看看吧。”<br>听上去像是要把自己故意支开，但娱乐圈首屈一指的金主发话了，郁可唯也只能拍了拍王霏霏肩膀，示意她自己小心一点。<br>看着郁可唯走远，他突然叹了口气：“你和欧很像。”<br>王霏霏回忆了一下她看过的欧影后的作品，没觉得自己和那种绝世美人有什么相貌上的相似之处。<br>“神态，行为，还有给人的感觉，”周觅深深地看着她，勉强扯起嘴角笑了一下。<br>她沉默片刻，安慰道：“请节哀。”<br>周觅的低气压让她想起警方的调查报告，欧影后是服毒自杀的，药兑在烈酒里。没有任何理由地，她猛然联想到了孟佳。<br>刚认识孟佳的时候，她们都是在韩国训练的练习生，那时她还不知道面前站着的是个酒鬼，只看长相总觉得是个乖孩子，每次见到她还会甜甜地叫姐姐，直到有一次在宿舍看到她偷偷地往保温杯里灌着什么，她走过去的时候，酒鬼被吓得一激灵，忙将手上的东西往怀里塞，然后一把盖上了保温杯。<br>“王霏霏，你进来能不能先敲门！”<br>孟佳被吓得够呛，第一次完整地喊出了她的名字。<br>她俯视着孟佳，用很严厉的口吻说：“保温杯里是什么，我看看。”<br>很意外的，酒鬼立刻乖乖交了杯子，她拧开盖子闻了闻，浓郁的红酒味道扑鼻而来。<br>“所以你每天这样在喝酒？”保温杯被重重地扣在桌子上，她手指着孟佳的外套，命令道：“怀里呢，是什么？”<br>孟佳紧张地掏了掏，硬是掏出了一颗糖，这才舒坦地笑了起来，把糖递到她面前，说：“姐姐，给你吃。”<br>“糖果你藏什么藏，”她皱着眉头接过来，撕开包装把糖塞在嘴里：“酒里放糖，你不嫌甜吗？”<br>孟佳笑嘻嘻地凑上来讨好道：“收了贿赂，记得保密。”<br>她从来拗不过孟佳。<br>后来她经常看到孟佳拿瓶装酒，带到练习室，王霏霏都习以为常了，练习生不让喝酒，只得悄悄地给她打掩护。有一次孟佳不慎被抓住，导师气急败坏的模样让她记忆犹新。<br>郁可唯现在的脸色比当初她们的导师还要阴沉，走近时王霏霏发现她手上带了些血迹。<br>“你的手？”<br>“不是我的血。”郁可唯愤愤地说道：“有人闹事，想要强逼一个Omega，差点就真的出事了，还好那小姑娘有个Beta恋人拦着，我去的时候几个保镖围着他在打。”<br>她眼里冒出一股杀气：“你们猜闹事的人是谁。”<br>“谁？”<br>“甑宏。”<br>王霏霏惊呼：“是那个一直很火的小鲜肉吗？”<br>甑宏，圈内著名人士，头衔无数，其中最引人注目的一个就是演员，烫金的二字就跟在他名字后面，熠熠生辉。可火了很多年，演技始终平平无奇，倒是那副皮囊越发有着少年气的样子，所以公司一直捧着他，红得发紫。<br>周觅给郁可唯递了一张纸巾，示意她擦一擦，说：“我知道他，怎么搞的？我去看看。”这事爆出去估计会引起轩然大波，他不再停留，脸色凝重地冲她们点了点头，快步离开了。</p><p>郁可唯拉着王霏霏往外面停车场走，一面讲着刚才的情况，她依旧是愤愤不平的样子，王霏霏安抚着她，心里涌上几分无奈。<br>每年总会爆出很多Alpha对Omega的强暴事件，但都没有掀起什么水花，社会对Alpha的宽容程度在法律上一览无遗，如果Omega有明显发情状态就不算强暴。<br>可Omega天生无法抵抗Alpha的，这是自然劣势。毕竟分化过的人都能自由释放信息素，如果Alpha有歹意，而那个Omega恰巧没有用任何抑制手段，被诱导出发情状态那就危险了。<br>发情状态下人很难控制自己的欲望，好在抑制剂能帮助Omega压制体内的信息素，但智者千虑必有一失，人总有忙到昏头的时候。<br>上了房车，郁可唯让王霏霏的司机下车等她一会儿，才神色纠结地说：“霏霏，不要怪我乱说话哈，我以前一直觉得什么锅配什么盖，毕竟分化后的Alpha和Omega释放的信息素能相互吸引，Beta没有信息素，所以就要和Beta在一起，教科书上都有写这些，但是……刚才那个Beta，给我感触还挺大的，我觉得如果有个人这么保护我，不管他是什么，我都可以接受。教科书可能也是会骗人的吧。”<br>她沉默了一阵子，见王霏霏没有回应，像是下定了决心似的开口：“孟佳她很粘你的，我们都能看出来，你不是也宠她吗？所以我们一直在偷偷撮合嘛。之前聚会我说让你找个粘人的，是因为你说你是Omega，我下意识就觉得你和孟佳之间不会再有可能了，想逼她走出来，怕她越陷越深。”<br>“但我现在觉得我做错了，霏霏，”郁可唯认真地看着她，“我向你道歉。”<br>王霏霏倒没有生气：“你应该给孟佳道歉。”<br>“嚯，你脑袋里果然只有孟佳。”<br>“我哪有？”她哭笑不得。<br>郁可唯揶揄道：“得了吧，快收一收，我最看不得小情侣在我面前秀恩爱了。”<br>“我们还没，唉，你快别提这茬了，”王霏霏无奈又头疼，把话题扯开：“我想去医院看看。”<br>“为什么？你认识？”<br>说不上为什么，她就是很想见见那对情侣，她说：“那个Beta是我的伴舞啊，出事了我去看看也是应该的。”<br>医院里这儿大约有十公里，郁可唯突然心生一计，故意皱着眉嚷嚷：“完蛋，我感觉我发情期快到了。”<br>她变脸变得飞快，明显是把《论演员的自我修养》这本书研习过很多遍。<br>王霏霏一惊：“那怎么办？”<br>分化后的人每个月都会有固定的发情期，而发情期的Alpha对Omega来说，危险系数明显高得多，处于这段时间的Alpha难以控制自身释放的信息素，的确很容易成为陷入情欲的野兽。<br>“我不陪你去医院了，呆你身边危险，回去歇一会儿，”她推开车门下了车，像是想到了什么似的回头急切地说：“你匀我一张房卡吧，昨天好像有东西掉你房间了。”<br>两人提前一天到的酒店，郁可唯也的确去过一趟王霏霏的房间，不过原因是孟佳连续给她打了好几个电话，让她去检查王霏霏是不是带足了抑制剂。她当时还酸溜溜地吐槽了一番。<br>年纪不大，操心的事倒不少。<br>王霏霏只觉得奇怪：“你没有什么东西落我那里吧。”<br>“哎呀你别磨蹭了，我说真的。”她焦急地扒拉着车门，生怕对方不上套。<br>好在车里的人没有再多疑，递上了多余的房卡。<br>“走了！”她心中暗喜，接了房卡就开始头也不回地狂奔，上了自己的车才忍不住地发出了鹅鹅鹅的笑声。<br>助理疑惑地问：“姐，有啥喜事？”<br>她神秘兮兮地回答：“不能告诉你，开车吧，回酒店。”</p><p>深夜艺人结束工作归去的房车无疑是世界上最大的八卦场所，谁爱上了谁，谁又上了谁，这些都是常有的话题，聊别人的私事总是让人格外兴奋。<br>但这些快乐属于那些有公司的艺人，同样的时间，孟佳带着一身疲惫上了助理暂时租的车，她只有个人工作室，在其他城市商演时只能凑合着过。好处是没有公司管，自由自在，她很享受这种状态。<br>郁可唯的电话打来时她甚至累到有点不想接，但还是拿起了话筒。<br>“可唯？”<br>“你是不是还在天津？商演结束了吗？”郁可唯的声音传过来，很是兴奋的样子。<br>孟佳哈欠连天，回答：“是啊，结束了，有什么事？”<br>她懒懒地躺在车上，卸了妆的素脸上写满了疲惫。<br>“能不能来一趟，我有急事找你。”<br>孟佳扑哧一声笑了出来，反驳道：“有事电话里说不行吗？”<br>她态度很坚决地不想折腾，郁可唯好说歹说，拿她没办法，于是突然心生一计，卖了个关子：“关于霏霏，我有点事和你讲。”<br>孟佳坐起身，好奇地问：“她怎么了。”<br>电话那头的人翻了个白眼，心想果然还是杀手锏最有用，她继续哄骗：“你过来我就告诉你，不过你不许和她打电话，这是秘密。”<br>这两人通一下气自己不就露馅了？她得意地晃晃脑袋，不等对面话说完就挂断了电话。<br>孟佳一头雾水，但郁可唯行为实在反常，又口口声声说关于王霏霏，于是她拍了拍驾驶座上的助理，说：“掉头，我们去北京，银座酒店。”<br>助理回头看她，眼睛瞪得溜圆：“姐，你说去哪儿？”<br>“北京，银座酒店，”生怕她没听清似的，孟佳加大了音量：“你没听错。”<br>“这大晚上的……”<br>“这个月加工资。”<br>小助理立刻闭嘴了，刷地一下把车掉了头，踩下油门，像是生怕老板反悔似的，车开得飞快，以至于孟佳抵达时，郁可唯还懒散地躺在沙发上休息，敲门声突然响了起来。<br>女演员一号已到场。业余导演郁可唯脑海里面画面飞快地闪动着，结束工作后不辞辛劳赶过来的Beta躲在房间里，刚刚见证了一桩凄美爱情的Omega回到酒店，收到惊喜先是被吓到，然后感动落泪以身相许，屋里全是粉红泡泡。想着想着，她笑得一脸荡漾，走向门口。<br>孟佳一路上都在疑惑郁可唯到底想干什么，最终想到了一个可怕的可能。<br>她把她的王霏霏抢走了。<br>Alpha对貌美如花的Beta抱有好感，碍于世俗偏见没有表白，但在某一天突然发现对方原来是个Omega，于是两人借着某次合体演出同住一家酒店的机会住在了一起，郎情妾意天雷地火，房间里面好不热闹。<br>她越想越心急，脸上乌云密布。<br>门被打开，各怀心事的两个人看到对方，几乎是同时开口。<br>“你笑什么？”<br>“你瞪我干嘛？”<br>郁可唯有点摸不着头脑，她把孟佳拉进屋子，结果这人一进屋就四处张望着，连洗手间都没有放过。<br>“你找什么呢？霏霏不在这儿，”郁可唯大概是觉得自己的演员太不配合演出了，得提醒她一下，于是说道：“坐下，我有事和你商量。”<br>孟佳闻着空气中微弱的香味，那是属于王霏霏的味道，她四处找了一圈，却没有看到人。胡思乱想下的猜测好像被证实了，她坐得笔直，死死地盯着郁可唯，身子有些发抖。<br>郁可唯看着她锐利的眼神，背后发凉，忽然想起刚才房车上王霏霏说自己应该给孟佳道歉的事情，便把想商量的事情先放到了一边，诚恳地说道：“孟佳，我得先说声对不起。”<br>这句话听上去无疑于是变相承认了什么，孟佳脸色唰地一下变得惨白，本来就白皙的皮肤现在几乎看不到任何血色。<br>郁可唯终于察觉到剧情是哪里不对了，正要解释她的意图，门口先是传来嘀嘀的刷卡声，接着王霏霏便走了进来。她仍然穿着演出服，一身火红在孟佳看来分外扎眼。看清坐在沙发上的人后，王霏霏惊喜地睁大了眼睛：“佳？你怎么来了？”<br>可里面的人一个面无血色，一个抓耳挠腮，没一个人搭理她。<br>她把西装外套脱下来，挂在墙上，奇怪地问：“你们大晚上搞什么呢？”<br>孟佳把头低下了，不去看她，她下意识地往里走，一边用目光质问郁可唯。<br>可趁着她说话的功夫，郁可唯已经逃到了门口，脸色不比孟佳好到哪儿去：“孟佳，佳哥，我真的没有对不起你，你们……算了你们自己解决吧再见。”<br>门被哐地一下关上，她蹲在门口用力捶了捶自己的头。<br>太蠢了，还好当年念书没有选编导专业，不然现在哪还有饭吃。<br>她凑在门口听了听，没听到什么大吵大闹的声音，才放心地回到自己房间。<br>希望今夜太平。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳霏猫-绝代双O（二）</title>
    <link href="/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-2/"/>
    <url>/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>怪物<br>你是怪物<br>漆黑的密闭空间里，王霏霏紧紧地抱着头，试图抵挡海浪一样嘈杂的叫嚣声，但始终无能为力。<br>“霏霏？霏霏？醒醒！”<br>黑暗被驱赶开，朦朦胧胧间能看到一张干净的脸，脸上盛满了担忧。<br>“佳？”王霏霏头疼得几乎要裂开，她伸手按了按头，从嗓子里发出模糊又沙哑的声音。<br>“喝点水，我帮你按按。”孟佳递过去一杯温水，手指轻轻压在她太阳穴上，手法娴熟地按了起来。<br>“你刚一直在说梦话，做什么噩梦了吗？”她问。<br>“我说什么了？”<br>“走开，”孟佳冲她笑，“不知道的还以为你让我走呢。”<br>王霏霏靠在床头，满是倦色的脸上露出一抹笑容，“怎么会，我赶你你都不会走。”她看着孟佳发了一会儿呆，才回答刚才的问题：“我梦到好多人，围着我，骂我怪物，我……”<br>我无法反驳。<br>“只是个梦啦，你怎么会是怪物，”孟佳捧起王霏霏的脸，揉了揉，给她打气：“醒醒，今晚还有聚会呢！”<br>“聚会？”<br>“你忘了？李斯她们今晚正巧都在上海，说要去红馆一起吃个饭。”<br>王霏霏想了起来，这事儿是前天订的，可这段时间她都异常焦虑，以至于忘掉了。<br>她抓住孟佳的手，打断了按摩，问：“你今天有没有活动？”<br>“有，在‘花蝴蝶’杂志，就和红馆餐厅在一栋大楼。”<br>“我今天没活动，送你过去。”<br>两人简单地收拾了一下，王霏霏开了一台公司用的车，孟佳坐在副驾驶座上，把靠背放下了一点，半躺着休息。<br>“天天坐着没个正形，小心长不高。”王霏霏无情地吐槽。<br>孟佳蹭地一下坐起来，回怼道：“王霏霏你个子不高，口气倒是不小。”<br>“你敢顶撞司机？”王霏霏斜眼看她。<br>孟佳露出一口大白牙，嘴上说着不敢，但脸上的笑没有丝毫收敛。王霏霏嫌弃她挡住了后视镜，把人按回了座位。<br>车厢陷入片刻的安静，今天早上阳光颇有几分松软，隔着车窗洒在孟佳脸上，温暖的光线挠得她痒痒的，窗外车水马龙，眼尖的她隔老远便看到了一块巨大的广告牌。<br>“欧影后。”她说出了一个前几天在头条轰动一时的名字。<br>王霏霏偏头看了她一眼，说：“前段时间新闻报道她在家自杀了，怎么突然提到她？”<br>“刚才看到她的广告牌了，”孟佳把车窗摇起来，“传奇人物，她应该是Omega里唯一一个满贯演员了吧，怎么就……”<br>车子突然加速了一阵子，平稳下来之后，王霏霏才悠悠地说道：“她承受的压力，可能不是我们能想象到的，每次她拿奖，不都在骂她情色交易吗？只要是Omega，在这个圈子混，就被会有色眼睛看待，要十倍努力才有一分收获，这社会就是这样。”<br>她的语气有点无力，又愤怒，像是一拳打在棉花上，却发现后面藏了块钢板。<br>走这条路比想象中的难多了。<br>孟佳勾住王霏霏虚握在变速杆上的手，挠了挠，轻声说：“别生气啦，那是他们不长眼睛，那些人脑袋里的水加起来都够填满西湖了，不要和另一个维度的生物计较。”<br>她唧唧呱呱地骂了一通，王霏霏心情才舒畅起来，车厢里又填满了欢快的气息。<br>到地方后，孟佳下了车，像是记起什么似的钻进车窗提醒：“晚上七点哈，你可别忘了，找不到地方给小花打电话，我不一定能准时拍完。”<br>“知道啦，我的方向感，绝对没问题的。”<br>孟佳目送王霏霏驱车离开，带着深深的怀疑走进了大厦。<br>她的担心不无道理。晚上，张含韵和金晨正要上大楼电梯，突然接到了王霏霏的电话，她接起来，哀怨的声音顺着听筒往外冒。<br>“含韵，为什么我到了32层，没有找到这个什么红馆啊？”<br>王霏霏站在一扇玻璃门面前，门边写着“xx事务所”几个大字，她绕了一圈也只发现了这家公司，根本没看到什么所谓的餐厅。<br>张含韵努力拿出正常的讲话语气，说：“你可能跑错边了，红馆在东楼，你再下来重新坐电梯吧，我们在楼下等你。”<br>旁边金晨嘴被张含韵捂着，但明显已经要憋不住笑了，为了保护王姐金贵的心肝，张含韵果断地挂了电话。<br>金晨这才放声嘲笑：“王姐可乐死我了，我们聚几次她迷路几次，就这还方向感好呢。”<br>“人家有人宠着，怎么了。”张含韵笑着瞪了金晨一眼，杀伤力不大，软软的。<br>肩膀不出意料地被搂住，两人正亲亲我我，郁可唯踩着高跟走到了她们面前，跺了跺脚，高跟发出了噔噔的响声。<br>“大庭广众的，注意影响，干什么呢。”<br>成功打断了小情侣，郁可唯看起来十分高兴，她和金晨抱了一下，又对着张含韵点了点头，<br>金晨冲她扬了扬下巴，说：“来了。”<br>“谁？”郁可唯纳闷地回过头，见是王霏霏，便飞快地奔过去给了对方一个大大的拥抱。<br>背后，金晨按下张含韵举在半空中想要拽住郁可唯的手，低声在她耳边说：“没事的，就算Omega发情期到了，霏霏肯定也会用抑制剂。”<br>“你不懂，但如果Alpha气息太强，就算不在发情期Omega也会受到影响的，如果Alpha被激活，Omega只会更危险。”张含韵担忧地看了远处一眼，好在王霏霏神色正常，这才放下心来。<br>四人打打闹闹地上了楼，不过一会儿的功夫，李斯丹妮和沈梦辰便一路拉扯着闯入包房，房间里热火朝天地折腾了一通后，孟佳才推门进来。<br>她刚拍完杂志，只换了一身休闲便装，没来得及卸妆，精致的全妆挂在脸上，走路都带着一股飒气。<br>沈梦辰率先喊起来：“佳你这也太帅了吧。”说完她还扯了扯身边穿着白T恤的李斯丹妮，语重心长地插刀：“你看看佳鸽，再看看你，一Alpha都没人家A，啧啧啧。”<br>李斯丹妮飞快地还击：“你看看佳鸽，再看看你，同样是Beta，哎呦沈梦辰你别扯我头发。”<br>孟佳本着引火不烧身的原则，挤到王霏霏和张含韵中间的座位坐着，幸灾乐祸地看戏：“打起来打起来。”<br>高中低音集齐一屋，吵吵闹闹几乎要把屋顶掀翻，王霏霏和张含韵对视一眼，从彼此眼神里读出了一分无奈。<br>小包间挤了3个情绪高涨的Alpha，信息素浓度太高了，尽管不在发情期，两人还是觉得有些不适。好在服务员进来上菜，几个没喝酒就先上头了的人才安静下来。在外人面前还是要端庄的，李斯丹妮甚至字正腔圆地对服务员说了声谢谢。<br>门被关上后，郁可唯嫌弃地说：“你好浮夸噢。谢谢——”<br>她是专业歌手，拿准强调后学得几乎是百分百还原，李斯丹妮脸涨得通红，大吼：“郁葵，今天不把你喝趴我不姓李。”<br>嘴上功夫都十分了得，谁也不饶谁，她们只能在酒桌上分胜负。酒过三巡，酒量不好的沈梦辰率先被灌到桌子底下，她搂着王霏霏大腿，脸往上蹭，一边还迷迷糊糊地笑了起来：“好滑。”<br>孟佳恨不得立刻把这个醉鬼提走，但她一个人要喝双份酒，腾不出手，好在王霏霏似乎闻到了醋味，将沈梦辰扶了起来，说：“坐好，我有事情宣布。”<br>屋子里飞快地安静下来，孟佳侧过身子看她，似乎猜到她想说什么。<br>“禀报太后，我们没醉，你说。”李斯丹妮晃了晃脑袋，示意自己很清醒。<br>王霏霏在桌子下抓住孟佳的手，才娓娓道来：“我16岁的时候，分化了，是Omega。”<br>她做好了十分的准备，讲话干净利落，说完环视了在场所有人一眼，所有目光聚集在她身上，有震惊的，有揉眼的，李斯丹妮甚至捂了捂耳朵，半晌才结结巴巴地问：“你，你不是Beta吗？”。<br>“我不是，”王霏霏一半遗憾一半坦然地摇头，“因为一些原因，知道这件事情的人不多……”<br>金晨举手打断了她的话，抢着表态：“我们给你保密。”<br>“我也是。”<br>“加一。”<br>“霏霏姐姐你好勇敢噢。”<br>爆炸性的消息打乱了每个人的神经，沈梦辰甚至都从醉酒状态中苏醒过来，大家七嘴八舌地挤到王霏霏身边发表意见，孟佳呆呆地坐着，反应过来的时候发现面前酒杯已经空了。<br>“还好吧？”张含韵注意到孟佳的反常，凑到她面前问。<br>她摇摇头，说：“还好，就是喝太多了上头。”<br>王霏霏会开始在小范围里公开，这是她预料之中的，但没想到居然这么快。一个美丽的Omega公开身份后，身边总不会缺少追求者，她害怕一切与王霏霏走得近的陌生Alpha。<br>心里虽然这样想，但孟佳很快调整好了情绪，她倒了一杯酒给王霏霏，嘻嘻哈哈地说：“来，庆祝你第一天公开，允许你喝一杯。”<br>“哦呦，看来霏霏姐姐以后谈恋爱肯定得先过佳鸽这一关了。”李斯丹妮兴许是喝醉了，嘴皮子跑得比脑袋还快，信口胡诌。<br>孟佳一愣，还没反应过来，李斯丹妮就被沈梦辰捂住嘴拖到了一边，沈梦辰一副我能搞定她的神色，对孟佳说：“佳，我拿住她，你们喝你们的。”<br>王霏霏抬头和她对视了一眼，她脸上挂着软乎乎的笑，一副酒意阑珊的模样，但眼里的光闪烁着，她眨了眨眼睛，挑眉问：“你不想喝吗？”<br>“哪有。”王霏霏接过杯子，一饮而尽。<br>几个围观的酒鬼高举双手，放肆地欢呼起来，孟佳突然感受到一股淡淡的信息素，不由得打了个哆嗦。<br>没有任何味道的信息素，她曾经被困扰了很久，有一次甚至毫无防备地在舞台后场被诱惑到，好在她有随身带抑制剂的习惯，混在酒里也从来没人发现。当时她并不知道味道的主人是谁，直到后来才发现是王霏霏。<br>她看向王霏霏，果然，座位上的女人神色变了变，站起身来笑着说：“我去趟洗手间。”然后在包里不知道拿了个什么东西，匆匆离开了座位。<br>孟佳目光随着王霏霏移动，直到门被关上，她深呼一口气，悄悄问张含韵：“你有没有事？”<br>张含韵头往她那边歪了歪，压低了声音回答：“没事，大喜标记我了，其他人的信息素对我没用。”<br>Omega后颈有着特殊的腺体，被Alpha标记后就再也不会受其他Alpha影响了，除非动手术将Alpha的标记物取出来。所以娱乐圈有不少Omega为了安全，选择草草与Alpha结合。<br>听了这话，孟佳心几乎沉到谷底，她愣愣地看着张含韵被衣服遮住的脖子，干巴巴地恭喜道：“其实也挺好的，大喜是个好人。”<br>金晨从孟佳脑袋后面冒出来，不解地问：“什么？是有人给我发好人卡了吗？”<br>已经快喝到意识模糊的Alpha脸上露出一副傻气，张含韵赶紧拉过金晨，一副家丑不可外扬的样子。<br>这时候王霏霏回来了，从背后环着孟佳，笑着说：“你干嘛呢，这么主动吃狗粮。”<br>孟佳注意到她胳膊上有一个细小的红点，知道她给自己扎了针急效抑制剂，她皱着眉头轻轻揉了揉针孔，才埋怨道：“我哪有，是她们走哪儿都要抱一起，连体婴一样。”<br>“大喜这么粘人的Alpha少，”郁可唯的笑声从不远处传来，“霏霏考虑一下，以后也找个这样子的。”<br>王霏霏感觉怀里的人僵了僵，她揉了揉孟佳的头，示意她放松，一边回头笑骂：“葵，你这满脑子情情爱爱，事业都要山体滑坡了。”<br>李斯丹妮蹦到王霏霏身边，好奇地问：“霏霏姐喜欢什么样的？”<br>“身材要好，长得好看，笑起来好看，然后还有，眼睛要会说话……”王霏霏掰着指头开始滔滔不绝。<br>“打住打住，”沈梦辰大手一挥，“你怎么不直接照着孟佳的百度词条念？”<br>“我佳鸽如果是Alpha，”李斯丹妮一拍桌子，嚷嚷道：“我就再也不和她好了，她会抢我迷妹。”<br>孟佳和李斯丹妮碰了一杯，嘴里随便回怼了一句，就一饮而尽。她感觉胸口气闷，但周围吵吵闹闹的，人挤人，又无处发泄。孟佳隔了几个脑袋望着王霏霏，看到她身上挂着一个沈梦辰，正手忙脚乱地安抚着。<br>好几个人都喝醉了，酒气冲天。<br>“哎呀。”<br>一声不算响亮的尖叫给房间按下了暂停键，张含韵抖了抖裙摆上的红酒，孟佳赶忙放下杯子，给她拍了拍。<br>“我刚手抖了，不好意思。”小半杯酒已经洒在了裙子上，点点红痕触目惊心，孟佳小声道着歉，拉起张含韵向洗手间走去。<br>“我带她去清理一下。”她对着屋子里唯一还算清醒的王霏霏说完，便关上了门。<br>到了洗手间，孟佳先是把张含韵推进去，然后立刻将门反锁住，她仔细检查了每一个角落，确定没有第三个人存在。<br>“你有话想说？”张含韵靠在墙上，好整以暇地问。<br>孟佳深深地呼吸了一下，脸颊因为酒精的作用有些微红，但更红的是她的眼睛，平日里的光泽褪去，只剩下迷茫与无助。<br>张含韵突然觉得她像只暴躁的小兔子，便伸手按着她的肩膀摇了摇，问：“因为霏霏？”<br>兔子的眼睛更红了，孟佳突如其来地哽咽了一下，低声说道：“含韵，不管我接下来说什么，你都不要打断我。”<br>张含韵点头，孟佳调整了一下呼吸，接着说：“我，我也是Omega。”<br>又过了几秒，空气如死一样寂静。<br>“我小时候吧，就能隐隐约约感受到其他Omega的味道，我一直以为我会分化成Alpha的，但我没有。”<br>“后来我发现，我只能对Omega产生反应，Alpha的信息素对我没用。我爸妈都是很古板的人，我就没敢说，再后来……”<br>她沉默了很久，才又问道：“这里不适合长谈，我能去你家吗？就你家那个实验室，昨天霏霏和我说了。”<br>张含韵点头，尽量放缓了声调：“下周行吗？”<br>“嗯，”孟佳重重地点头，感激地说：“含韵，我……”<br>张含韵冲她笑笑，表示没事，然后转身拧开水龙头飞快地撒了孟佳一身水，欣赏了一下自己的杰作后，才悠悠闲闲地在自己裙子上淋了一些。<br>孟佳手忙脚乱地抖着身上的水珠，忿忿然地说道：“张含韵！我都不知道你这么记仇的，我也就泼了一点点而已。”<br>张含韵白了她一眼，擦擦手，轻声说：“我都看出你是故意的了，你以为霏霏看不出来？”<br>孟佳愕然，呆在原处，张含韵抿了抿嘴角，轻声笑：“一会就说我们在洗手间打水仗了。”<br>两只落汤鸡回到包间时，王霏霏刚刚把满嘴醉话的沈梦辰安顿好，见到她两顿时惊呆了。<br>“你们这……谁掉进马桶了吗？”<br>张含韵啪地一下把孟佳推过去，满脸嫌弃地笑着说：“你们家这位，你闻闻。”<br>趁着王霏霏弯过腰替她擦衣服的功夫，张含韵狡黠地眨了眨眼，孟佳哭笑不得，说：“她们都倒下了？”<br>“嗯，搞不好要一个个给运回去。”<br>孟佳听了也连忙往地上倒，被王霏霏一把拎起，三人前前后后忙活了好久，才把几摊醉泥送回住处。<br>到了金晨住的小区，张含韵扶着她下了车，然后回头说：“谢谢霏霏司机，还有佳，辛苦。”<br>她扶着金晨慢慢悠悠地走远了。<br>王霏霏没有启动车子，她长舒一口气，终于开了口。<br>“佳。”<br>“什么？”突然被叫名字，孟佳朝她看过去，心里忐忑不安。<br>王霏霏偏头和她对视，说：“你不用太担心我。”她温柔地笑了笑：“如果有什么身体上的坏消息，含韵不会瞒着我们。”<br>我们。<br>孟佳在心里咀嚼这个词，像是嚼开了一块蜡，越发不是滋味。她想拉着王霏霏倾诉，想要告诉她一切，暗恋的心酸与甜蜜，东躲西藏的恐惧与躁郁，话到嘴边却又无法说出口。<br>你是在骗她，你怎么能骗她。<br>但她还是笑了起来，说：“不会有坏消息的。”<br>“那我们回家。”<br>车子开动了，孟佳仰望夜空，今晚依旧只有一弯月亮，未免也太孤单了。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳霏猫-绝代双O（一）</title>
    <link href="/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-1/"/>
    <url>/2020/10/08/%E7%BB%9D%E4%BB%A3%E5%8F%8CO-1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一通深夜来电撕破了宁静的夜晚，王霏霏被震醒，她迷迷瞪瞪地看到屏幕上的名字，很快就清醒了过来，迅速接起了电话。<br>“实验结果出来了，霏霏，你现在在哪儿？”<br>张含韵的声音从话筒中传过来，平静的口吻让王霏霏不由得咽了咽口水，直觉告诉她接下来听到的不会是什么好消息。<br>“我在酒店，床上。”<br>“你先去喝口水，冷静一下。”<br>王霏霏照办了，她坐在沙发上，身体向前倾，紧紧地握着杯子，说：“我好了，含韵。”<br>“我爸妈从上次的空气颗粒中采样进行了一些测试，除了金晨的信息素，还发现了一种从未见过的信息素，经过推断，属于Omega，也就是说，是你的信息素。”<br>想起上次采样的经历，王霏霏有些尴尬地缩在沙发上，但又松了口气，问：“那也就是说，我身体没什么问题？”<br>“不是的，这种Omega信息素以前从没见过，所以才做了这么久的实验，一个礼拜才给你消息，”张含韵顿了顿，决定还是告诉她真相，“经过了测试的所有Alpha信息素，都不能和它产生反应，换一种说法就是，霏霏，大部分Alpha都感知不到你的信息素存在。”<br>“这……算好消息还是坏消息？”<br>过了小半晌，张含韵才缓缓回答：“取决于你的想法，不过也许有同样属性的Alpha，能感受到你的存在，唔，不过有一点好处是，你在圈里至少不会受欺负，因为大家都不知道你是。”<br>说完张含韵便陷入了沉默，王霏霏知道她大概是回忆起了小时候的经历，反过来安慰道：“没事啦含韵，你很好，多亏有你。”<br>张含韵做为首位公开自己是Omega的明星，当初遭到了长达数年的嘲讽和辱骂，好在她坚持了下来，也带动了很多演艺圈Omega公开身份，后来Omega的地位慢慢有所提高，虽然依旧不敌Alpha，但也不至于沦落到千人骂万人踩的地步。<br>勇气是一柄利刃，拿起来却要面对狂风暴雨。<br>两人又寒暄了几句，便道了晚安。<br>不过一会儿的功夫，陷入深度睡眠的孟佳也被电话铃声吵醒，她不耐烦地翻身拿起手机，看到名字的那一刻气瞬间就消了。<br>“霏霏？”<br>刚刚醒来的声音还有些哑，王霏霏听着却感到无比安心，她怀抱着抱枕，问道：“佳，你有没有空，来陪我说说话。”<br>明明是疑问句，却被王霏霏拿捏出了陈述语气，孟佳哪里会对她说半个不字，立刻答应了。<br>她挂了电话，把睡衣换成一身私服，在酒柜里掏出一瓶红酒，利索地开了，然后从保险柜里取出一管注射器，将里面的液体注入酒瓶，摇匀，连喝了三杯才出门。<br>正值九月，天气已经有些凉了，孟佳裹紧薄外套，信步向小区门口走去，路上有点黑，只有几盏路灯亮着，她抬头看了看天空，只有一轮孤零零的弯月挂在上面，显得有点儿可怜。<br>她在门口叫了一辆滴滴，上车之后司机认出了她，惊讶地问：“你是不是那个乘风破浪的姐姐里的那个明星？那个，最近挺火的，孟霏？”<br>孟佳差点笑出声，纠正道：“大哥，是孟佳，孟佳和王霏霏，是两个人，孟非是非诚勿扰的主持人，您别搞混了。”<br>司机连连道歉，直说不好意思，也许是很少接到明星，他打开了话匣子：“我家姑娘吧，追星呢，特不听话，上次我陪她逛街，在个商场见到一明星，小伙长得特帅，她非要去要签名，拦都拦不住。你说她一个Beta，非要往人Alpha身边凑，多不合适。”<br>他长叹一口气，又问：“妹子，你们娱乐圈，一群Alpha见面会不会火花四溅啊。”<br>正值红灯，他把五指张开，做了个爆炸的手势，看起来十分滑稽。孟佳被他逗笑了，回答道：“您还挺八卦的，不过也不全是Alpha，我就是Beta。”<br>“嚯，这我倒是没听我姑娘说，那你挺不容易的。”司机一边惊叹，一边踩下油门，加快了速度。孟佳没有再说话，过了不到半小时，车就到了王霏霏下榻的酒店，她给司机留了个签名，快步上了楼。<br>门铃响起，很快门便开了，王霏霏裹着一身浴袍将孟佳迎了进去。孟佳目光从她胸口移开，闻了闻空气中的香味，暗自庆幸来之前给自己用了一些抑制剂。<br>“你闻什么呢？”王霏霏问。<br>孟佳不是第一次被发现这种嗅来嗅去的犬科行为了，所以很坦荡地回答：“好香，你用的什么沐浴露？”<br>“前几天去的一个活动，人家送的，我给你也带了，”王霏霏把孟佳按在沙发上坐好后，自己坐到了对面，表情严肃地说：“我有话要跟你讲。”<br>孟佳呼吸突然一窒，有点期待又害怕地望着她。<br>她知道了？不应该吧，这么突然。<br>十年暗恋，孟佳对表情的控制早已收放自如，饶是如此，她脸色还是变得凝重了些。<br>王霏霏没注意到对面人反常的表现，把和金晨的实验，还有张含韵家里给的结果原原本本地复述了一遍。孟佳先是松了一口气，听到最后狠狠一拍沙发，说：“下次见到大喜不揍她一顿不算完。”<br>说完脑门就挨了一脑崩，王霏霏笑骂：“你怎么这么小心眼，又没做什么，再说人家都和含韵在一起了。你要是个Alpha，我不就直接找你了吗，多好。”<br>“对啊，谁让我是个Beta呢。”孟佳闭上眼睛，装作困了似地伸了伸懒腰，安抚道：“你以前老觉得自己有问题，不能释放信息素，现在不是好好的吗？”<br>“含韵说可能只有存在缺陷的Alpha才能感知到我，”王霏霏绞了绞浴袍的衣角，“我好像个透明人一样。”<br>“这不刚签了公司吗，未来会有越来越多的人看到你的，不要急。”<br>顿了半晌，孟佳又补充问：“你不会想要公开吧。”<br>每次圈内Omega明星公开都会掀起一股风暴，风力大小取决于当事人的影响力，最近她们刚录完热播综艺，爆出点事情来的后果孟佳不敢细想。<br>“我还不打算在公众面前说什么，不过我对你没有秘密，所以要第一个告诉你。”<br>孟佳定定地看着那双满是信任的眼睛，露出了一个少有的温柔笑容，她抱了抱王霏霏，才低声说：“我们之间没有秘密。”</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳霏猫-答应给你比友谊更完美的心</title>
    <link href="/2020/09/26/%E4%BD%B3%E9%9C%8F-%E7%AD%94%E5%BA%94%E7%BB%99%E4%BD%A0%E6%AF%94%E5%8F%8B%E8%B0%8A%E6%9B%B4%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%BF%83/"/>
    <url>/2020/09/26/%E4%BD%B3%E9%9C%8F-%E7%AD%94%E5%BA%94%E7%BB%99%E4%BD%A0%E6%AF%94%E5%8F%8B%E8%B0%8A%E6%9B%B4%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%BF%83/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>初秋傍晚，一场小雨沾湿了蝴蝶酒吧的霓虹招牌，店里只坐了稀稀拉拉几个客人，门口走进来一个女人，发型有些凌乱，大概是没有带伞，但她只是毫不在乎地把湿润的刘海撩开，冲酒保眨了眨眼。<br>“小妹妹，老地方，一个人。”<br>酒保叫四九，是酒吧的老员工，蝴蝶名声在外，每到晚上都是座无虚席，她每天接待形形色色的顾客，一张张的漂亮脸蛋来来去去，看得都有些厌倦了，但四九知道眼前这个女人，她每晚都来，而且很执着地要坐同一个位置，吧台斜后方的一个卡座。<br>可是今天情况有些特殊，四九为难地看了看卡座上坐着的人，颇有几分不好意思地回答道：“佳姐，那个……实在不好意思，今天那个座被人占了，你要不暂时换个座位？卡座费就给抹了。她走了我再给你换过去，你看行吗？”<br>平时四九带其他客人都会刻意把这个座位留着，可谁让今天要坐那的是给自己发工资的人呢？<br>老板名叫王霏霏，四九打心眼里佩服自家老板，白手起家，年轻貌美，追求者从东街排到了西街，带火了一条街的生意。<br>孟佳往角落里看了一眼，见一个女人正在她每天宠幸的卡座上喝茶，这人长得倒是相当好看，远远望着都能嗅到妩媚的气息，像她在家新开的红酒，她不由得有点好奇，于是装作不经意地问道：“那个人你认识吗？”<br>“是我家老板，”四九骄傲的挺了一下胸，又像意识到什么一样惊讶地挑了挑眉，反问：“佳姐你都是我们最老的老主顾了，居然不认识老板吗？”<br>孟佳啪地拍了一下四九的肩，笑眯眯地说：“信不信我这就去跟你老板告状，就说你们店员嘲笑客人老，客人可伤心了。”<br>说着她捂了捂心脏，做出了一副“我真的很心痛”的表情。<br>四九害怕地缩了缩脖子，孟佳摆摆手，表示开玩笑的，她语调轻快地说：“那你给我开那个旁边的卡座，我就坐隔壁了。”<br>“好勒，”见孟佳没有为难自己，四九松了口气，笑盈盈地把人往里带，走了几步，她又好奇地放慢脚步，问：“姐你为啥每天都坐那个座啊？”<br>孟佳摇了摇手指，得意地说道：“如果你有两个客人，一个每天坚持坐同一个位置，一个每天都随便坐，你会记住哪一个？当然是前者。也就是我。”<br>四九为她鼓了鼓掌，好奇地继续问：“那你要别人记住你干嘛？你又不搭理人家。”<br>几乎每晚都有男人上前搭讪，但无一例外全部铩羽而归，四九在心里犯嘀咕，这个漂亮姐姐莫不是不喜欢男人。<br>“这你就不懂了，这叫孟太公钓鱼，愿者上钩。”孟佳晃了晃肩膀，显得十分嘚瑟。<br>她在座位上坐下来，撑着头，歪过身子往旁边卡座看，隔得近了，才发觉这人五官比自己想象得还要精美。王霏霏的大名她自然是听过的，只是万万没想到，一个偌大酒吧的老板竟然是个看上去很娇媚的女人。孟佳沉思片刻，移座到了王霏霏面前。<br>“你好。”本身就是烟嗓，她还特意压低了声调，听起来更勾人了。<br>王霏霏从手机里抬起头，冲她抿嘴笑了笑，面对陌生来客没有任何惊讶的感觉。<br>对方太过平静，以至于孟佳准备好的台词卡在喉咙里，过了一小会，她才在王霏霏带笑的注视下解释道：“我平时都坐这个位置的，反正你也一个人，不如我们拼一桌。”<br>王霏霏点头表示没问题，试探地说：“我以前都不会来店里喝酒，既然这么有缘分，请你喝一杯？”<br>说的是疑问句，但她没等孟佳回答，便招手唤来四九，吩咐了一番。<br>“王老板真是大气。”孟佳双手托着下巴，畅快地笑了起来。<br>王霏霏目不转睛地看着孟佳嘴唇一开一合，说道：“以前都没见过你这么爱喝酒的人。”<br>“你以前见过我？”<br>王霏霏挑了挑眉，随口将这个问题岔开了。<br>自然是见过的，酒吧的熟客，买过的账单够王霏霏再买一台代步车了。有时她会在吧台远远地观望，孟佳总是一个人，喝起来的架势却像是有一伙人在劝酒。<br>“你怎么一个人来？”两人聊着聊着，王霏霏实在是好奇，不由得问。<br>“我单身啊，总不能抓个路人陪我喝酒。”孟佳已经喝到有点飘忽，说话时候眼神在王霏霏脸上不断游走着，像在欣赏什么艺术品。<br>王霏霏觉得孟佳笑起来有点傻里傻气，她伸手将对面这人的头发撩到耳后，说：“你可以找我陪你啊，以后如果你还想来。”<br>孟佳抓住耳边冰凉的手，放到脸颊上暖了暖，迷迷糊糊地嘟囔：“有人陪我收不住的，今天就喝多了。”<br>她看起来像是上了头，紧紧握着王霏霏，醉眼惺忪地说道：“你要不送我回家？”<br>王霏霏自然是求之不得，她起身将孟佳扶起来，四九远远地看到，快步走到跟前问：“她喝多了？”<br>“嗯，你开我的车吧，送她回去。”王霏霏搂着孟佳往外走，等四九把车开到门口，二人合力把孟佳塞进了后座。<br>孟佳说自己住在离酒吧二十分钟车程的一个小区，四九没有开导航，怕声音吵到在后面熟睡的酒鬼。过红绿灯的时候，她从后视镜往后看，看到酒鬼躺在自家老板腿上，睡得正香。<br>“到了。”她将车停稳，回头低声说。<br>“你过来搭把手，我们把她送上去。”<br>一路跌跌撞撞地扶着孟佳走到家门口，四九觉得自己都快被压断气了，她瞥了一眼脸不红气不喘的老板，有点惊讶。<br>老板体力这么好的吗？完全看不出来。<br>王霏霏从孟佳兜里掏出钥匙，打开房门，将人放在沙发上，回头看了一眼四九，说：“你先下去等我，我照顾她一会儿。”<br>四九难得拿出了聪明劲，悄悄说道：“老板，你要是半个小时之内不下来，我可就走了。”<br>王霏霏笑着瞪了四九一眼，嗔怪道：“再多嘴年终奖扣一半。”<br>于是四九唰地一下就消失了。</p><p> 听到门合上的声音，孟佳从“酒醉”状态中佯装苏醒，她按了按太阳穴，哼哼唧唧：“唔，想喝水。”<br>王霏霏摸摸她的头，转身到厨房摸索了一阵，给孟佳冲了一杯蜂蜜水。<br>孟佳咕咚咕咚地喝完，又把杯子递回去，王霏霏伸手却没有接，反而握住了孟佳的手腕。<br>“你根本就没喝醉。”她笑意嫣然，一语道破了孟佳的小把戏。<br>孟佳眨了眨眼睛，尴尬地摸了下鼻子，不解地问：“你怎么看出来的。”<br>“在车上，你睫毛一直抖啊抖，分明就没睡。”<br>“呜～”孟佳发出惊叹，将王霏霏拉得近一点，眯着眼睛笑了起来，颇有几分揶揄地说，“你没事看人家睫毛干什么？”<br>贱兮兮的样子可太欠收拾了。<br>“那你没事装什么醉？”王霏霏把孟佳按在沙发靠垫上，反问。<br>答案呼之欲出。<br>看着眼前人漂亮眼睛里添上了几分羞恼，王霏霏俯身亲吻了一下带着酒晕的脸颊，一路轻蹭着寻找到了柔软的唇，她只是咬了咬，身下的人便控制不住地哼出了声。<br>她轻轻地笑出了声，孟佳觉得这个笑声像是在挑衅，刚想一转攻势，胸前的嫣红便被人轻轻拿捏住，她一下失了力气，瘫软在沙发上，才发现胸口的大好风光暴露在外，衣襟已经被神不知鬼不觉地解开了。<br>孟佳伸手抓住一缕王霏霏的头发，想把胸前的脑袋推开，但敏感的顶端被温热的唇舌包裹着挑逗，她按耐不住地想要夹紧腿，却发现腿不知什么时候被分开了，架在王霏霏腰的两侧。<br>“你混！嗯……”孟佳张嘴想骂，胸前却被用力吮吸了一下，她下意识地夹住腿间纤细的腰身，咬住下唇不让更糟糕的声音从嘴里溢出。可胸前的人突然停了动作，在她放松喘气之时，一根手指在她唇上抚摸了一下，趁她不注意滑入齿间，孟佳轻轻含住，没舍得下重口。<br>王霏霏从她胸前抬起头，感受到自己的手指被轻咬着，便浅浅地抽送了一下，孟佳顿时红了脸，一双美目瞪了瞪，含糊不清地骂道：“你拿出来。”<br>王霏霏没有回应，右手沿着妙曼的曲线滑到腹部，在马甲线上流连一圈后，掀起裙摆，勾住内裤往下扯了扯，女人最私密的部位再无遮挡。<br>她大拇指在花瓣上小心地摩擦，带起一阵颤抖，王霏霏俯下身子，在孟佳耳边低声说道：“全都湿了。”说着，还不怀好意地随手滑动了一下，几道暧昧的水声便响了起来。<br>孟佳情不自禁地捏住底下的沙发垫，难耐地挺了挺腰，王霏霏自然是读懂了这份暗示，食指找准位置，缓慢地进入，轻柔地转了转，狭小紧致的触感让她舒服地长叹一声，感觉到手指被用力地咬住，她偏头吻了吻孟佳的脸，笑了起来：“你咬得好紧。”<br>身下被女人不断地抽插着，孟佳吐出嘴里的手指，哑声说：“我都没用力。”<br>王霏霏加快了手上的动作，看着身下人努力扭腰配合，才解释道：“我不是说这张嘴。”<br>说完她便笑了起来，在情色游戏的氛围下显得更加诱惑。孟佳顿时明白她在指什么，正想张嘴反驳，可王霏霏偏偏找准了湿滑甬道里的敏感之处，重重地欺负了好几下，孟佳受不住这样的力度，紧紧抱住王霏霏的脖子，泄了身。<br>高潮后的余韵让她整个人松弛下来，孟佳挂在王霏霏身上，脸在胸口蹭了蹭，找了个舒服位置靠着，疲惫地说：“你怎么还不出来？”<br>“我有说过要放过你吗？”几滴淫靡的液体滑落到手心，王霏霏抽出手指，然后跪在地毯上，手按住孟佳双腿，吻住了含羞待放的花瓣。<br>腿心被女人温柔地含住，被舌头重点关照的花心不断被研磨，孟佳按着王霏霏肩膀，也不知道是想要握紧还是推开。<br>她被又一次送上高潮时，挂钟时针已经过了两点，王霏霏抽出一晚上都湿漉漉的手指，温柔地吻掉了挂在孟佳眼角的眼泪。<br>“乖，别动，我给你擦干净。”大床上的人已经躺下缩成了一团，王霏霏忙抽过纸巾，替她清理了一番。酒精的劲头已经过去，但孟佳只觉得更疲惫了。<br>这一晚上来了多少次？她没数清，只觉得王霏霏像个上了发条的闹钟，不停地折腾她，她往里滚了一圈，好心地让出了一个睡觉的位置。<br>王霏霏关了灯，躺下来，孟佳躲进她怀里，笑着说道：“我怎么感觉我有点引狼入室。”<br>“你确实是，”王霏霏意味深长地说，“你猜我为什么会坐你每天坐的位置。”<br>“嗯？”孟佳手撑着床，几乎就要坐起身来，却被王霏霏重新拉回怀里，堵上了嘴。<br>“睡吧睡吧，我们还有大把时间可以认识。”</p><p>——</p><p>隆冬时节，一个普通的周五，蝴蝶酒吧早已人满为患，只剩角落的一个卡座空空如也，不断有客人进来问能否用这个空位。<br>“实在不好意思，这个座位是我家老板预留的，已经有预定了。”四九赔着笑脸向客人们解释。<br>旁边新来的服务生不解地问四九：“姐，这位置不都空了好长一段时间了吗？”<br>四九神秘地摇了摇头，说：“你不懂，这是专座。”<br>“话说老板也很久没来店里了。”<br>“你说王姐啊，”说起老板，四九总想抓个人八卦一下，但她不敢，只好惋惜地哀叹，“老板的事，谁知道呢？”<br>那天四九下了楼就直接开车走了，深藏功与名。后来过了一个多礼拜才重新见到王霏霏，在一家茶餐厅，起初依偎在落地窗旁边的情侣没注意到窗外的人，王霏霏先看到四九，冲她挥手。<br>孟佳才后知后觉地从姐姐肩上抬起头，见到是熟人也冲她笑，显得很熟络的样子。<br>四九觉得隔着窗户吃狗粮迟早崩了牙，于是礼貌地打了个招呼，然后飞也似地溜走了。<br>“你家这个店员如果去短跑比赛肯定能拿奖。”孟佳评价道。<br>“你如果把我喝破产，她就有机会不干了。”王霏霏把肩膀上的人抖下来，佯装不满。<br>“哎，你看一下自己这抠门样。”孟佳拿出手机自拍，对着王霏霏，愉快地挨了一记眼刀，她找了找角度，在王霏霏没反应过来之前吻了过去。<br>咔嚓。<br>温暖的冬日记忆，定格在这一刻。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳霏猫-巴黎下了一整夜雨</title>
    <link href="/2020/09/01/%E4%BD%B3%E9%9C%8F-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A4%9C%E9%9B%A8/"/>
    <url>/2020/09/01/%E4%BD%B3%E9%9C%8F-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A4%9C%E9%9B%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我要我们在一起。<br>巴黎街边，孟佳静静地看着王霏霏的侧脸，心里默默地想着，但她不敢表明心意。<br>比起在一起的那点微弱的可能性，她更害怕她们连朋友都没得做。<br>王霏霏或许是累了，撑着头看着行人发呆，她的侧脸很好看，孟佳不知不觉地也望着她出了神。<br>这不是她们第一次一起旅行，但却是第一次双人游，孟佳无比珍惜这个机会，一路上录像开着几乎没怎么停过，有时王霏霏在前面拍照，她就跟在后面录姐姐拍照时的背影，她的视线很少离开这个漂亮女人，这么多年从未厌倦过。<br>王霏霏有时会半带嫌弃地说你又偷拍我，所以孟佳也不愿意让她发现自己在录像。她佯装在录街道，镜头上划过姐姐的侧颜，在姐姐即将消失在镜头前的一刻，孟佳又将镜头往回拉一点，如此反复。<br>直到王霏霏回过神来，正要偏过头来说什么的时候，孟佳顺势将镜头扫向远方，做出了一副我在录街道的模样。<br>王霏霏眼里好像有着孟佳永远看不懂的神色，她抿抿嘴，问：“休息好了吗。”<br>“好了，”孟佳停下拍摄，转头盯着王霏霏眼睛奶兮兮地笑了一下，“我们现在去买马卡龙？”<br>——————————————————————————<br>不要止步于朋友了。<br>王霏霏觉得她需要重新审视和佳之间的关系，从佳邀请她一起去巴黎玩的时候，这个想法就在心里生根发芽。<br>这是两人第一次单独在一起旅行，之前旅途上总有朋友在身边，佳总是野得像出了笼的鸟，现在两个人独处，这只小鸟反而安静了起来。<br>像是什么开关被人关掉了一样，走完整条香榭丽舍大道，居然什么都不想买，而且总嚷嚷累，非要在路边长凳上歇一会。<br>王霏霏自然清楚原因是什么，她撑着头佯装看着远方，心里却在思索着。<br>她知道自己心里想的人正在拍她，以往她会故作嫌弃地吐槽，是怕佳会越陷越深，害怕自己处理不当毁了这份宝贵的友谊。<br>但如果自己也动心了呢？<br>佳有多少次陪自己练习到深夜直到累得睡着，有多少次安静又乖巧地看着自己听一些絮絮叨叨的废话，有多少次随叫随到哪怕是昼夜颠倒……王霏霏记不清，这个女孩对她过于好了，而自己连个拥抱都没有给过她。<br>于是她身体偏了偏，给了孟佳移开镜头的时间，回头问道：“休息好了吗？”<br>孟佳手急眼快地收了手机，笑嘻嘻地说好了好了，然后提议：“我们现在去买马卡龙？”<br>她的眼神很干净，又目不转睛，直勾勾地盯过来，王霏霏觉得自己快化成一滩水了，于是她没有回答，也没有犹豫，直接吻了下去。<br>你已经足够好了，那请让我替你补上欠缺的那点勇气。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳绮如梦-我的经纪人</title>
    <link href="/2020/09/01/%E4%BD%B3%E7%BB%AE-%E7%BB%8F%E7%BA%AA%E4%BA%BA/"/>
    <url>/2020/09/01/%E4%BD%B3%E7%BB%AE-%E7%BB%8F%E7%BA%AA%E4%BA%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>张雨绮签了孟佳，这算不上是个大新闻。<br>金牌经纪人手下大牌多了去了，孟佳本身不算什么流量，自然没有引起什么轰动。<br>张雨绮欲携孟佳加入我与经纪人常驻嘉宾。<br>这下轰动了。<br>消息被曝出不到一个小时，在经纪公司和吃瓜群众的双重努力下，成功占领了头条。<br>孟佳在张雨绮办公室的沙发上盘腿坐着，刷着手机，不远处，处于外界舆论风暴核心的张雨绮正在专心处理工作。<br>由于心情很复杂，网友的评论被她纤长的手指一条条划过，但手指的主人愣是一个字也没看进去。<br>“grrrrrrr”<br>“说。”张雨绮从文案里抬起头，看着眼前的鸽子精，语气温和。<br>孟佳穿着一件五彩斑斓的紫色外套，说起话来像只垂头丧气的孔雀：“你真要和我去那个节目啊？”<br>张雨绮笑着安抚道：“你有实力的，只是缺少展示的舞台而已，不要紧张，有我安排。”<br>签下孟佳确实是一个冲动的决定，但张雨绮也有自信把自己的小女友捧得红红火火，所以相当的坦然。<br>孟佳撅了撅嘴，想说担心的不是这个，但还是憋回去了。<br>万一她俩在节目里做个什么越界的事情被播出去了，新闻效果可能就不止是轰动了，得炸。<br>到时候是洗逢场作戏还是社会主义姐妹情？这不是经纪人该考虑的问题吗为什么她不慌我慌了？<br>孟佳连手机也不刷了，思绪已经飘出外太空。<br>张雨绮抬起眼皮看了一眼发呆的孟佳，仿佛猜到鸽子精心里想的什么，她抿了抿嘴角，眼中闪过一丝狡黠。<br>到时候就玩个激烈一点的吓吓小朋友好了，反正她还不知道自己安插了剪辑进去。<br>孟佳刷开张雨绮家的指纹锁，扛着长枪短炮的摄像师们跟着一起进去，在几个小角落装好摄像头，其中一个女摄像留了下来，负责拍摄。<br>摄像姓沈，其他人一走她便眼睛滴溜滴溜地转了起来。<br>刚才看到了什么？居然能有艺人刷开了张雨绮家的门？磕遍娱乐圈的沈小姐灵敏cp雷达嘀嘀作响，她拼命控制住八卦的表情，对着孟佳礼貌地笑：“孟佳姐，还请多多关照。”<br>孟佳不是第一次来这套公寓，但却是第一次在家里录这种节目，虽然张雨绮给了她一沓注意事项，她不免还是有点手足无措，于是紧巴巴地说：“沈小姐，雨绮姐马上回来，要不我们就等等她。”<br>说着还很有礼貌地给客人上了茶，茶叶是上个月从厨房角落里抠出来的，虽然看起来放了很多年的样子，但毕竟家里除了这个就只剩酒了，进门就把节目组的摄影师给灌趴下，这事情说出去又要给张雨绮加一笔黑历史。<br>“好好好，”沈小姐用了一口茶，没有注意到孟佳带了几分担忧的目光，兴高采烈地说：“一会儿她回来我们就正式开始拍摄，你们不要把我当外人哈，不不不，不要把我当人，就当我不存在。”<br>她扛着摄像机来了小半段机械舞，示意自己是个无情的拍摄机器，成功把孟佳逗笑了。<br>这位沈小姐跳得有模有样，还挺有舞蹈天赋的，看不出来。<br>孟佳不由自主地称赞道：“沈小姐，你这都可以出道了，很美很美。”<br>被唱跳双担夸奖的沈小姐不免有些不好意思，摆摆手说：“生活不易，多才多艺，没有佳姐你跳的好。”<br>孟佳喜欢跳舞，也欣赏喜欢舞蹈的人，沈小姐在她眼中突然无比可爱起来，于是她来了兴致，蹦跶到客厅中间，点上音乐，开始了孟氏舞蹈教学。<br>她舞蹈有力度又撩人，沈小姐眼睛都要看直了，不住地发出绝绝绝的赞赏声。<br>张雨绮回来的时候看到的场面就是自己小女友和一个不认识的女人在客厅蹦跶，欢快的音乐就要掀翻屋顶，以至于开关门的声音愣是没有被人发现。<br>她索性抱胸站在客厅酒柜旁边，想看这两人能舞到什么时候。<br>孟佳拉对方手了居然，她都没这么拉着自己过，小本本上正字划一笔。<br>孟佳碰了一下对方的大腿，是我不够性感吗？再一笔。<br>……<br>舞得起劲的沈小姐余光扫到一旁站着的张雨绮，立刻不动了，身体却还保持着舞蹈动作，像玩一二三木头人被定身一般滑稽。孟佳手还高举着，牵着沈小姐的手转了转，对方却没有动弹，她又用左手握住沈小姐的右手，试图人工辅助转圈圈，拧了半天还是不动。<br>她抬头疑惑地看了一眼沈小姐，却发现对方直愣愣地看着自己身后，孟佳大概猜到是谁回来了，于是僵硬地扭回头，露出一副猫咪掉了的笑容：“雨绮姐，你回来了啊。”<br>两个人都有些傻眼，所以一直是一副半搂半抱的姿势，张雨绮眯了眯眼，咳嗽了一声，孟佳像是被点醒一样刷地一下放开沈小姐，迎上去搂住张雨绮的腰，在她肩膀上蹭了蹭，但温软的怀抱也没能让她捡回猫咪。<br>糟糕，这要是误会点什么……孟佳脑海里已经浮现出追妻火葬场的一百零八种死法。<br>好在张雨绮看上去十分通情达理的样子，她搂着孟佳的肩，安抚式地揉了揉，冲沈小姐得体地笑道：“你好，我是张雨绮，你是节目组的摄像？”<br>张雨绮毕竟声名在外，夸张的讲甚至是威名远扬，于是这副笑容在沈小姐理解下凭空多出了一丝笑里藏刀的意味，她赶忙解释道：“是是是，雨绮姐叫我小沈就可以了，我一直都是佳姐的粉丝，见到偶像有点激动，我们俩也是今天刚认识……”<br>脸上就差没写上我没和你抢女人这七个大字了，于是张雨绮很满意，露出了一个十分和善的笑容，吓得沈小姐飞也似地从客厅消失了。<br>孟佳在张雨绮肩窝上蹭了个够，抬起头乖顺地和张雨绮对视了一眼，像是得到了什么肯定一样放松地吐了一口气。<br>没有生气，还好还好。<br>她在心里这样自以为是地想。<br>夜幕降临，乘着孟佳沐浴的功夫，洗漱完毕的张雨绮无惧客厅的几个机位，大摇大摆地走进孟佳的房间，反锁上门，顺手给屋里两个摄像头断了电。<br>她敲了敲浴室的门，大声问：“孟佳，我能进来吗？”<br>泡在浴缸里的孟佳听到门外的声音魂都吓没了，她捂了捂胸，条件反射地反对道：“雨绮姐，我们录节目呢。”<br>张雨绮笑得更加不怀好意起来，她拧开了门，在鸽子精的惊呼声中走进浴室，半蹲在浴缸旁边，笑意盈盈地说道：“白天那位摄像身材很好呢。”<br>“不，不怎么好……”<br>孟佳说话有点打结，她咽了咽口水，仿佛猜到接下来会发生什么了，眼神开始漂移起来。<br>“比起我来怎么样？”张雨绮轻轻拨了拨水面，睡衣衣袖被水沾湿，紧紧地贴在皮肤上，衬得笑容又多了几分魅惑。<br>绝代佳人就在眼前，触手可及，夸奖的话语甚至不需要有任何犹豫。<br>“你美，在我心中你最美。”<br>“那你还在等什么？孟小姐。”</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>宽面组-伪装综艺</title>
    <link href="/2020/09/01/%E5%AE%BD%E9%9D%A2-%E7%BB%BC%E8%89%BA/"/>
    <url>/2020/09/01/%E5%AE%BD%E9%9D%A2-%E7%BB%BC%E8%89%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“好想30个姐姐去一个地方，就呆在一起，不用比赛啊。”<br>总导演觉得是个很好的注意，决定满足孟佳的愿望，不过只能满足一半，毕竟她前段日子还在嘲笑全国总决赛的梗，这事还没翻篇呢。<br>呆在一起可以，比赛还是要比的。摄像机后的导演阴险地笑了。<br>一个月后，宝岛。<br>30个人聚在一片大空地上，边上还摆了好多辆双人自行车。<br>宁静数学好，数了数，足足15辆。<br>众人面面相觑，李斯丹妮犹犹豫豫地问：“怎么着，不给买机票要我们骑着回大陆？”<br>郁可唯和沈梦辰赶紧一左一右捂住了她的嘴，生怕她取代金晨成为新晋嘴神。<br>在场面失去控制之前，黄晓明及时出现了，举着大喇叭宣布规则。<br>“姐姐们，现在举行的是环岛双人自行车越野赛，我宣布开始之后，姐姐们可以自由结对，从xx市到xx市，前三名抵达的队伍会获得神秘大奖。对规则有疑问的可以提。”<br>“有什么大奖？”李斯丹妮第一个举手，问。<br>黄晓明没来得及回答，便被七嘴八舌的议论声淹没了。<br>“10克拉真钻？”<br>“节目组不是没经费了吗？”<br>“一人一份螺蛳粉？”<br>“那为什么不直接去找杜华姐？”<br>“太抠了，回家吧，不比了。”<br>……<br>“安静！”黄晓明加大音量，强行压住了场面，然后宣布：“既然没有问题那么比赛现在开始。”<br>话音刚落，他就上了保姆车，飞也似地消失了。现场只留下一些骑着电驴的摄影师，负责拍摄。<br>蓝盈莹第一个踩上自行车冲了出去，负责跟拍她们组的两个摄影还在一起抽烟，其中一个寸头看着蓝盈莹消失的身影感叹：“她真的好有能量。”<br>另一个人给了他脑袋一巴掌，骂道：“还不快追，人都要没影了。”<br>有蓝盈莹带头，一些私交比较好的姐姐们纷纷组上了队，陆陆续续地出发了。<br>兰花草组感情很好，宁静和阿朵硬是把Cindy夹在自行车中间的横杠上，拖走了。<br>眼瞧着金晨载着张含韵绝尘而去，王霏霏奇怪的好胜心燃了起来，毫不犹豫地把孟佳塞到后座，风一样地消失在了剩下三碗面眼前。<br>看着沈梦辰和郁可唯对视了一眼，李斯丹妮暗道不妙。<br>“丹妮姐姐。”沈梦辰笑得很妩媚，但李斯丹妮知道她是装的。<br>“我不要坐中间！”<br>李斯丹妮想跑，但被二人抓回来，也效仿兰花草组，热热闹闹地上了路。<br>如果忽略中间人的惨叫，倒还颇有一副其乐融融的样子。<br>“孟佳，你有在骑吗？”<br>“有啊。”<br>“哦？那你脚怎么都不在踏板上？”<br>因为孟佳的消极怠工，没过多远二人组就被有着奇怪骑车姿势的三人组追上了，沈梦辰问：“你们有看到金晨和含韵她们吗？”<br>孟佳根本就不想骑车，索性停了下来，摇头，反问：“三位是想把这车骑出一朵花来？”<br>夹心饼干的馅欲哭无泪，孟佳觉得自己是个善良的人，决定解救她。<br>“没有规定说一定要骑车，”她摊摊手，开始解读规则：“晓明哥只是说自行车比赛，车能到目的地就行了，又没说人一定要在车上。我们可以找个机动车带带我们。”<br>好主意，王霏霏觉得孟佳简直是个天才。<br>五人凭借美貌在路边硬是借到了一部7座商务，车主下了车替她们把自行车挂在越野后面，然后站在路边挥手送别。几个摄像骑着小电驴眼瞅着追不上，恨铁不成钢地看了车主几眼。<br>没出息。<br>金晨和张含韵是本场比赛平均年龄最年轻的选手组合，活力四射，有很长一段时间都在第一的位置。<br>但金晨看到路边有一个老大爷骑着一辆三轮车在运水果，在张含韵的怂恿下，她下车和人讨价还价了半天，愣是用自行车把三轮换了，还顺便拿了一车水果。<br>张含韵既不用骑车，还有水果吃，开心地就要冒泡泡。每次被人超车，她都要跟人家夸一下金晨。<br>真是个优秀又可靠的车夫。<br>直到郁可唯开着大越野路过，小碗面五个人从车里探出头，沈梦辰疑惑地问：“你俩干啥呢？”<br>张含韵大惊失色：“你们为什么有车？”<br>金晨也突然觉得屁股底下的小三轮不香了，她眼泪汪汪地扒着车窗，说：“五位富婆，求带。”<br>孟佳拉着一双儿女上了车，最后一排突然塞了3个人，她嫌挤得慌，干脆就把腿翘到了王霏霏腿上。<br>“孟佳你最好回去给我减减肥。”海南水果王不堪重负。<br>“什么东西啊王霏霏！”<br>比赛结束之后，由于大碗组没有镜头的缘故，总导演差点气到撅过去。<br>他打开微信噼里啪啦地打字，正要找孟佳要个说法，对方恰巧发过来一个超长视频。<br>【我们组几个vlog的剪辑，导演不要嫌弃】<br>他把打到一半的长文删光了，最后只回复了一句。<br>【绝绝绝】</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳韵天成-选择</title>
    <link href="/2020/09/01/%E4%BD%B3%E9%9F%B5-%E9%80%89%E6%8B%A9/"/>
    <url>/2020/09/01/%E4%BD%B3%E9%9F%B5-%E9%80%89%E6%8B%A9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>++++++</p><p>“我选择，张含韵。”<br>孟佳努力用微笑掩饰住紧张，几乎是用尽全力地说出了自己心中想的名字。瞬间，惊呼声几乎席卷了整个演播厅，但她只能听见自己的心跳声，响如擂鼓。<br>她刚才的表现无疑于完美，无论是唱还是舞蹈，张含韵的赢面并不大，孟佳知道自己该选择另一个对手的。但能在舞台上直白地表露心意，这样的机会并不多，她不想放过。<br>只是，张含韵能不能懂自己的意思？<br>这就是她的态度吗？张含韵惊喜地睁大了眼睛，努力把嘴角的微笑压制下去。虽然隔了半个舞台的距离，但她还是能隐约能够感受到孟佳的目光落在自己身上，于是，身边的蓝盈莹立刻捕捉到了一股酸酸甜甜的信息素。<br>蓝盈莹握紧拳头，让自己的反应显得正常一点。黄晓明说可以下台休息的时候，她几乎是失魂落魄地走回座位。<br>输了么？</p><p>++++++</p><p>两个月前。<br>8位队长最后一次为开场彩排那天，孟佳在突然察觉自己身体有些异样，她心中咯噔一下，动作不由得也僵了。<br>糟糕，最近为《疼痛》操心太多，忘记这几天快到发情期了。<br>她强装镇定地冲王霏霏笑笑，王霏霏似乎读懂了她眼神中的含义，神色凝重地点头示意自己明白了。孟佳转身迅速冲向了后台一个小小的储藏间，背对着门大口呼吸着。几乎所有人都默认她是Alpha，所以孟佳也没有公开过她是Omega这件事，圈内仅有几个很熟悉的朋友知道她的真实身份，其中就包括王霏霏。<br>两人认识十多年，王霏霏自然能看出孟佳即将发情的身体状态，确认过眼神的那一霎那她就站起来往化妆间冲，去给孟佳拿抑制剂。<br>蓝盈莹看着风风火火的两人眉头一皱，仿佛感受了什么一样轻轻地嗅了修鼻子。<br>空气中似乎有一股薰衣草味道的信息素，这儿有Omega？<br>她是一个很敏锐的Alpha，对这种微弱气息的感知能力超出常人，身边同为Alpha的张雨绮甚至没有发现什么异样，只是看她在嗅鼻子，便问：“闻啥呢你？”<br>“没什么，我去一趟洗手间。”蓝盈莹笑了笑，站起身来离开了演播厅。<br>借着嗅觉，她轻而易举地找到了孟佳的藏身之处，储物间门口薰衣草的味道更浓郁了一下，很香，比她以前拥有过的任何Omega都要诱人。<br>孟佳正颤抖着给王霏霏发微信消息催药，听到敲门声几乎是下意识地打开了，甚至没有想过王霏霏怎么可能来得这么快，等她看清门口站着的人是蓝盈莹的时候，已经来不及关门了，对方已经大摇大摆地走了进来，还饶有兴致地问：“孟佳，没想到你居然是Omega？”<br>Alpha的信息素对此刻的孟佳来说无疑于像催情药一样，她有些腿软地靠在墙上，几乎是无助地指向门口，吼道：“出去。”<br>蓝盈莹却不管不顾地凑上前，轻轻地在孟佳脖颈上嗅了修，然后撩起眼前Omega的下巴，看向对方几乎被情欲填满的眼睛，笑盈盈地回复道：“我没别的意思，就是过来确认一下你和王霏霏谁是，你不喜欢我这就走。”<br>末了，又补充了一句：“抑制剂我推荐xx牌的，见效快更持久，就是市面上卖得少，有需要我可以帮你买。”<br>说完，人就消失在了门口，甚至贴心地带上了门。<br>高跟鞋哒哒的声音越来越远，孟佳无力地瘫倒在地上，几乎是绝望地闭上了眼睛。<br>差一点，差一点就……</p><p>++++++</p><p>王霏霏火速送来的抑制剂是市面上一个常见的短效牌子，见效很快，虽然只能保持很短一段时间。<br>见孟佳终于从满脸潮红中恢复过来，她小心翼翼地说：“我怎么感觉这屋子里有Alpha的信息素。”<br>做为一个Beta都能感受到的信息素，孟佳怎么能受得了，王霏霏脸上写满了担忧，但又怕自己感官出了问题。<br>孟佳无力地叹息：“蓝盈莹来过了。”<br>王霏霏大惊失色，连忙抓过孟佳的胳膊，问：“她没把你怎么样吧。”<br>“没有，她来问了一下情况就走了，”孟佳长舒一口气，不解地摇头，“还给我推荐抑制剂牌子，我也不是很懂。”<br>王霏霏听闻放心地搂了搂孟佳，一边庆幸蓝盈莹看上去像是个正人君子的样子，一边暗想这人是不是广告打多了见谁都要卖安利，就离谱。<br>“那你现在别回去了，回去了也是麻烦，你要不直接回宿舍休息。”<br>孟佳摇了摇头：“现在才下午，我先回练习室找含韵吧。”<br>“金晨今天在吗？”王霏霏还是很担忧，任何一个Alpha现在出现在孟佳面前可能都会带来不必要的麻烦。<br>“她在横店呢，不用担心。”<br>“那就好，现在我也闻不到味道了，你去吧，”王霏霏放心地扶起了姐妹，嗅了嗅，确保了安全无事。</p><p>++++++</p><p>张含韵一个人在偌大的舞蹈教室练着vocal，练着练着，感觉空气中飘来一股熟悉的味道，薰衣草的花香。<br>是孟佳的信息素。<br>她猜到孟佳回来了，虽然疑惑为什么这人又一次发情忘记吃药，但也没敢直接回头打招呼。<br>毕竟这股信息素的味道太微弱了，如果不是极其强大的Alpha，根本不可能感知到。<br>很不巧的，张含韵就是这么个Alpha。<br>一个一直被外界认定成Omega的苦逼Alpha，从小出道便打着酸酸甜甜的标志，甚至连信息素也是同样的口味，为了不破坏观众眼中的形象，张含韵索性就一直没有辩解。<br>孟佳自然也不知道，看着张含韵在努力练习，她心情放松下来，心生一计，想要吓唬吓唬她自认为的“同类”。<br>“这是我们能感到的……”<br>“啊！！！”<br>痛字还没唱出口，张含韵眼睛突然被捂住，虽然心里知道背后有人，但她并没有料到背后这人会做这么幼稚的举动，被吓到高声尖叫了一声，比她任何时候唱高音都要高。<br>酸酸甜甜的信息素便在空气中陡然炸开。<br>孟佳搂着张含韵，瞬间整个人就被这股气息包裹住了。她刚才用的抑制剂见效快，可是失效更快，整个人几乎是毫无抵抗力地挂在张含韵背后，几乎就要跪倒在地上。<br>张含韵暗道不好，日思夜想的薰衣草气息几乎快要侵蚀她的理智，她紧张地回过身，将Omega半搂半拖地放到一旁沙发上。<br>酸酸甜甜的味道不断刺激着孟佳的神经，她死死地搂着张含韵脖子，几乎就要哭出来：“你为什么是Alpha？”<br>她常年练习舞蹈，手臂很有力量感，张含韵一下没有挣开，只能强压着欲望安抚道：“乖，我去给你拿抑制剂。”<br>“不要。”孟佳呜咽着，摸索着吻上张含韵温热的嘴唇，含含糊糊地抗拒着。<br>张含韵甚至没分清她到底是不要自己还是不要抑制剂，也没来得及好好品尝薰衣草味的吻，便被对方翻转着按倒骑在腿上，她感觉孟佳腿紧紧地夹着自己的腰，还难耐地蹭着，伸手一摸，黑色裙底下的底裤已然是湿透了。<br>“佳？”张含韵强忍住仔细探索一番的冲动，侧过脸躲过孟佳的亲吻，喘息着说道：“你别动，我包里有抑制剂，我去给你拿。”<br>可是孟佳已经听不进任何劝说，她用了十成劲按住张含韵，喘息愈加销魂。<br>听着耳边人压低了好听的声音央求自己快点，张含韵用力搂紧了孟佳，防线终于彻底崩塌。</p><p>++++++</p><p>第二天两人再碰面，孟佳直接低头匆匆地避开了对方，呆在一个房间也不主动搭话，张含韵对此也只能苦笑不已。<br>快上台了，金晨好奇地问张含韵：“你们吵架了？”<br>“不是，”张含韵摇头，“我单方面惹她生气了。”<br>金晨不明就地，只得挠挠头，叹了口气。<br>这可咋整，待会还得表演呢，砸锅了找谁哭去。<br>好在金晨的担忧没有变成现实，表演还是顺利地结束了。<br>想到这可能是和张含韵合作的最后一个舞台，孟佳眼泪几乎是止不住地往外冒，但又不想主动伸手去抱对方。<br>像是不敢去拥抱她们之间这段奇怪的关系。<br>张含韵从后面揽住她，在耳边温温柔柔地笑了，没有说话，眼睛里同样晶莹闪烁。<br>她又何尝不是呢？</p><p>++++++</p><p>不太幸运地，孟佳又一次成为了队长，但除了吴昕确实也无人可选了，她有些丧气地看向候选区，发现张含韵定定地看向自己。<br>如果你选择我，那我一定过去。<br>孟佳读懂了张含韵的眼神。<br>好巧不巧地，此时她手机疯狂震动了起来，她拿起来一看，是蓝盈莹。<br>难怪刚才一直没有抬头，孟佳心里嘀咕一句，划开了微信。<br>无非就是一些你需不需要我，你需要我我就过去之类的话。<br>她再次看向候选席位，蓝盈莹仍然没有抬头，一副与她毫不相关的样子。<br>不知道为什么，想起张含韵刚才坚定的眼神，孟佳心里有些发酸，她没有敢看张含韵，随口点了后面金莎的名字。<br>果不其然地被拒绝，孟佳几乎没有任何意外，更是坚定了不拉张含韵下水的想法。但看着最终张含韵奔向张雨绮的队伍，几个人抱在一起之余，对方还给了自己一个安抚的笑容，孟佳突然后悔了。<br>如果再给一次选择的机会，我一定大胆地说出你的名字。<br>她在心里暗暗发誓。</p><p>++++++</p><p>“你明明想要，却又做出一副不想要的样子。”<br>蓝盈莹的话异常地刺耳，嘲讽的味道十足，这个争强好胜的Alpha自从看了张含韵在舞台上紧搂住孟佳后，便打翻了醋缸，有机会总要逮住张含韵酸一下。<br>张含韵记得那天确实是从孟佳身上感受到了一点点蓝盈莹的信息素，直觉告诉她，蓝盈莹对孟佳恐怕有想法，但她又不知道具体发生了什么，只好沉默着。<br>“如果机会真的给到我，我会把握住的。”<br>看着蓝盈莹信誓旦旦的样子，张含韵当然知道她说的机会是什么，她突然被激到了，眼里带上了一丝火气。<br>那就等着瞧好了。</p><p>++++++</p><p>被孟佳点名的时候张含韵心里几乎是雀跃了一下，心跳陡然加快。<br>她当然明白孟佳的潜台词是什么。<br>不管身边落寞地走下舞台的蓝盈莹，张含韵跳下圆台，冲孟佳快步走了过去，强压住心里的激动，将人高高地举了起来，转了好几个圈。<br>Alpha没有收敛自己的气息，紧密的身体接触让孟佳觉得自己有些发热，赶紧拧了拧对方示意放自己下来。<br>“怪力女。”落到地上，孟佳紧紧地抱住张含韵，笑得如释重负。<br>不过就这么赢了对面，这位娇花一样的Alpha会不会很没面子，她在心里想了想，又补充夸道：“辛苦，很棒。”<br>“好，收到。”张含韵捏了捏孟佳的胳膊，眼神无比柔软。<br>在外人看来两人像是塑料姐妹花一样，黄晓明怕在台上闹翻，急忙调侃：“姐妹情深，请暂时归队。”<br>张含韵下台后把套着的皮衣脱下来，抱在怀里，上面沾了孟佳的味道。身边的黄龄嗅到张含韵身上薰衣草味道的Omega信息素，不由得有点奇怪，从袖子里掏出小剪刀偷偷剪了一片张含韵衣角的布料，凑近闻了闻。<br>还是酸酸甜甜啊？自己嗅觉失灵了？</p><p>++++++</p><p>深夜，孟佳看着张含韵的衣服，左看看不对劲，右看看不对劲，奇怪地问：“你衣服怎么缺了一块？”<br>借着张含韵低头检查裙子的功夫，孟佳跨坐到她腿上，紧紧地抱住了她。<br>“对不起啊，让你输了。”<br>语气十分诚挚，孟佳觉得张含韵应该能原谅自己的莽撞，但对方只是把头埋在自己胸前，久久没有回答。<br>孟佳以为她真生气了，结果肩窝处的人突然低低地笑了起来。<br>“没关系，是我赢了。”</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>晨雨落雁-危险关系</title>
    <link href="/2020/09/01/%E6%99%A8%E9%9B%A8-%E5%8D%B1%E9%99%A9%E5%85%B3%E7%B3%BB/"/>
    <url>/2020/09/01/%E6%99%A8%E9%9B%A8-%E5%8D%B1%E9%99%A9%E5%85%B3%E7%B3%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>金晨前脚刚出机场，后脚就被绑架了。在失去意识的前一刻，她敏锐地察觉到绑架她的应该是个女人。<br>还是个胸大的女人。<br>张雨绮开着黑牌照的车在几个隧道里绕来绕去，灵巧地躲过了摄像头，然后上了同伙接应的货车，一路顺利地回到住处。<br>她没费什么劲就把昏迷的金晨扛起来扔到沙发上，蒙上了眼罩，用麻绳捆好。然后给自己倒了杯水，静静地等待药效过去。<br>没过多久，金晨从昏迷中苏醒过来，睁了睁眼，发现什么都看不见，想把眼罩揭下来又发现双手被牢牢捆住，正要大喊救命的时候，一只手捂住了她的嘴，以至于到了嘴边的救命被消音了。<br>“别说话，不然要你的命。”张雨绮压低了声音，覆在金晨耳边低声说道。<br>金晨立刻噤声，不动了。<br>张雨绮把手拿开，见金晨没有再叫喊的意思，便挑着金晨精致的下巴，一字一句地说明来意：“金大小姐，你被绑架了，想办法让你家拿一千万，然后你就可以安全回家，这笔交易怎么样？”<br>没有什么比自己的小命更重要的了，留得青山在不怕没柴烧，不答应鬼知道这个不知名的女魔头会做出什么事情来。于是金晨没有丝毫犹豫地答应了：“好，你给我打个电话先。”<br>张雨绮对这个反应毫不意外，但猎物已经到手，她反而一点也不着急，说道：“我不急，我们先等几天，就得委屈你在我这多呆几天了。”<br>金晨心想你不急我急，可又不敢跟绑匪讲条件，只好干巴巴地笑着说：“不委屈不委屈，应该的。”<br>随后两个人再无交流，张雨绮简单收拾了一下屋子，天就彻底黑了，她给自己泡了碗面，自顾自地吃了起来。不远处的金晨闻到泡面的香味，情不自禁地也饿了，嚷嚷道：“诶，给我也来一碗。”<br>张雨绮皱了皱眉，驳回了申请：“就这一碗了，没你的。”<br>金晨内心腹诽一阵，但还是可怜兮兮嘟嚷着：“那你分我几口，我饿死了你又拿不到钱。”<br>张雨绮无奈，起身又泡了一碗，端到金晨面前，说：“诺，自己吃。”<br>金晨倒在沙发上，将手递了出去：“那我手捆着怎么吃嘛。”<br>张雨绮忍住将面前这位一千万撕票的冲动，解开了绳子，一面还威胁道：“你要是敢乱来…”<br>“知道知道。”金晨迫不及待地打断了她的话，手伸到脑后就想解掉眼罩，却被张雨绮手急眼快按倒在沙发上。<br>“眼罩不许解。”张雨绮手上用了点力，语气也变得狠戾起来，金晨被她压在沙发上，嘴里嗷嗷叫着痛。<br>两人在沙发上纠缠成一团，张雨绮气喘吁吁地坐了起来，平复了一下心情，加重语气说道：“金小姐，你要是看到我的脸，你就别想活着回去了。”<br>金晨在沙发上瑟缩了一阵，她从小到大都是被当成掌上明珠一样宠着，今天身体精神受到双重打击，终于忍不住哭了起来。<br>张雨绮干惯了黑暗中的营生，本以为天底下没有任何能让自己害怕的事情，但看到眼前这个女孩嚎啕大哭，倒是前所未有地慌乱了起来。<br>金家大小姐，可真是一朵小娇花。<br>张雨绮想不出任何办法，只好到书房摸出了一个兔子面具，她对着手机自拍确定只露出眼睛，然后解开了几乎快湿透的眼罩。<br>哭得满脸通红的金晨和躲在兔子面具下的张雨绮白眼瞪红眼，没过多久，张雨绮不自然地偏过了头，拍了拍桌面，说：“你可以吃了。”<br>金晨盯着面前的兔面人出了一会儿神，她确定自己从没见过这么好看的眼睛，甚至包括在镜子里。<br>她吸溜了几口面条，不由得有点挫败感，打也打不过，美也美不过，这么想着，金晨低头看了看胸前，把最后一句话咽了回去。<br>坐在对面的张雨绮将金晨的小动作尽收眼底，她突然很想敲开这位金小姐的脑袋看看里面装的什么，纵横票圈好几年，从来没有绑过这么没心没肺的玩意儿。<br>好歹干完这票就收手了，她在心里默默想着。<br>金晨风卷残云的扫完了面，抬头眼巴巴地盯了张雨绮一阵子，终于在那双漂亮眼睛里读出了没有下一碗的意思。她撅了撅嘴，又舒展了一下四肢，问：“我晚上怎么洗澡？”<br>张雨绮愣了愣，烦躁感又一次席卷而来。就不该绑这麻烦玩意儿，她在心中怒吼，但怕说重话这大小姐又哭了，于是嘴上和和气气地回答：“你晚上和我一起洗。”<br>眼瞧着金晨脸上缓缓变色，她又赶紧补充了一句：“我会把你眼睛蒙上，我不会乱来。”<br>奇怪，为什么说起来自己这么像流氓的样子。张雨绮匆匆逃回了卧室，不一会儿像想起什么似的，又快步走出来，从茶几上拿起麻绳将金晨重新绑好。<br>金晨抬头静静地看了一眼家居服包裹下的妙曼身材，悄悄地吞咽了一下，她无比想揭下那个面具，看看底下到底是一张怎样的脸。<br>看美女重要还是活着重要？金晨在心里衡量了一下，觉得还是活着好。</p><p>++++++</p><p>夜晚，金晨又一次被蒙住眼睛带进浴室的时候，感觉呼吸都要窒住了，由于视觉受阻，听力反而更加敏锐，所以对面女人窸窸窣窣脱衣服的声音传入耳中时，她甚至能清晰地识别出到底脱到哪儿了。<br>她根本压不住心里的躁动，好在，双手仍然被绑着，金晨深吸一口气，扑鼻而来的是一股淡淡的香气，她又急忙把那口气吐了出来，但一时间又在纠结该怎么呼吸，差点窒息去世了。<br>张雨绮褪掉了所有衣物，站在金晨面前，开始扒对方的衣服，她讶异于金晨的配合，又在心中暗道不好，情况不对，该早点出货了。<br>她解掉背扣，主动出声打破了宁静：“明天你给家里打电话，你要是不配合，我…”<br>语气冷漠，语法专业，一听就是职业劫匪了。<br>但金晨飞快地打断了她，抢过话头说道：“不会，我不会。”<br>话说出口她才发觉嗓子有点哑，张雨绮得到了满意的回答，反手拧开了淋浴头。<br>热水冲刷在身上，不过片刻。金晨已经情不自禁地向前靠了半步，下巴沿着面前人光滑的后背蹭到了肩膀上，她在肩窝处又蹭了几下，然后偏头去吻了一下耳垂。<br>张雨绮身体轻微地晃动了一下，但没有拨开背后的人。<br>她听见金晨在她耳边低声念叨着什么，被水声压住了，她没听清，但隐约能感觉到是在夸自己。<br>张雨绮还没来得及高兴，便感觉有只手攀上了自己胸前，甚至不怀好意地轻轻摩擦了一下顶端的敏感，她下意识地腿软了，正好被背后的金晨翻了个身，按在墙上。<br>冰凉的墙壁带回了一丝神志，张雨绮在这个宝贵的间隙认真思考了一下为什么金小姐被蒙着眼睛怎么还这么熟练，然后双腿就被膝盖挤开，她下意识地想要并拢却发现为时已晚，身下娇弱的花瓣被拇指轻轻摩擦了几下，已然是湿透了。<br>金晨手指一面故意撩拨着，一面摸索到张雨绮的嘴唇吻上去，一吻结束，她沿着下颌线一路吻到耳边，咬着耳朵问道：“姐姐，你叫什么名字？”<br>张雨绮舒服地哼了两声，小声说：“不能告诉你。”<br>金晨抿抿嘴，似乎是料到了一样，手上不急不慢地寻找到最迫切需要她的地方，就着湿意轻轻探入一节手指，然后又缓缓抽出来，如此往复，直到张雨绮终于受不住握住她的手想要往里送的时候，她十分坚决地退了出来。<br>张雨绮声音带上了一丝哭腔，又急又气，甚至骂了一句脏话。<br>掌握快乐开关的女人轻轻笑了一下，又用拇指和食指按住花瓣顶端，速度极慢地揉捏起来。<br>“雨绮，叫我雨绮。”张雨绮紧紧地夹着腿，小声呜咽着，手上却毫不留情的拧了一把金晨的大腿。<br>金晨痛得龇牙咧嘴，但好歹得到了满意的答案，于是手上没有停歇，她借着张雨绮意识飘离的时候揭下了眼罩，然后连拉带抱地把人放在床上，关上了灯。</p><p>++++++</p><p>张雨绮一觉醒来，已经日上三竿，她慵懒地伸了伸懒腰，正好砸到了身边人的胳膊。<br>她几乎是僵硬地坐了起来，晃了晃头，脑子还有点发懵。<br>金晨抱着一个枕头睡得正香，被子乱七八糟地搭在身上，留出一截香肩，上面还有极其糟糕的咬痕，张雨绮盯着金晨长长的睫毛发一会儿呆，才发现自己怕是被看光了。<br>怎么就和人质睡了？还被看到了脸。<br>张雨绮顿时觉得这个世界很荒唐，于是手忙脚乱地在衣柜里翻出一件高领的衣服，掩饰住脖子上糟糕的痕迹。一回头，发现金晨已经醒了，正半趴在床头直勾勾地盯着她。<br>她欲盖弥彰地扯了扯领子，瞪了金晨一眼，嘴上没好气地说：“你最好当昨晚什么都没发生，不然我…”<br>金晨已经习惯了被威胁，她挠了挠脖子，眼神依旧没有离开张雨绮，嘴上顾左右而言他：“那你给我套衣服，也要高领的。”<br>话音刚落，一件黑色毛衣便砸在了金晨脸上，张雨绮没好气地骂道：“今天我们联系你家，你好好配合一下。”<br>金晨慢吞吞地穿好衣服，龟速洗漱完，游荡到了张雨绮背后抱住她的腰，将脸贴在后背上蹭了蹭，问道：“你真要联系我家？要不你把我放了我给你转账得了，我有钱。”<br>她嗅着张雨绮身上的味道，不由得后怕起来，昨晚一夜销魂太快乐了，以至于到早上她才想起来，她们之间这危险的关系，随时都可能破裂。<br>虽然被人质看到脸出事的概率又大了很多，但张雨绮没有任何动摇的想法，她是个极其坚定的人。说最后一票，就一定要干得漂亮。而且，在她心底有个声音告诉她，金晨不会伤害她，所以她很果断地摇了摇头，像是要告诉自己，不会被抓的，也不会被出卖。<br>金晨抱得更紧了，过了一会儿又小心翼翼地重新问了一次：“那你被抓了怎么办？”<br>张雨绮撇了撇嘴，满不在乎地回答：“那就坐牢呗，还能怎么办？”<br>金晨拦不住，也没办法，只能捏着张雨绮的衣角和她一块挪动，直到确认金爸金妈真的知道她被绑架了。<br>天崩地裂了，金晨这么想着，缩到了沙发的角落，抱住了自己。<br>张雨绮看着在角落里的一团，又一次想敲开这个漂亮的脑瓜看里面装的都是些什么奇怪的神经元，但她在原地站了一会，只是叹了口气，终究没说话。<br>一晃到了晚上，张雨绮将在沙发上睡觉的金晨摇醒，丢了她一副口罩，说道：“我们出去吃个散伙饭，明天晚上就送你走。”<br>劫匪和人质一起吃散伙饭？听起来虽然怪怪的，但金晨还是乖巧地点头了。<br>天色虽晚，夜市倒还是灯火通明，金晨挽着张雨绮的胳膊，跟着她在巷子里穿行，两个人都是身量出挑的美女，走在路上免不得会吸引行人的目光，一个路过的男人对着张雨绮吹了一声口哨，立刻就被一道凶狠的目光瞪了回去，吓得掉头就跑掉了。<br>金晨摸了摸鼻子，暗自反省刚才自己好像过于凶了一点，她偷偷瞄了一眼张雨绮，戴着口罩也压不住这个女人的美貌，美艳动人四个字仿佛是为她量身打造的。<br>尤物啊尤物，金晨在心里赞叹，看够了便喜滋滋地收回了目光，专心觅食。<br>张雨绮斜斜地瞟了一眼金晨，她对视线极其敏感，刚才金晨赤裸裸的注视自然是不难察觉到，如果她们之间没有这层危险关系，张雨绮发誓一定会反调戏回去，但现在这种情况，她握了握拳，算了，算了。<br>金晨循着味道找到了一家烧烤店，兴高采烈地拉着张雨绮坐到店内，利索地点上了一堆烤串和一瓶白酒。<br>“今晚不醉不归。”金晨笑嘻嘻地用小杯满上，然后硬是把杯子塞给了张雨绮。<br>张雨绮皱着眉把杯子推回去，说：“我不喝酒，喝酒误事。”<br>金晨撇了撇嘴，不满道：“除了卖我你还有什么大事吗？”<br>“你这孩子，心可真够大的。”张雨绮又好气又好笑地骂了一句，然后问：“你就一点都不怕我？”<br>金晨心想我都把你这只纸老虎给办了还怕你做什么，但这种话说出来会要人命的，而且还是自己的命，于是她只好假装深思熟虑地给出了一个标准答案：“雨绮姐姐你不是这样的人。”<br>“那你说说我是怎么样的人。”<br>“你吧，就特别美，大美妞，”金晨笑嘻嘻地夸完这一句，然后开始了违心的吹捧：“还特别温柔，母爱，对对对，大母爱…”<br>张雨绮被金晨夸了一顿，面上是嫌弃的，心里却有些开心，所以也就没有注意到对面的人连吨了小半瓶白酒，等她开始没收作案酒具的时候已经来不及了。<br>她半背着比她高出一小截的金晨往回走，醉鬼嘴里还一直念念有词，走到家附近僻静的小巷中，她才听清金晨念叨的什么。<br>“你如果被抓了，那我怎么办……”<br>张雨绮右手下意识地握紧，她抬头望着筒子楼里稀稀疏疏的灯光，将金晨往怀里圈得更紧了一点。<br>明明知道明天注定要分别，但除了等待时钟转动，好像什么都做不了。<br>她低头吻了吻金晨的侧脸，眼泪静悄悄地滴落下来，无声无息。</p><p>++++++</p><p>凌晨才入睡的张雨绮被闹钟震醒时已是将近傍晚，她将酣睡的金晨从床上摇醒，扔了几件衣服在床上，是她一直以来很喜欢的款式。<br>“一会儿车来，你老实一点别乱出声，我保证你的安全。”张雨绮起身倒了一杯温水，放到床边，低声说。<br>金晨头疼得像是要裂开，所以没有给任何反应，只是眯了眯眼睛，张雨绮见状便帮她按摩了一下太阳穴，无奈地叹息道：“你以后少喝点酒，或者干脆别喝酒了，对身体不好。”<br>金晨心里明白分别的时候到了，她瘪了瘪嘴，愣是没回一句话，只是安安静静地站在张雨绮身后，两人一起穿过漫长的楼道。<br>她坐进皮卡的车厢，发现旁边还有一个没见过的女人，短发，干净利落的样子，金晨回头正要说些什么，张雨绮没给她说话的机会，砰地关上了门。<br>交易很顺利，金晨毫发无伤地被警察带回局里盘问，某位大人物和她父母相熟，也是从小认识她，问了一句：“晨晨好像从来不穿这种风格的衣服，哪来的？”<br>金晨瞬间愣住了，她紧张地在裤子上蹭了蹭手汗，但还没来得及回答就被打断。<br>“小王，去验一下这衣服上有没有残存的DNA。”大人物大手一挥，来了两个女民警，带着金晨去了取证间。<br>金晨从取证间出来的时候几乎是眼前一黑，她来不及思考，飞快地跑出警局，掏出手机快速拨出了一串号码。<br>是乘张雨绮睡着的时候，偷偷默记下的号码。<br>电话始终没有接通，电话的主人正行驶在出省的高速上，而手机早已销毁。<br>短发女人开着车，时不时地偏头瞅一眼张雨绮，现在明明是金盆洗手该热烈庆祝的时刻，这位黄金搭档竟然哭了？<br>她没想通，也不想再问了，到了一个高速收费站，张雨绮推开车门下去，挥挥手，又上了一辆小轿车，两人就此告别。</p><p>——————————————————————————</p><p>张雨绮被捕是半个月后的事情了，警方跟了她好久，最终确定了位置，跨省出击，直接冲进了她在某市的公寓。<br>小王在按住张雨绮的时候总觉得这人有点眼熟，回了警局她才想起来，原来是因为犯人身上穿的衣服正是半个月前她验金家小姐的那一件。她不由得咂舌，但也没有过于追究这件事，下班后就忘掉了。<br>又过了一段时间，终审判决下来，足足五年的刑期，张雨绮坐在被告席位上，静静地看着原告席，一直没有出现过金晨的身影。<br>铁栅门被关上后，她闭上眼睛，想，或许这辈子都不会再见面了。</p><p>++++++</p><p>刑满释放那天，张雨绮乘上出租车到了原本的住处，刚下车没多久，她还没来得及感叹物是人非，就感觉有人在背后掩住了自己的口鼻，没来得及反应便晕了过去。<br>她感觉绑架她的是个女人，而且是个平胸女人。<br>醒来时眼睛被蒙着，手也被捆住，张雨绮用力挣扎了一下，没有挣开，慌乱间她听到了一个熟悉的声音。<br>“好久不见，雨绮姐姐，你瘦了。”<br>是金晨，她放松地舒了一口气，别扭地接受了对方温暖的怀抱。</p><p>新生活这样开始，好像也不赖的样子。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>茜言万雨-飞船</title>
    <link href="/2020/09/01/%E8%8C%9C%E9%9B%A8-%E9%A3%9E%E8%88%B9/"/>
    <url>/2020/09/01/%E8%8C%9C%E9%9B%A8-%E9%A3%9E%E8%88%B9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>（一）</p><p>张雨绮在大副卧室悠悠地醒了过来，伸了伸腿，没有踢到昨晚在耳边低语的女人，她没睁眼，只是拿长腿在床上扫了一圈，便确定万茜不在身边。</p><p>床单上还残留着女人的气息，她偏着头在枕头上嗅了嗅，然后随手拍了一下床头播报机，小巧机器运转起来，传来李斯丹妮的每日播报：“今天是行程的第30天，距离目的地预计还剩70天，祝雨绮姐姐今天心情愉快，通信员————李斯derrr妮！”</p><p>不愉快，张雨绮晕乎乎地坐了起来，心想如果语音能换成万茜就好了，但怎么样才能让一个大副乖乖地去播每日早安新闻，这是个问题，直到洗漱完毕出房门她也没有想出答案。</p><p>飞船上大副和二副的卧室是安排在一套两室一厅，可她们俩自从在一起后就住在了同一间。张雨绮一出门就闻到了煎鸡蛋的香味，但没有见到万茜的身影，她在桌边发现了一张字条，上面落了几个飘逸的大字：霏霏生病了，我去看望，早饭记得吃。张雨绮鼓了鼓嘴，想着这个女人太迷人了，船上一大把迷妹，自己得有点危机感。她火速吃掉鸡蛋，将旁边的牛奶吨吨吨地喝完，翻箱倒柜地找出几罐保养品，三步并作两步地冲向了医务室。</p><p>医务室里正一片莺莺燕燕，阿朵医生坐在沙发上支起脸看着一群妹妹嘻嘻哈哈，舰长宁静坐在沙发的另一侧，时不时地往旁边瞅几眼。孟佳坐在小板凳上抱着王霏霏的胳膊，当事人王霏霏躺在病床上，看上去脸色苍白，沈梦辰坐在床尾不知道说了什么，一群人笑得东倒西歪，万茜最为夸张，坐在床头柜上发出了杠铃般的笑声。</p><p>于是张雨绮一进门看到的就是一个仿佛中了五百万彩票的万茜，可恶，王霏霏看着怎么那么像五百万。</p><p>李斯丹妮第一个看到张雨绮，立刻迎上来接过她手上的礼物，嘴里还咋咋呼呼地问着：“雨绮姐姐，你不会刚起床吧？”</p><p>张雨绮歪头瞟了一眼墙上的时钟，11:15，的确不早了，她用余光扎了万茜一刀，明明是一起滚了一夜床单的人，生物钟怎么像是差了一个时区。万茜脸上的笑容还挂在脸上，快乐的牡丹花看着女朋友驾到还没来得及迎接就被眼刀剐了一下，让她实在摸不着头脑。</p><p>一阵寒暄，看穿一切的阿朵招呼张雨绮随便坐，大大咧咧的狮子座欣然应允，毫无顾忌地坐到了沙发正中间，故意挡住了宁静偷瞄的视线，她双手抱胸，和坐在不远处吃香蕉的金晨开始闲扯，为了不让视线往病床方向飘，她用尽全身力气认真地看着金晨嘴巴一张一合。金晨被她盯得心里有点发毛，掏了掏身边的小包，却发现没有多余的香蕉，只好哭丧着脸问：“雨绮姐，你要吃吗？要吃我给你去食堂拿一个”</p><p>张雨绮摆了摆手，推说不爱吃，又接着开始滔滔不绝。一旁宁静用力想用眼神把张雨绮叉出沙发，可无奈这位平时情商极高的二副今天像吃了秤砣一样一动不动，宁静只好向后歪着头，隔空向阿朵发射出求救信号。</p><p>阿朵静静地看了一眼静静的眼睛，这位静言静语十级学者立刻明白了宁静的意思。她不动声色地站起身来，走到病床边，笑盈盈地说：“霏霏，给你再检查一下，万茜姐姐，你要不就去沙发坐着，我把器材放床头方便。”</p><p>万茜从善如流地站起身，飞快地坐到张雨绮旁边，手轻轻地抚上这只炸毛狮子的肩膀，有点示弱地把下巴搁在手背上。张雨绮偏了偏头，拿脑袋撞了她一下，没有再说什么，背倒是挺得更直了。</p><p>虽然不知道为什么女朋友看上去有点生气，但哄好应该就没事了。万茜这样想着，嘴角悄悄地抿了抿，在张雨绮看不见的地方。</p><p>以为哄好了女朋友的大副，晚上被锁在自己卧室门外进不去的时候，在门口哭笑不得，她走进张雨绮的房间，发现床上空空如也，连被子都被一并带走，颇有几分被洗劫一空的架势。</p><p>狮子座真是招惹不得，她在心里笑出了声，在储物柜找出备用钥匙，打开了门。室内只有一台呼吸灯在工作，借着微弱的光线，万茜走到床边，看着已经熟睡的女人，轻轻地吻了一下她的额头。</p><p>晚安，亲爱的。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳减晨除-偶遇</title>
    <link href="/2020/09/01/%E4%BD%B3%E6%99%A8-%E5%81%B6%E9%81%87/"/>
    <url>/2020/09/01/%E4%BD%B3%E6%99%A8-%E5%81%B6%E9%81%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>两年前金晨第一次听说了孟佳的名字，是在一档街舞节目。结果就是她把这个节目翻来覆去看了近十遍，硬是当了三个月的下饭菜，有时一边吃还会一边吐槽节目组，怎么不多给孟佳一点镜头。<br>小助理受不了她家姐姐每顿饭都像唐僧一样念叨，自学了剪辑，给她剪了一个孟佳镜头纯享版。<br>金晨满意了，大手一挥，赏。<br>后来她越来越忙，也没怎么再听说孟佳的消息，直到有一天，她听说孟佳要上乘风破浪的姐姐，更巧的是，自己也收到了邀请。<br>于是几乎毫不犹豫地，金晨决定要去了。<br>出发前，小助理紧拉着自家艺人，苦口婆心地唠叨着：“姐，克制点，你是去录节目的，别吓着人家，注意形象。”<br>小助理还是当年剪视频的那个小助理，金晨一面故作嫌弃地说自己知道了，一面还找了个反光的地方照了照镜子。<br>形象咋滴了？这不挺好的？</p><p>======================</p><p>金晨抵达口红大厅时，已经有了几个人，她粗略地扫了一眼，没有孟佳，不免有些着急，想要快点进到下一个环节，但印唇印的时候她在墙上没有发现孟佳的名字，又想等一等，所以硬是拖慢了节奏。蓝盈莹是个急性子，便拉着王丽坤先走了。<br>沈梦辰终于还是印完了唇印，金晨见势头不对，又在服装厅拉着沈梦辰流连了好久。<br>“梦辰你看着大婚纱，美不美？”<br>“美美美。”<br>“你看着喇叭裤，猛不猛？”<br>“很猛，很猛。”<br>金晨拉着她一直慢悠悠地转着圈，久经沙场的沈梦辰总感觉这个人有点奇怪，不是那种形象与行为背道而驰的突兀感，而是明明应该按流程走，金晨却一副在等人的样子。<br>是错觉吧，她觉得是自己想多了。<br>这时不远处传来几个人 嘻嘻哈哈的声音，沈梦辰注意到金晨几乎是翘首盼望地看向门边，然后眼睛顿时亮了起来。<br>何方神圣？沈梦辰好奇地转过了身，然后她的眼睛也亮了起来。<br>迎面走过来的正是MissA的王霏霏和孟佳，她曾经饭韩团时候的偶像。沈梦辰也顾不上纠结金晨到底在等什么了，她快步迎了上去，和两人拥抱了一下。<br>“霏霏，孟佳，”沈梦辰笑意盈盈地说，“好久不见，还是这么美。”<br>金晨跟在后面，双手在胸前摇摆着打了个招呼。<br>“嗨，你好，你们好，金晨。”她不由自主地磕巴了一下，但脸上笑容还是灿烂的。<br>孟佳一开始见到陌生面孔，说话都带着一股小心谨慎的味道，她对着金晨自我介绍道：“我是佳。”<br>细看对方眉清目秀的，身量还高挑，笑起来没有什么攻击性，应该是同类人，她也就放下了防备心，甚至主动伸出了手。<br>金晨立刻接了过来，虚握着摇晃了一下，热情地夸奖说：“你唱歌很好。”<br>握在手心的手指很纤长，她差点就舍不得放开，废了老半天劲才忍住捏一捏地冲动。孟佳被夸得有点不好意思，眼看着又要弯腰，金晨怕她太客气拉远了两人距离，赶紧先下腰为强，头差点就磕到孟佳肩膀。<br>此举震惊四座，围观的沈梦辰和王霏霏赶紧把两人拉开，生怕这鞠躬battle下去没完没了。<br>很友爱的大美女，憨得有点可爱，这就是孟佳对金晨的第一印象。<br>就是头发有点少，不太好意思薅人家。</p><p>刘芸像个上了发条的复读机一样把她和孟佳唱同一首歌的事情抖向了化妆间的每一个角落。<br>于是蓝盈莹拉着金晨让她和王霏霏相认时，金晨笑得比哭还难看。<br>这不是她想象中的惊喜场景，剧本本该是她不经意地说出自己唱hello，然后王霏霏捂嘴惊呼，顺便叫来孟佳一起给她两个热情的拥抱鼓励。<br>结果遇到一个不按照金大导演节奏走的人。<br>金晨幽怨地看了一眼刘芸，想着怎么这年头撞歌还有人抢头花的。<br>孟佳看着金晨可怜兮兮的眼神有点想笑，但又碍于情面憋着。她伸手摸了摸金晨的头，像在撸一只受委屈的大狗。<br>“你没问题的，加油。”孟佳笑着安慰道，她比起金晨矮上一截，金晨为了她上手方便，乖顺地低了低头。<br>刘芸没得到原唱的鼓舞，无助地抱住了王霏霏胳膊，搂不到原唱，搂原唱队友或许也能得到什么神秘的加成呢。</p><p>然而刘芸最终还是没有得到自己想要的幸运加持，在宣布按排名选曲时，她有点黯然，毕竟她是个X，估计只能挑别人剩下的了。<br>她看了眼旁边坐着的金晨，不免有些羡慕，金晨人长得美，舞跳得好，虽然不知道为什么从刚才到现在一直在比剪刀手，但美女总会有些特殊习惯，她能理解。<br>刘芸在心里叹了口气，突然有点想家了。<br>金晨看起来一副平静的样子，其实眼角偷偷地在观察孟佳，孟佳排名比她高，万一在她选择之前就组满了人，那她真的只能和旁边苦巴巴的刘芸一起抱头痛哭了。<br>“哇，适合。”看着孟佳选了大碗宽面，金晨由衷地赞叹。<br>这可是大热门啊。<br>她暗中掰着手指算着，还有5个名额，分比她高的几个人里，郁可唯一直在喊宽面宽面，沈梦辰是吴的粉丝必然会进这个组，王霏霏是孟佳队友她俩在一起基本没有任何疑问……<br>还剩两个位置，金晨数剩下的两只手指嚓卡嚓卡地做剪刀状，觉得自己势在必得。<br>很快，黄晓明宣布了金晨的排名，看着金晨惊喜地站起身，他刻意整理了一下面部表情，想要对她露出一副绅士的笑容。<br>可是金晨眼神直勾勾地盯着一个方向就冲过去了，看都没看他一眼，黄晓明不免有些好奇，他瞧着金晨奔到大碗宽面组，和一个穿得花里胡哨的女人拥抱了一下。<br>孟佳？<br>她和金晨以前就认识吗？</p><p>又过了一段时间，上海一个不大不小的舞蹈练习室里，张含韵把脑袋里同样的疑惑说了出来。<br>上海小分队一起活动了有几天，正巧今天金晨不在，小花不仅得到了双份水果，还逮到了一个八卦的好机会，乐得见牙不见眼。<br>孟佳手撑着头，仔细地想了想，才回答道：“没有啊，我们就是这个节目认识的。”<br>“那大喜怎么那么粘你？”小花吃了一口香蕉，一边吃一边问。<br>孟佳见她腮帮一鼓一鼓，像极了一只小松鼠，不由得笑了：“你不是也很粘我？”<br>“大喜和我不一样，她……”小花趴在孟佳肩上，思索了半天愣是没有想出合适的词。<br>孟佳喂她吃了口青提，小花便把好不容易想出来的话咽回去了。<br>她不一样，她是离不开你。</p><p>“长沙是有一地钻石吗你这么急着回去捡？”<br>张雨绮只是回厨房倒了杯水，再回到客厅就看到金晨已经把行李全部收拾妥当，她被气得一乐，只得把水递过去，笑骂：“快喝，喝了滚蛋，和你的石斑鱼过去吧。”<br>金晨又急又渴，咕咚几下把水喝完，冲张雨绮小鞠一躬，连句告别的话都没有，就飞也似地窜走了。<br>张雨绮欲接杯子的手停在半空中，觉得自己很多余，回到厨房，她又开始痛骂自己。<br>珍藏版的赤橙黄绿青蓝紫七色杯，她怎么就把最漂亮的一直没舍得用的那个给金晨带跑了。</p><p>金晨比预计划早一天回到长沙，孟佳打开别墅大门时还没来得及惊讶，就被金晨抱起来转了个圈。<br>半个月不见，金晨憋了很多话，在沙发上搂着孟佳嘴不停地说了半天。<br>孟佳双手环着金晨的脖子，被年下吵得有点头疼，便亲了亲她的下巴，打断了她：“说好给我带的礼物呢？”<br>金晨呆楞了一下，脑袋还没想出对策，手已经率先一步从包里摸出下午她没来得及还给张雨绮的杯子。<br>恰巧是孟佳喜欢的紫色。</p><p>==========================================</p><p>​孟佳觉得自己很幸运，参加一个纯女性节目居然顺便把终身大事解决了。<br>就很神奇，说出来都没多少人信。<br>虽然金晨喜欢在孟佳身边搞事情，但孟佳知道这些都是这个傻子表达喜欢的特殊方式，也总是纵容着她。<br>​<br>直到有一天张雨绮来她家做客的时候发现了自己失散多年的宝贝杯子。<br>​<br>我们至今仍未知道张雨绮走后孟家发生了什么。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
