<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳霏猫-答应给你比友谊更完美的心</title>
    <link href="/2020/09/26/%E4%BD%B3%E9%9C%8F-%E7%AD%94%E5%BA%94%E7%BB%99%E4%BD%A0%E6%AF%94%E5%8F%8B%E8%B0%8A%E6%9B%B4%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%BF%83/"/>
    <url>/2020/09/26/%E4%BD%B3%E9%9C%8F-%E7%AD%94%E5%BA%94%E7%BB%99%E4%BD%A0%E6%AF%94%E5%8F%8B%E8%B0%8A%E6%9B%B4%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%9A%84%E5%BF%83/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>初秋傍晚，一场小雨沾湿了蝴蝶酒吧的霓虹招牌，店里只坐了稀稀拉拉几个客人，门口走进来一个女人，发型有些凌乱，大概是没有带伞，但她只是毫不在乎地把湿润的刘海撩开，冲酒保眨了眨眼。<br>“小妹妹，老地方，一个人。”<br>酒保叫四九，是酒吧的老员工，蝴蝶名声在外，每到晚上都是座无虚席，她每天接待形形色色的顾客，一张张的漂亮脸蛋来来去去，看得都有些厌倦了，但四九知道眼前这个女人，她每晚都来，而且很执着地要坐同一个位置，吧台斜后方的一个卡座。<br>可是今天情况有些特殊，四九为难地看了看卡座上坐着的人，颇有几分不好意思地回答道：“佳姐，那个……实在不好意思，今天那个座被人占了，你要不暂时换个座位？卡座费就给抹了。她走了我再给你换过去，你看行吗？”<br>平时四九带其他客人都会刻意把这个座位留着，可谁让今天要坐那的是给自己发工资的人呢？<br>老板名叫王霏霏，四九打心眼里佩服自家老板，白手起家，年轻貌美，追求者从东街排到了西街，带火了一条街的生意。<br>孟佳往角落里看了一眼，见一个女人正在她每天宠幸的卡座上喝茶，这人长得倒是相当好看，远远望着都能嗅到妩媚的气息，像她在家新开的红酒，她不由得有点好奇，于是装作不经意地问道：“那个人你认识吗？”<br>“是我家老板，”四九骄傲的挺了一下胸，又像意识到什么一样惊讶地挑了挑眉，反问：“佳姐你都是我们最老的老主顾了，居然不认识老板吗？”<br>孟佳啪地拍了一下四九的肩，笑眯眯地说：“信不信我这就去跟你老板告状，就说你们店员嘲笑客人老，客人可伤心了。”<br>说着她捂了捂心脏，做出了一副“我真的很心痛”的表情。<br>四九害怕地缩了缩脖子，孟佳摆摆手，表示开玩笑的，她语调轻快地说：“那你给我开那个旁边的卡座，我就坐隔壁了。”<br>“好勒，”见孟佳没有为难自己，四九松了口气，笑盈盈地把人往里带，走了几步，她又好奇地放慢脚步，问：“姐你为啥每天都坐那个座啊？”<br>孟佳摇了摇手指，得意地说道：“如果你有两个客人，一个每天坚持坐同一个位置，一个每天都随便坐，你会记住哪一个？当然是前者。也就是我。”<br>四九为她鼓了鼓掌，好奇地继续问：“那你要别人记住你干嘛？你又不搭理人家。”<br>几乎每晚都有男人上前搭讪，但无一例外全部铩羽而归，四九在心里犯嘀咕，这个漂亮姐姐莫不是不喜欢男人。<br>“这你就不懂了，这叫孟太公钓鱼，愿者上钩。”孟佳晃了晃肩膀，显得十分嘚瑟。<br>她在座位上坐下来，撑着头，歪过身子往旁边卡座看，隔得近了，才发觉这人五官比自己想象得还要精美。王霏霏的大名她自然是听过的，只是万万没想到，一个偌大酒吧的老板竟然是个看上去很娇媚的女人。孟佳沉思片刻，移座到了王霏霏面前。<br>“你好。”本身就是烟嗓，她还特意压低了声调，听起来更勾人了。<br>王霏霏从手机里抬起头，冲她抿嘴笑了笑，面对陌生来客没有任何惊讶的感觉。<br>对方太过平静，以至于孟佳准备好的台词卡在喉咙里，过了一小会，她才在王霏霏带笑的注视下解释道：“我平时都坐这个位置的，反正你也一个人，不如我们拼一桌。”<br>王霏霏点头表示没问题，试探地说：“我以前都不会来店里喝酒，既然这么有缘分，请你喝一杯？”<br>说的是疑问句，但她没等孟佳回答，便招手唤来四九，吩咐了一番。<br>“王老板真是大气。”孟佳双手托着下巴，畅快地笑了起来。<br>王霏霏目不转睛地看着孟佳嘴唇一开一合，说道：“以前都没见过你这么爱喝酒的人。”<br>“你以前见过我？”<br>王霏霏挑了挑眉，随口将这个问题岔开了。<br>自然是见过的，酒吧的熟客，买过的账单够王霏霏再买一台代步车了。有时她会在吧台远远地观望，孟佳总是一个人，喝起来的架势却像是有一伙人在劝酒。<br>“你怎么一个人来？”两人聊着聊着，王霏霏实在是好奇，不由得问。<br>“我单身啊，总不能抓个路人陪我喝酒。”孟佳已经喝到有点飘忽，说话时候眼神在王霏霏脸上不断游走着，像在欣赏什么艺术品。<br>王霏霏觉得孟佳笑起来有点傻里傻气，她伸手将对面这人的头发撩到耳后，说：“你可以找我陪你啊，以后如果你还想来。”<br>孟佳抓住耳边冰凉的手，放到脸颊上暖了暖，迷迷糊糊地嘟囔：“有人陪我收不住的，今天就喝多了。”<br>她看起来像是上了头，紧紧握着王霏霏，醉眼惺忪地说道：“你要不送我回家？”<br>王霏霏自然是求之不得，她起身将孟佳扶起来，四九远远地看到，快步走到跟前问：“她喝多了？”<br>“嗯，你开我的车吧，送她回去。”王霏霏搂着孟佳往外走，等四九把车开到门口，二人合力把孟佳塞进了后座。<br>孟佳说自己住在离酒吧二十分钟车程的一个小区，四九没有开导航，怕声音吵到在后面熟睡的酒鬼。过红绿灯的时候，她从后视镜往后看，看到酒鬼躺在自家老板腿上，睡得正香。<br>“到了。”她将车停稳，回头低声说。<br>“你过来搭把手，我们把她送上去。”<br>一路跌跌撞撞地扶着孟佳走到家门口，四九觉得自己都快被压断气了，她瞥了一眼脸不红气不喘的老板，有点惊讶。<br>老板体力这么好的吗？完全看不出来。<br>王霏霏从孟佳兜里掏出钥匙，打开房门，将人放在沙发上，回头看了一眼四九，说：“你先下去等我，我照顾她一会儿。”<br>四九难得拿出了聪明劲，悄悄说道：“老板，你要是半个小时之内不下来，我可就走了。”<br>王霏霏笑着瞪了四九一眼，嗔怪道：“再多嘴年终奖扣一半。”<br>于是四九唰地一下就消失了。</p><p> 听到门合上的声音，孟佳从“酒醉”状态中佯装苏醒，她按了按太阳穴，哼哼唧唧：“唔，想喝水。”<br>王霏霏摸摸她的头，转身到厨房摸索了一阵，给孟佳冲了一杯蜂蜜水。<br>孟佳咕咚咕咚地喝完，又把杯子递回去，王霏霏伸手却没有接，反而握住了孟佳的手腕。<br>“你根本就没喝醉。”她笑意嫣然，一语道破了孟佳的小把戏。<br>孟佳眨了眨眼睛，尴尬地摸了下鼻子，不解地问：“你怎么看出来的。”<br>“在车上，你睫毛一直抖啊抖，分明就没睡。”<br>“呜～”孟佳发出惊叹，将王霏霏拉得近一点，眯着眼睛笑了起来，颇有几分揶揄地说，“你没事看人家睫毛干什么？”<br>贱兮兮的样子可太欠收拾了。<br>“那你没事装什么醉？”王霏霏把孟佳按在沙发靠垫上，反问。<br>答案呼之欲出。<br>看着眼前人漂亮眼睛里添上了几分羞恼，王霏霏俯身亲吻了一下带着酒晕的脸颊，一路轻蹭着寻找到了柔软的唇，她只是咬了咬，身下的人便控制不住地哼出了声。<br>她轻轻地笑出了声，孟佳觉得这个笑声像是在挑衅，刚想一转攻势，胸前的嫣红便被人轻轻拿捏住，她一下失了力气，瘫软在沙发上，才发现胸口的大好风光暴露在外，衣襟已经被神不知鬼不觉地解开了。<br>孟佳伸手抓住一缕王霏霏的头发，想把胸前的脑袋推开，但敏感的顶端被温热的唇舌包裹着挑逗，她按耐不住地想要夹紧腿，却发现腿不知什么时候被分开了，架在王霏霏腰的两侧。<br>“你混！嗯……”孟佳张嘴想骂，胸前却被用力吮吸了一下，她下意识地夹住腿间纤细的腰身，咬住下唇不让更糟糕的声音从嘴里溢出。可胸前的人突然停了动作，在她放松喘气之时，一根手指在她唇上抚摸了一下，趁她不注意滑入齿间，孟佳轻轻含住，没舍得下重口。<br>王霏霏从她胸前抬起头，感受到自己的手指被轻咬着，便浅浅地抽送了一下，孟佳顿时红了脸，一双美目瞪了瞪，含糊不清地骂道：“你拿出来。”<br>王霏霏没有回应，右手沿着妙曼的曲线滑到腹部，在马甲线上流连一圈后，掀起裙摆，勾住内裤往下扯了扯，女人最私密的部位再无遮挡。<br>她大拇指在花瓣上小心地摩擦，带起一阵颤抖，王霏霏俯下身子，在孟佳耳边低声说道：“全都湿了。”说着，还不怀好意地随手滑动了一下，几道暧昧的水声便响了起来。<br>孟佳情不自禁地捏住底下的沙发垫，难耐地挺了挺腰，王霏霏自然是读懂了这份暗示，食指找准位置，缓慢地进入，轻柔地转了转，狭小紧致的触感让她舒服地长叹一声，感觉到手指被用力地咬住，她偏头吻了吻孟佳的脸，笑了起来：“你咬得好紧。”<br>身下被女人不断地抽插着，孟佳吐出嘴里的手指，哑声说：“我都没用力。”<br>王霏霏加快了手上的动作，看着身下人努力扭腰配合，才解释道：“我不是说这张嘴。”<br>说完她便笑了起来，在情色游戏的氛围下显得更加诱惑。孟佳顿时明白她在指什么，正想张嘴反驳，可王霏霏偏偏找准了湿滑甬道里的敏感之处，重重地欺负了好几下，孟佳受不住这样的力度，紧紧抱住王霏霏的脖子，泄了身。<br>高潮后的余韵让她整个人松弛下来，孟佳挂在王霏霏身上，脸在胸口蹭了蹭，找了个舒服位置靠着，疲惫地说：“你怎么还不出来？”<br>“我有说过要放过你吗？”几滴淫靡的液体滑落到手心，王霏霏抽出手指，然后跪在地毯上，手按住孟佳双腿，吻住了含羞待放的花瓣。<br>腿心被女人温柔地含住，被舌头重点关照的花心不断被研磨，孟佳按着王霏霏肩膀，也不知道是想要握紧还是推开。<br>她被又一次送上高潮时，挂钟时针已经过了两点，王霏霏抽出一晚上都湿漉漉的手指，温柔地吻掉了挂在孟佳眼角的眼泪。<br>“乖，别动，我给你擦干净。”大床上的人已经躺下缩成了一团，王霏霏忙抽过纸巾，替她清理了一番。酒精的劲头已经过去，但孟佳只觉得更疲惫了。<br>这一晚上来了多少次？她没数清，只觉得王霏霏像个上了发条的闹钟，不停地折腾她，她往里滚了一圈，好心地让出了一个睡觉的位置。<br>王霏霏关了灯，躺下来，孟佳躲进她怀里，笑着说道：“我怎么感觉我有点引狼入室。”<br>“你确实是，”王霏霏意味深长地说，“你猜我为什么会坐你每天坐的位置。”<br>“嗯？”孟佳手撑着床，几乎就要坐起身来，却被王霏霏重新拉回怀里，堵上了嘴。<br>“睡吧睡吧，我们还有大把时间可以认识。”</p><p>——</p><p>隆冬时节，一个普通的周五，蝴蝶酒吧早已人满为患，只剩角落的一个卡座空空如也，不断有客人进来问能否用这个空位。<br>“实在不好意思，这个座位是我家老板预留的，已经有预定了。”四九赔着笑脸向客人们解释。<br>旁边新来的服务生不解地问四九：“姐，这位置不都空了好长一段时间了吗？”<br>四九神秘地摇了摇头，说：“你不懂，这是专座。”<br>“话说老板也很久没来店里了。”<br>“你说王姐啊，”说起老板，四九总想抓个人八卦一下，但她不敢，只好惋惜地哀叹，“老板的事，谁知道呢？”<br>那天四九下了楼就直接开车走了，深藏功与名。后来过了一个多礼拜才重新见到王霏霏，在一家茶餐厅，起初依偎在落地窗旁边的情侣没注意到窗外的人，王霏霏先看到四九，冲她挥手。<br>孟佳才后知后觉地从姐姐肩上抬起头，见到是熟人也冲她笑，显得很熟络的样子。<br>四九觉得隔着窗户吃狗粮迟早崩了牙，于是礼貌地打了个招呼，然后飞也似地溜走了。<br>“你家这个店员如果去短跑比赛肯定能拿奖。”孟佳评价道。<br>“你如果把我喝破产，她就有机会不干了。”王霏霏把肩膀上的人抖下来，佯装不满。<br>“哎，你看一下自己这抠门样。”孟佳拿出手机自拍，对着王霏霏，愉快地挨了一记眼刀，她找了找角度，在王霏霏没反应过来之前吻了过去。<br>咔嚓。<br>温暖的冬日记忆，定格在这一刻。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳霏猫-巴黎下了一整夜雨</title>
    <link href="/2020/09/01/%E4%BD%B3%E9%9C%8F-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A4%9C%E9%9B%A8/"/>
    <url>/2020/09/01/%E4%BD%B3%E9%9C%8F-%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%A4%9C%E9%9B%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我要我们在一起。<br>巴黎街边，孟佳静静地看着王霏霏的侧脸，心里默默地想着，但她不敢表明心意。<br>比起在一起的那点微弱的可能性，她更害怕她们连朋友都没得做。<br>王霏霏或许是累了，撑着头看着行人发呆，她的侧脸很好看，孟佳不知不觉地也望着她出了神。<br>这不是她们第一次一起旅行，但却是第一次双人游，孟佳无比珍惜这个机会，一路上录像开着几乎没怎么停过，有时王霏霏在前面拍照，她就跟在后面录姐姐拍照时的背影，她的视线很少离开这个漂亮女人，这么多年从未厌倦过。<br>王霏霏有时会半带嫌弃地说你又偷拍我，所以孟佳也不愿意让她发现自己在录像。她佯装在录街道，镜头上划过姐姐的侧颜，在姐姐即将消失在镜头前的一刻，孟佳又将镜头往回拉一点，如此反复。<br>直到王霏霏回过神来，正要偏过头来说什么的时候，孟佳顺势将镜头扫向远方，做出了一副我在录街道的模样。<br>王霏霏眼里好像有着孟佳永远看不懂的神色，她抿抿嘴，问：“休息好了吗。”<br>“好了，”孟佳停下拍摄，转头盯着王霏霏眼睛奶兮兮地笑了一下，“我们现在去买马卡龙？”<br>——————————————————————————<br>不要止步于朋友了。<br>王霏霏觉得她需要重新审视和佳之间的关系，从佳邀请她一起去巴黎玩的时候，这个想法就在心里生根发芽。<br>这是两人第一次单独在一起旅行，之前旅途上总有朋友在身边，佳总是野得像出了笼的鸟，现在两个人独处，这只小鸟反而安静了起来。<br>像是什么开关被人关掉了一样，走完整条香榭丽舍大道，居然什么都不想买，而且总嚷嚷累，非要在路边长凳上歇一会。<br>王霏霏自然清楚原因是什么，她撑着头佯装看着远方，心里却在思索着。<br>她知道自己心里想的人正在拍她，以往她会故作嫌弃地吐槽，是怕佳会越陷越深，害怕自己处理不当毁了这份宝贵的友谊。<br>但如果自己也动心了呢？<br>佳有多少次陪自己练习到深夜直到累得睡着，有多少次安静又乖巧地看着自己听一些絮絮叨叨的废话，有多少次随叫随到哪怕是昼夜颠倒……王霏霏记不清，这个女孩对她过于好了，而自己连个拥抱都没有给过她。<br>于是她身体偏了偏，给了孟佳移开镜头的时间，回头问道：“休息好了吗？”<br>孟佳手急眼快地收了手机，笑嘻嘻地说好了好了，然后提议：“我们现在去买马卡龙？”<br>她的眼神很干净，又目不转睛，直勾勾地盯过来，王霏霏觉得自己快化成一滩水了，于是她没有回答，也没有犹豫，直接吻了下去。<br>你已经足够好了，那请让我替你补上欠缺的那点勇气。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳绮如梦-我的经纪人</title>
    <link href="/2020/09/01/%E4%BD%B3%E7%BB%AE-%E7%BB%8F%E7%BA%AA%E4%BA%BA/"/>
    <url>/2020/09/01/%E4%BD%B3%E7%BB%AE-%E7%BB%8F%E7%BA%AA%E4%BA%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>张雨绮签了孟佳，这算不上是个大新闻。<br>金牌经纪人手下大牌多了去了，孟佳本身不算什么流量，自然没有引起什么轰动。<br>张雨绮欲携孟佳加入我与经纪人常驻嘉宾。<br>这下轰动了。<br>消息被曝出不到一个小时，在经纪公司和吃瓜群众的双重努力下，成功占领了头条。<br>孟佳在张雨绮办公室的沙发上盘腿坐着，刷着手机，不远处，处于外界舆论风暴核心的张雨绮正在专心处理工作。<br>由于心情很复杂，网友的评论被她纤长的手指一条条划过，但手指的主人愣是一个字也没看进去。<br>“grrrrrrr”<br>“说。”张雨绮从文案里抬起头，看着眼前的鸽子精，语气温和。<br>孟佳穿着一件五彩斑斓的紫色外套，说起话来像只垂头丧气的孔雀：“你真要和我去那个节目啊？”<br>张雨绮笑着安抚道：“你有实力的，只是缺少展示的舞台而已，不要紧张，有我安排。”<br>签下孟佳确实是一个冲动的决定，但张雨绮也有自信把自己的小女友捧得红红火火，所以相当的坦然。<br>孟佳撅了撅嘴，想说担心的不是这个，但还是憋回去了。<br>万一她俩在节目里做个什么越界的事情被播出去了，新闻效果可能就不止是轰动了，得炸。<br>到时候是洗逢场作戏还是社会主义姐妹情？这不是经纪人该考虑的问题吗为什么她不慌我慌了？<br>孟佳连手机也不刷了，思绪已经飘出外太空。<br>张雨绮抬起眼皮看了一眼发呆的孟佳，仿佛猜到鸽子精心里想的什么，她抿了抿嘴角，眼中闪过一丝狡黠。<br>到时候就玩个激烈一点的吓吓小朋友好了，反正她还不知道自己安插了剪辑进去。<br>孟佳刷开张雨绮家的指纹锁，扛着长枪短炮的摄像师们跟着一起进去，在几个小角落装好摄像头，其中一个女摄像留了下来，负责拍摄。<br>摄像姓沈，其他人一走她便眼睛滴溜滴溜地转了起来。<br>刚才看到了什么？居然能有艺人刷开了张雨绮家的门？磕遍娱乐圈的沈小姐灵敏cp雷达嘀嘀作响，她拼命控制住八卦的表情，对着孟佳礼貌地笑：“孟佳姐，还请多多关照。”<br>孟佳不是第一次来这套公寓，但却是第一次在家里录这种节目，虽然张雨绮给了她一沓注意事项，她不免还是有点手足无措，于是紧巴巴地说：“沈小姐，雨绮姐马上回来，要不我们就等等她。”<br>说着还很有礼貌地给客人上了茶，茶叶是上个月从厨房角落里抠出来的，虽然看起来放了很多年的样子，但毕竟家里除了这个就只剩酒了，进门就把节目组的摄影师给灌趴下，这事情说出去又要给张雨绮加一笔黑历史。<br>“好好好，”沈小姐用了一口茶，没有注意到孟佳带了几分担忧的目光，兴高采烈地说：“一会儿她回来我们就正式开始拍摄，你们不要把我当外人哈，不不不，不要把我当人，就当我不存在。”<br>她扛着摄像机来了小半段机械舞，示意自己是个无情的拍摄机器，成功把孟佳逗笑了。<br>这位沈小姐跳得有模有样，还挺有舞蹈天赋的，看不出来。<br>孟佳不由自主地称赞道：“沈小姐，你这都可以出道了，很美很美。”<br>被唱跳双担夸奖的沈小姐不免有些不好意思，摆摆手说：“生活不易，多才多艺，没有佳姐你跳的好。”<br>孟佳喜欢跳舞，也欣赏喜欢舞蹈的人，沈小姐在她眼中突然无比可爱起来，于是她来了兴致，蹦跶到客厅中间，点上音乐，开始了孟氏舞蹈教学。<br>她舞蹈有力度又撩人，沈小姐眼睛都要看直了，不住地发出绝绝绝的赞赏声。<br>张雨绮回来的时候看到的场面就是自己小女友和一个不认识的女人在客厅蹦跶，欢快的音乐就要掀翻屋顶，以至于开关门的声音愣是没有被人发现。<br>她索性抱胸站在客厅酒柜旁边，想看这两人能舞到什么时候。<br>孟佳拉对方手了居然，她都没这么拉着自己过，小本本上正字划一笔。<br>孟佳碰了一下对方的大腿，是我不够性感吗？再一笔。<br>……<br>舞得起劲的沈小姐余光扫到一旁站着的张雨绮，立刻不动了，身体却还保持着舞蹈动作，像玩一二三木头人被定身一般滑稽。孟佳手还高举着，牵着沈小姐的手转了转，对方却没有动弹，她又用左手握住沈小姐的右手，试图人工辅助转圈圈，拧了半天还是不动。<br>她抬头疑惑地看了一眼沈小姐，却发现对方直愣愣地看着自己身后，孟佳大概猜到是谁回来了，于是僵硬地扭回头，露出一副猫咪掉了的笑容：“雨绮姐，你回来了啊。”<br>两个人都有些傻眼，所以一直是一副半搂半抱的姿势，张雨绮眯了眯眼，咳嗽了一声，孟佳像是被点醒一样刷地一下放开沈小姐，迎上去搂住张雨绮的腰，在她肩膀上蹭了蹭，但温软的怀抱也没能让她捡回猫咪。<br>糟糕，这要是误会点什么……孟佳脑海里已经浮现出追妻火葬场的一百零八种死法。<br>好在张雨绮看上去十分通情达理的样子，她搂着孟佳的肩，安抚式地揉了揉，冲沈小姐得体地笑道：“你好，我是张雨绮，你是节目组的摄像？”<br>张雨绮毕竟声名在外，夸张的讲甚至是威名远扬，于是这副笑容在沈小姐理解下凭空多出了一丝笑里藏刀的意味，她赶忙解释道：“是是是，雨绮姐叫我小沈就可以了，我一直都是佳姐的粉丝，见到偶像有点激动，我们俩也是今天刚认识……”<br>脸上就差没写上我没和你抢女人这七个大字了，于是张雨绮很满意，露出了一个十分和善的笑容，吓得沈小姐飞也似地从客厅消失了。<br>孟佳在张雨绮肩窝上蹭了个够，抬起头乖顺地和张雨绮对视了一眼，像是得到了什么肯定一样放松地吐了一口气。<br>没有生气，还好还好。<br>她在心里这样自以为是地想。<br>夜幕降临，乘着孟佳沐浴的功夫，洗漱完毕的张雨绮无惧客厅的几个机位，大摇大摆地走进孟佳的房间，反锁上门，顺手给屋里两个摄像头断了电。<br>她敲了敲浴室的门，大声问：“孟佳，我能进来吗？”<br>泡在浴缸里的孟佳听到门外的声音魂都吓没了，她捂了捂胸，条件反射地反对道：“雨绮姐，我们录节目呢。”<br>张雨绮笑得更加不怀好意起来，她拧开了门，在鸽子精的惊呼声中走进浴室，半蹲在浴缸旁边，笑意盈盈地说道：“白天那位摄像身材很好呢。”<br>“不，不怎么好……”<br>孟佳说话有点打结，她咽了咽口水，仿佛猜到接下来会发生什么了，眼神开始漂移起来。<br>“比起我来怎么样？”张雨绮轻轻拨了拨水面，睡衣衣袖被水沾湿，紧紧地贴在皮肤上，衬得笑容又多了几分魅惑。<br>绝代佳人就在眼前，触手可及，夸奖的话语甚至不需要有任何犹豫。<br>“你美，在我心中你最美。”<br>“那你还在等什么？孟小姐。”</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>宽面组-伪装综艺</title>
    <link href="/2020/09/01/%E5%AE%BD%E9%9D%A2-%E7%BB%BC%E8%89%BA/"/>
    <url>/2020/09/01/%E5%AE%BD%E9%9D%A2-%E7%BB%BC%E8%89%BA/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“好想30个姐姐去一个地方，就呆在一起，不用比赛啊。”<br>总导演觉得是个很好的注意，决定满足孟佳的愿望，不过只能满足一半，毕竟她前段日子还在嘲笑全国总决赛的梗，这事还没翻篇呢。<br>呆在一起可以，比赛还是要比的。摄像机后的导演阴险地笑了。<br>一个月后，宝岛。<br>30个人聚在一片大空地上，边上还摆了好多辆双人自行车。<br>宁静数学好，数了数，足足15辆。<br>众人面面相觑，李斯丹妮犹犹豫豫地问：“怎么着，不给买机票要我们骑着回大陆？”<br>郁可唯和沈梦辰赶紧一左一右捂住了她的嘴，生怕她取代金晨成为新晋嘴神。<br>在场面失去控制之前，黄晓明及时出现了，举着大喇叭宣布规则。<br>“姐姐们，现在举行的是环岛双人自行车越野赛，我宣布开始之后，姐姐们可以自由结对，从xx市到xx市，前三名抵达的队伍会获得神秘大奖。对规则有疑问的可以提。”<br>“有什么大奖？”李斯丹妮第一个举手，问。<br>黄晓明没来得及回答，便被七嘴八舌的议论声淹没了。<br>“10克拉真钻？”<br>“节目组不是没经费了吗？”<br>“一人一份螺蛳粉？”<br>“那为什么不直接去找杜华姐？”<br>“太抠了，回家吧，不比了。”<br>……<br>“安静！”黄晓明加大音量，强行压住了场面，然后宣布：“既然没有问题那么比赛现在开始。”<br>话音刚落，他就上了保姆车，飞也似地消失了。现场只留下一些骑着电驴的摄影师，负责拍摄。<br>蓝盈莹第一个踩上自行车冲了出去，负责跟拍她们组的两个摄影还在一起抽烟，其中一个寸头看着蓝盈莹消失的身影感叹：“她真的好有能量。”<br>另一个人给了他脑袋一巴掌，骂道：“还不快追，人都要没影了。”<br>有蓝盈莹带头，一些私交比较好的姐姐们纷纷组上了队，陆陆续续地出发了。<br>兰花草组感情很好，宁静和阿朵硬是把Cindy夹在自行车中间的横杠上，拖走了。<br>眼瞧着金晨载着张含韵绝尘而去，王霏霏奇怪的好胜心燃了起来，毫不犹豫地把孟佳塞到后座，风一样地消失在了剩下三碗面眼前。<br>看着沈梦辰和郁可唯对视了一眼，李斯丹妮暗道不妙。<br>“丹妮姐姐。”沈梦辰笑得很妩媚，但李斯丹妮知道她是装的。<br>“我不要坐中间！”<br>李斯丹妮想跑，但被二人抓回来，也效仿兰花草组，热热闹闹地上了路。<br>如果忽略中间人的惨叫，倒还颇有一副其乐融融的样子。<br>“孟佳，你有在骑吗？”<br>“有啊。”<br>“哦？那你脚怎么都不在踏板上？”<br>因为孟佳的消极怠工，没过多远二人组就被有着奇怪骑车姿势的三人组追上了，沈梦辰问：“你们有看到金晨和含韵她们吗？”<br>孟佳根本就不想骑车，索性停了下来，摇头，反问：“三位是想把这车骑出一朵花来？”<br>夹心饼干的馅欲哭无泪，孟佳觉得自己是个善良的人，决定解救她。<br>“没有规定说一定要骑车，”她摊摊手，开始解读规则：“晓明哥只是说自行车比赛，车能到目的地就行了，又没说人一定要在车上。我们可以找个机动车带带我们。”<br>好主意，王霏霏觉得孟佳简直是个天才。<br>五人凭借美貌在路边硬是借到了一部7座商务，车主下了车替她们把自行车挂在越野后面，然后站在路边挥手送别。几个摄像骑着小电驴眼瞅着追不上，恨铁不成钢地看了车主几眼。<br>没出息。<br>金晨和张含韵是本场比赛平均年龄最年轻的选手组合，活力四射，有很长一段时间都在第一的位置。<br>但金晨看到路边有一个老大爷骑着一辆三轮车在运水果，在张含韵的怂恿下，她下车和人讨价还价了半天，愣是用自行车把三轮换了，还顺便拿了一车水果。<br>张含韵既不用骑车，还有水果吃，开心地就要冒泡泡。每次被人超车，她都要跟人家夸一下金晨。<br>真是个优秀又可靠的车夫。<br>直到郁可唯开着大越野路过，小碗面五个人从车里探出头，沈梦辰疑惑地问：“你俩干啥呢？”<br>张含韵大惊失色：“你们为什么有车？”<br>金晨也突然觉得屁股底下的小三轮不香了，她眼泪汪汪地扒着车窗，说：“五位富婆，求带。”<br>孟佳拉着一双儿女上了车，最后一排突然塞了3个人，她嫌挤得慌，干脆就把腿翘到了王霏霏腿上。<br>“孟佳你最好回去给我减减肥。”海南水果王不堪重负。<br>“什么东西啊王霏霏！”<br>比赛结束之后，由于大碗组没有镜头的缘故，总导演差点气到撅过去。<br>他打开微信噼里啪啦地打字，正要找孟佳要个说法，对方恰巧发过来一个超长视频。<br>【我们组几个vlog的剪辑，导演不要嫌弃】<br>他把打到一半的长文删光了，最后只回复了一句。<br>【绝绝绝】</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳韵天成-选择</title>
    <link href="/2020/09/01/%E4%BD%B3%E9%9F%B5-%E9%80%89%E6%8B%A9/"/>
    <url>/2020/09/01/%E4%BD%B3%E9%9F%B5-%E9%80%89%E6%8B%A9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>++++++</p><p>“我选择，张含韵。”<br>孟佳努力用微笑掩饰住紧张，几乎是用尽全力地说出了自己心中想的名字。瞬间，惊呼声几乎席卷了整个演播厅，但她只能听见自己的心跳声，响如擂鼓。<br>她刚才的表现无疑于完美，无论是唱还是舞蹈，张含韵的赢面并不大，孟佳知道自己该选择另一个对手的。但能在舞台上直白地表露心意，这样的机会并不多，她不想放过。<br>只是，张含韵能不能懂自己的意思？<br>这就是她的态度吗？张含韵惊喜地睁大了眼睛，努力把嘴角的微笑压制下去。虽然隔了半个舞台的距离，但她还是能隐约能够感受到孟佳的目光落在自己身上，于是，身边的蓝盈莹立刻捕捉到了一股酸酸甜甜的信息素。<br>蓝盈莹握紧拳头，让自己的反应显得正常一点。黄晓明说可以下台休息的时候，她几乎是失魂落魄地走回座位。<br>输了么？</p><p>++++++</p><p>两个月前。<br>8位队长最后一次为开场彩排那天，孟佳在突然察觉自己身体有些异样，她心中咯噔一下，动作不由得也僵了。<br>糟糕，最近为《疼痛》操心太多，忘记这几天快到发情期了。<br>她强装镇定地冲王霏霏笑笑，王霏霏似乎读懂了她眼神中的含义，神色凝重地点头示意自己明白了。孟佳转身迅速冲向了后台一个小小的储藏间，背对着门大口呼吸着。几乎所有人都默认她是Alpha，所以孟佳也没有公开过她是Omega这件事，圈内仅有几个很熟悉的朋友知道她的真实身份，其中就包括王霏霏。<br>两人认识十多年，王霏霏自然能看出孟佳即将发情的身体状态，确认过眼神的那一霎那她就站起来往化妆间冲，去给孟佳拿抑制剂。<br>蓝盈莹看着风风火火的两人眉头一皱，仿佛感受了什么一样轻轻地嗅了修鼻子。<br>空气中似乎有一股薰衣草味道的信息素，这儿有Omega？<br>她是一个很敏锐的Alpha，对这种微弱气息的感知能力超出常人，身边同为Alpha的张雨绮甚至没有发现什么异样，只是看她在嗅鼻子，便问：“闻啥呢你？”<br>“没什么，我去一趟洗手间。”蓝盈莹笑了笑，站起身来离开了演播厅。<br>借着嗅觉，她轻而易举地找到了孟佳的藏身之处，储物间门口薰衣草的味道更浓郁了一下，很香，比她以前拥有过的任何Omega都要诱人。<br>孟佳正颤抖着给王霏霏发微信消息催药，听到敲门声几乎是下意识地打开了，甚至没有想过王霏霏怎么可能来得这么快，等她看清门口站着的人是蓝盈莹的时候，已经来不及关门了，对方已经大摇大摆地走了进来，还饶有兴致地问：“孟佳，没想到你居然是Omega？”<br>Alpha的信息素对此刻的孟佳来说无疑于像催情药一样，她有些腿软地靠在墙上，几乎是无助地指向门口，吼道：“出去。”<br>蓝盈莹却不管不顾地凑上前，轻轻地在孟佳脖颈上嗅了修，然后撩起眼前Omega的下巴，看向对方几乎被情欲填满的眼睛，笑盈盈地回复道：“我没别的意思，就是过来确认一下你和王霏霏谁是，你不喜欢我这就走。”<br>末了，又补充了一句：“抑制剂我推荐xx牌的，见效快更持久，就是市面上卖得少，有需要我可以帮你买。”<br>说完，人就消失在了门口，甚至贴心地带上了门。<br>高跟鞋哒哒的声音越来越远，孟佳无力地瘫倒在地上，几乎是绝望地闭上了眼睛。<br>差一点，差一点就……</p><p>++++++</p><p>王霏霏火速送来的抑制剂是市面上一个常见的短效牌子，见效很快，虽然只能保持很短一段时间。<br>见孟佳终于从满脸潮红中恢复过来，她小心翼翼地说：“我怎么感觉这屋子里有Alpha的信息素。”<br>做为一个Beta都能感受到的信息素，孟佳怎么能受得了，王霏霏脸上写满了担忧，但又怕自己感官出了问题。<br>孟佳无力地叹息：“蓝盈莹来过了。”<br>王霏霏大惊失色，连忙抓过孟佳的胳膊，问：“她没把你怎么样吧。”<br>“没有，她来问了一下情况就走了，”孟佳长舒一口气，不解地摇头，“还给我推荐抑制剂牌子，我也不是很懂。”<br>王霏霏听闻放心地搂了搂孟佳，一边庆幸蓝盈莹看上去像是个正人君子的样子，一边暗想这人是不是广告打多了见谁都要卖安利，就离谱。<br>“那你现在别回去了，回去了也是麻烦，你要不直接回宿舍休息。”<br>孟佳摇了摇头：“现在才下午，我先回练习室找含韵吧。”<br>“金晨今天在吗？”王霏霏还是很担忧，任何一个Alpha现在出现在孟佳面前可能都会带来不必要的麻烦。<br>“她在横店呢，不用担心。”<br>“那就好，现在我也闻不到味道了，你去吧，”王霏霏放心地扶起了姐妹，嗅了嗅，确保了安全无事。</p><p>++++++</p><p>张含韵一个人在偌大的舞蹈教室练着vocal，练着练着，感觉空气中飘来一股熟悉的味道，薰衣草的花香。<br>是孟佳的信息素。<br>她猜到孟佳回来了，虽然疑惑为什么这人又一次发情忘记吃药，但也没敢直接回头打招呼。<br>毕竟这股信息素的味道太微弱了，如果不是极其强大的Alpha，根本不可能感知到。<br>很不巧的，张含韵就是这么个Alpha。<br>一个一直被外界认定成Omega的苦逼Alpha，从小出道便打着酸酸甜甜的标志，甚至连信息素也是同样的口味，为了不破坏观众眼中的形象，张含韵索性就一直没有辩解。<br>孟佳自然也不知道，看着张含韵在努力练习，她心情放松下来，心生一计，想要吓唬吓唬她自认为的“同类”。<br>“这是我们能感到的……”<br>“啊！！！”<br>痛字还没唱出口，张含韵眼睛突然被捂住，虽然心里知道背后有人，但她并没有料到背后这人会做这么幼稚的举动，被吓到高声尖叫了一声，比她任何时候唱高音都要高。<br>酸酸甜甜的信息素便在空气中陡然炸开。<br>孟佳搂着张含韵，瞬间整个人就被这股气息包裹住了。她刚才用的抑制剂见效快，可是失效更快，整个人几乎是毫无抵抗力地挂在张含韵背后，几乎就要跪倒在地上。<br>张含韵暗道不好，日思夜想的薰衣草气息几乎快要侵蚀她的理智，她紧张地回过身，将Omega半搂半拖地放到一旁沙发上。<br>酸酸甜甜的味道不断刺激着孟佳的神经，她死死地搂着张含韵脖子，几乎就要哭出来：“你为什么是Alpha？”<br>她常年练习舞蹈，手臂很有力量感，张含韵一下没有挣开，只能强压着欲望安抚道：“乖，我去给你拿抑制剂。”<br>“不要。”孟佳呜咽着，摸索着吻上张含韵温热的嘴唇，含含糊糊地抗拒着。<br>张含韵甚至没分清她到底是不要自己还是不要抑制剂，也没来得及好好品尝薰衣草味的吻，便被对方翻转着按倒骑在腿上，她感觉孟佳腿紧紧地夹着自己的腰，还难耐地蹭着，伸手一摸，黑色裙底下的底裤已然是湿透了。<br>“佳？”张含韵强忍住仔细探索一番的冲动，侧过脸躲过孟佳的亲吻，喘息着说道：“你别动，我包里有抑制剂，我去给你拿。”<br>可是孟佳已经听不进任何劝说，她用了十成劲按住张含韵，喘息愈加销魂。<br>听着耳边人压低了好听的声音央求自己快点，张含韵用力搂紧了孟佳，防线终于彻底崩塌。</p><p>++++++</p><p>第二天两人再碰面，孟佳直接低头匆匆地避开了对方，呆在一个房间也不主动搭话，张含韵对此也只能苦笑不已。<br>快上台了，金晨好奇地问张含韵：“你们吵架了？”<br>“不是，”张含韵摇头，“我单方面惹她生气了。”<br>金晨不明就地，只得挠挠头，叹了口气。<br>这可咋整，待会还得表演呢，砸锅了找谁哭去。<br>好在金晨的担忧没有变成现实，表演还是顺利地结束了。<br>想到这可能是和张含韵合作的最后一个舞台，孟佳眼泪几乎是止不住地往外冒，但又不想主动伸手去抱对方。<br>像是不敢去拥抱她们之间这段奇怪的关系。<br>张含韵从后面揽住她，在耳边温温柔柔地笑了，没有说话，眼睛里同样晶莹闪烁。<br>她又何尝不是呢？</p><p>++++++</p><p>不太幸运地，孟佳又一次成为了队长，但除了吴昕确实也无人可选了，她有些丧气地看向候选区，发现张含韵定定地看向自己。<br>如果你选择我，那我一定过去。<br>孟佳读懂了张含韵的眼神。<br>好巧不巧地，此时她手机疯狂震动了起来，她拿起来一看，是蓝盈莹。<br>难怪刚才一直没有抬头，孟佳心里嘀咕一句，划开了微信。<br>无非就是一些你需不需要我，你需要我我就过去之类的话。<br>她再次看向候选席位，蓝盈莹仍然没有抬头，一副与她毫不相关的样子。<br>不知道为什么，想起张含韵刚才坚定的眼神，孟佳心里有些发酸，她没有敢看张含韵，随口点了后面金莎的名字。<br>果不其然地被拒绝，孟佳几乎没有任何意外，更是坚定了不拉张含韵下水的想法。但看着最终张含韵奔向张雨绮的队伍，几个人抱在一起之余，对方还给了自己一个安抚的笑容，孟佳突然后悔了。<br>如果再给一次选择的机会，我一定大胆地说出你的名字。<br>她在心里暗暗发誓。</p><p>++++++</p><p>“你明明想要，却又做出一副不想要的样子。”<br>蓝盈莹的话异常地刺耳，嘲讽的味道十足，这个争强好胜的Alpha自从看了张含韵在舞台上紧搂住孟佳后，便打翻了醋缸，有机会总要逮住张含韵酸一下。<br>张含韵记得那天确实是从孟佳身上感受到了一点点蓝盈莹的信息素，直觉告诉她，蓝盈莹对孟佳恐怕有想法，但她又不知道具体发生了什么，只好沉默着。<br>“如果机会真的给到我，我会把握住的。”<br>看着蓝盈莹信誓旦旦的样子，张含韵当然知道她说的机会是什么，她突然被激到了，眼里带上了一丝火气。<br>那就等着瞧好了。</p><p>++++++</p><p>被孟佳点名的时候张含韵心里几乎是雀跃了一下，心跳陡然加快。<br>她当然明白孟佳的潜台词是什么。<br>不管身边落寞地走下舞台的蓝盈莹，张含韵跳下圆台，冲孟佳快步走了过去，强压住心里的激动，将人高高地举了起来，转了好几个圈。<br>Alpha没有收敛自己的气息，紧密的身体接触让孟佳觉得自己有些发热，赶紧拧了拧对方示意放自己下来。<br>“怪力女。”落到地上，孟佳紧紧地抱住张含韵，笑得如释重负。<br>不过就这么赢了对面，这位娇花一样的Alpha会不会很没面子，她在心里想了想，又补充夸道：“辛苦，很棒。”<br>“好，收到。”张含韵捏了捏孟佳的胳膊，眼神无比柔软。<br>在外人看来两人像是塑料姐妹花一样，黄晓明怕在台上闹翻，急忙调侃：“姐妹情深，请暂时归队。”<br>张含韵下台后把套着的皮衣脱下来，抱在怀里，上面沾了孟佳的味道。身边的黄龄嗅到张含韵身上薰衣草味道的Omega信息素，不由得有点奇怪，从袖子里掏出小剪刀偷偷剪了一片张含韵衣角的布料，凑近闻了闻。<br>还是酸酸甜甜啊？自己嗅觉失灵了？</p><p>++++++</p><p>深夜，孟佳看着张含韵的衣服，左看看不对劲，右看看不对劲，奇怪地问：“你衣服怎么缺了一块？”<br>借着张含韵低头检查裙子的功夫，孟佳跨坐到她腿上，紧紧地抱住了她。<br>“对不起啊，让你输了。”<br>语气十分诚挚，孟佳觉得张含韵应该能原谅自己的莽撞，但对方只是把头埋在自己胸前，久久没有回答。<br>孟佳以为她真生气了，结果肩窝处的人突然低低地笑了起来。<br>“没关系，是我赢了。”</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>晨雨落雁-危险关系</title>
    <link href="/2020/09/01/%E6%99%A8%E9%9B%A8-%E5%8D%B1%E9%99%A9%E5%85%B3%E7%B3%BB/"/>
    <url>/2020/09/01/%E6%99%A8%E9%9B%A8-%E5%8D%B1%E9%99%A9%E5%85%B3%E7%B3%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>金晨前脚刚出机场，后脚就被绑架了。在失去意识的前一刻，她敏锐地察觉到绑架她的应该是个女人。<br>还是个胸大的女人。<br>张雨绮开着黑牌照的车在几个隧道里绕来绕去，灵巧地躲过了摄像头，然后上了同伙接应的货车，一路顺利地回到住处。<br>她没费什么劲就把昏迷的金晨扛起来扔到沙发上，蒙上了眼罩，用麻绳捆好。然后给自己倒了杯水，静静地等待药效过去。<br>没过多久，金晨从昏迷中苏醒过来，睁了睁眼，发现什么都看不见，想把眼罩揭下来又发现双手被牢牢捆住，正要大喊救命的时候，一只手捂住了她的嘴，以至于到了嘴边的救命被消音了。<br>“别说话，不然要你的命。”张雨绮压低了声音，覆在金晨耳边低声说道。<br>金晨立刻噤声，不动了。<br>张雨绮把手拿开，见金晨没有再叫喊的意思，便挑着金晨精致的下巴，一字一句地说明来意：“金大小姐，你被绑架了，想办法让你家拿一千万，然后你就可以安全回家，这笔交易怎么样？”<br>没有什么比自己的小命更重要的了，留得青山在不怕没柴烧，不答应鬼知道这个不知名的女魔头会做出什么事情来。于是金晨没有丝毫犹豫地答应了：“好，你给我打个电话先。”<br>张雨绮对这个反应毫不意外，但猎物已经到手，她反而一点也不着急，说道：“我不急，我们先等几天，就得委屈你在我这多呆几天了。”<br>金晨心想你不急我急，可又不敢跟绑匪讲条件，只好干巴巴地笑着说：“不委屈不委屈，应该的。”<br>随后两个人再无交流，张雨绮简单收拾了一下屋子，天就彻底黑了，她给自己泡了碗面，自顾自地吃了起来。不远处的金晨闻到泡面的香味，情不自禁地也饿了，嚷嚷道：“诶，给我也来一碗。”<br>张雨绮皱了皱眉，驳回了申请：“就这一碗了，没你的。”<br>金晨内心腹诽一阵，但还是可怜兮兮嘟嚷着：“那你分我几口，我饿死了你又拿不到钱。”<br>张雨绮无奈，起身又泡了一碗，端到金晨面前，说：“诺，自己吃。”<br>金晨倒在沙发上，将手递了出去：“那我手捆着怎么吃嘛。”<br>张雨绮忍住将面前这位一千万撕票的冲动，解开了绳子，一面还威胁道：“你要是敢乱来…”<br>“知道知道。”金晨迫不及待地打断了她的话，手伸到脑后就想解掉眼罩，却被张雨绮手急眼快按倒在沙发上。<br>“眼罩不许解。”张雨绮手上用了点力，语气也变得狠戾起来，金晨被她压在沙发上，嘴里嗷嗷叫着痛。<br>两人在沙发上纠缠成一团，张雨绮气喘吁吁地坐了起来，平复了一下心情，加重语气说道：“金小姐，你要是看到我的脸，你就别想活着回去了。”<br>金晨在沙发上瑟缩了一阵，她从小到大都是被当成掌上明珠一样宠着，今天身体精神受到双重打击，终于忍不住哭了起来。<br>张雨绮干惯了黑暗中的营生，本以为天底下没有任何能让自己害怕的事情，但看到眼前这个女孩嚎啕大哭，倒是前所未有地慌乱了起来。<br>金家大小姐，可真是一朵小娇花。<br>张雨绮想不出任何办法，只好到书房摸出了一个兔子面具，她对着手机自拍确定只露出眼睛，然后解开了几乎快湿透的眼罩。<br>哭得满脸通红的金晨和躲在兔子面具下的张雨绮白眼瞪红眼，没过多久，张雨绮不自然地偏过了头，拍了拍桌面，说：“你可以吃了。”<br>金晨盯着面前的兔面人出了一会儿神，她确定自己从没见过这么好看的眼睛，甚至包括在镜子里。<br>她吸溜了几口面条，不由得有点挫败感，打也打不过，美也美不过，这么想着，金晨低头看了看胸前，把最后一句话咽了回去。<br>坐在对面的张雨绮将金晨的小动作尽收眼底，她突然很想敲开这位金小姐的脑袋看看里面装的什么，纵横票圈好几年，从来没有绑过这么没心没肺的玩意儿。<br>好歹干完这票就收手了，她在心里默默想着。<br>金晨风卷残云的扫完了面，抬头眼巴巴地盯了张雨绮一阵子，终于在那双漂亮眼睛里读出了没有下一碗的意思。她撅了撅嘴，又舒展了一下四肢，问：“我晚上怎么洗澡？”<br>张雨绮愣了愣，烦躁感又一次席卷而来。就不该绑这麻烦玩意儿，她在心中怒吼，但怕说重话这大小姐又哭了，于是嘴上和和气气地回答：“你晚上和我一起洗。”<br>眼瞧着金晨脸上缓缓变色，她又赶紧补充了一句：“我会把你眼睛蒙上，我不会乱来。”<br>奇怪，为什么说起来自己这么像流氓的样子。张雨绮匆匆逃回了卧室，不一会儿像想起什么似的，又快步走出来，从茶几上拿起麻绳将金晨重新绑好。<br>金晨抬头静静地看了一眼家居服包裹下的妙曼身材，悄悄地吞咽了一下，她无比想揭下那个面具，看看底下到底是一张怎样的脸。<br>看美女重要还是活着重要？金晨在心里衡量了一下，觉得还是活着好。</p><p>++++++</p><p>夜晚，金晨又一次被蒙住眼睛带进浴室的时候，感觉呼吸都要窒住了，由于视觉受阻，听力反而更加敏锐，所以对面女人窸窸窣窣脱衣服的声音传入耳中时，她甚至能清晰地识别出到底脱到哪儿了。<br>她根本压不住心里的躁动，好在，双手仍然被绑着，金晨深吸一口气，扑鼻而来的是一股淡淡的香气，她又急忙把那口气吐了出来，但一时间又在纠结该怎么呼吸，差点窒息去世了。<br>张雨绮褪掉了所有衣物，站在金晨面前，开始扒对方的衣服，她讶异于金晨的配合，又在心中暗道不好，情况不对，该早点出货了。<br>她解掉背扣，主动出声打破了宁静：“明天你给家里打电话，你要是不配合，我…”<br>语气冷漠，语法专业，一听就是职业劫匪了。<br>但金晨飞快地打断了她，抢过话头说道：“不会，我不会。”<br>话说出口她才发觉嗓子有点哑，张雨绮得到了满意的回答，反手拧开了淋浴头。<br>热水冲刷在身上，不过片刻。金晨已经情不自禁地向前靠了半步，下巴沿着面前人光滑的后背蹭到了肩膀上，她在肩窝处又蹭了几下，然后偏头去吻了一下耳垂。<br>张雨绮身体轻微地晃动了一下，但没有拨开背后的人。<br>她听见金晨在她耳边低声念叨着什么，被水声压住了，她没听清，但隐约能感觉到是在夸自己。<br>张雨绮还没来得及高兴，便感觉有只手攀上了自己胸前，甚至不怀好意地轻轻摩擦了一下顶端的敏感，她下意识地腿软了，正好被背后的金晨翻了个身，按在墙上。<br>冰凉的墙壁带回了一丝神志，张雨绮在这个宝贵的间隙认真思考了一下为什么金小姐被蒙着眼睛怎么还这么熟练，然后双腿就被膝盖挤开，她下意识地想要并拢却发现为时已晚，身下娇弱的花瓣被拇指轻轻摩擦了几下，已然是湿透了。<br>金晨手指一面故意撩拨着，一面摸索到张雨绮的嘴唇吻上去，一吻结束，她沿着下颌线一路吻到耳边，咬着耳朵问道：“姐姐，你叫什么名字？”<br>张雨绮舒服地哼了两声，小声说：“不能告诉你。”<br>金晨抿抿嘴，似乎是料到了一样，手上不急不慢地寻找到最迫切需要她的地方，就着湿意轻轻探入一节手指，然后又缓缓抽出来，如此往复，直到张雨绮终于受不住握住她的手想要往里送的时候，她十分坚决地退了出来。<br>张雨绮声音带上了一丝哭腔，又急又气，甚至骂了一句脏话。<br>掌握快乐开关的女人轻轻笑了一下，又用拇指和食指按住花瓣顶端，速度极慢地揉捏起来。<br>“雨绮，叫我雨绮。”张雨绮紧紧地夹着腿，小声呜咽着，手上却毫不留情的拧了一把金晨的大腿。<br>金晨痛得龇牙咧嘴，但好歹得到了满意的答案，于是手上没有停歇，她借着张雨绮意识飘离的时候揭下了眼罩，然后连拉带抱地把人放在床上，关上了灯。</p><p>++++++</p><p>张雨绮一觉醒来，已经日上三竿，她慵懒地伸了伸懒腰，正好砸到了身边人的胳膊。<br>她几乎是僵硬地坐了起来，晃了晃头，脑子还有点发懵。<br>金晨抱着一个枕头睡得正香，被子乱七八糟地搭在身上，留出一截香肩，上面还有极其糟糕的咬痕，张雨绮盯着金晨长长的睫毛发一会儿呆，才发现自己怕是被看光了。<br>怎么就和人质睡了？还被看到了脸。<br>张雨绮顿时觉得这个世界很荒唐，于是手忙脚乱地在衣柜里翻出一件高领的衣服，掩饰住脖子上糟糕的痕迹。一回头，发现金晨已经醒了，正半趴在床头直勾勾地盯着她。<br>她欲盖弥彰地扯了扯领子，瞪了金晨一眼，嘴上没好气地说：“你最好当昨晚什么都没发生，不然我…”<br>金晨已经习惯了被威胁，她挠了挠脖子，眼神依旧没有离开张雨绮，嘴上顾左右而言他：“那你给我套衣服，也要高领的。”<br>话音刚落，一件黑色毛衣便砸在了金晨脸上，张雨绮没好气地骂道：“今天我们联系你家，你好好配合一下。”<br>金晨慢吞吞地穿好衣服，龟速洗漱完，游荡到了张雨绮背后抱住她的腰，将脸贴在后背上蹭了蹭，问道：“你真要联系我家？要不你把我放了我给你转账得了，我有钱。”<br>她嗅着张雨绮身上的味道，不由得后怕起来，昨晚一夜销魂太快乐了，以至于到早上她才想起来，她们之间这危险的关系，随时都可能破裂。<br>虽然被人质看到脸出事的概率又大了很多，但张雨绮没有任何动摇的想法，她是个极其坚定的人。说最后一票，就一定要干得漂亮。而且，在她心底有个声音告诉她，金晨不会伤害她，所以她很果断地摇了摇头，像是要告诉自己，不会被抓的，也不会被出卖。<br>金晨抱得更紧了，过了一会儿又小心翼翼地重新问了一次：“那你被抓了怎么办？”<br>张雨绮撇了撇嘴，满不在乎地回答：“那就坐牢呗，还能怎么办？”<br>金晨拦不住，也没办法，只能捏着张雨绮的衣角和她一块挪动，直到确认金爸金妈真的知道她被绑架了。<br>天崩地裂了，金晨这么想着，缩到了沙发的角落，抱住了自己。<br>张雨绮看着在角落里的一团，又一次想敲开这个漂亮的脑瓜看里面装的都是些什么奇怪的神经元，但她在原地站了一会，只是叹了口气，终究没说话。<br>一晃到了晚上，张雨绮将在沙发上睡觉的金晨摇醒，丢了她一副口罩，说道：“我们出去吃个散伙饭，明天晚上就送你走。”<br>劫匪和人质一起吃散伙饭？听起来虽然怪怪的，但金晨还是乖巧地点头了。<br>天色虽晚，夜市倒还是灯火通明，金晨挽着张雨绮的胳膊，跟着她在巷子里穿行，两个人都是身量出挑的美女，走在路上免不得会吸引行人的目光，一个路过的男人对着张雨绮吹了一声口哨，立刻就被一道凶狠的目光瞪了回去，吓得掉头就跑掉了。<br>金晨摸了摸鼻子，暗自反省刚才自己好像过于凶了一点，她偷偷瞄了一眼张雨绮，戴着口罩也压不住这个女人的美貌，美艳动人四个字仿佛是为她量身打造的。<br>尤物啊尤物，金晨在心里赞叹，看够了便喜滋滋地收回了目光，专心觅食。<br>张雨绮斜斜地瞟了一眼金晨，她对视线极其敏感，刚才金晨赤裸裸的注视自然是不难察觉到，如果她们之间没有这层危险关系，张雨绮发誓一定会反调戏回去，但现在这种情况，她握了握拳，算了，算了。<br>金晨循着味道找到了一家烧烤店，兴高采烈地拉着张雨绮坐到店内，利索地点上了一堆烤串和一瓶白酒。<br>“今晚不醉不归。”金晨笑嘻嘻地用小杯满上，然后硬是把杯子塞给了张雨绮。<br>张雨绮皱着眉把杯子推回去，说：“我不喝酒，喝酒误事。”<br>金晨撇了撇嘴，不满道：“除了卖我你还有什么大事吗？”<br>“你这孩子，心可真够大的。”张雨绮又好气又好笑地骂了一句，然后问：“你就一点都不怕我？”<br>金晨心想我都把你这只纸老虎给办了还怕你做什么，但这种话说出来会要人命的，而且还是自己的命，于是她只好假装深思熟虑地给出了一个标准答案：“雨绮姐姐你不是这样的人。”<br>“那你说说我是怎么样的人。”<br>“你吧，就特别美，大美妞，”金晨笑嘻嘻地夸完这一句，然后开始了违心的吹捧：“还特别温柔，母爱，对对对，大母爱…”<br>张雨绮被金晨夸了一顿，面上是嫌弃的，心里却有些开心，所以也就没有注意到对面的人连吨了小半瓶白酒，等她开始没收作案酒具的时候已经来不及了。<br>她半背着比她高出一小截的金晨往回走，醉鬼嘴里还一直念念有词，走到家附近僻静的小巷中，她才听清金晨念叨的什么。<br>“你如果被抓了，那我怎么办……”<br>张雨绮右手下意识地握紧，她抬头望着筒子楼里稀稀疏疏的灯光，将金晨往怀里圈得更紧了一点。<br>明明知道明天注定要分别，但除了等待时钟转动，好像什么都做不了。<br>她低头吻了吻金晨的侧脸，眼泪静悄悄地滴落下来，无声无息。</p><p>++++++</p><p>凌晨才入睡的张雨绮被闹钟震醒时已是将近傍晚，她将酣睡的金晨从床上摇醒，扔了几件衣服在床上，是她一直以来很喜欢的款式。<br>“一会儿车来，你老实一点别乱出声，我保证你的安全。”张雨绮起身倒了一杯温水，放到床边，低声说。<br>金晨头疼得像是要裂开，所以没有给任何反应，只是眯了眯眼睛，张雨绮见状便帮她按摩了一下太阳穴，无奈地叹息道：“你以后少喝点酒，或者干脆别喝酒了，对身体不好。”<br>金晨心里明白分别的时候到了，她瘪了瘪嘴，愣是没回一句话，只是安安静静地站在张雨绮身后，两人一起穿过漫长的楼道。<br>她坐进皮卡的车厢，发现旁边还有一个没见过的女人，短发，干净利落的样子，金晨回头正要说些什么，张雨绮没给她说话的机会，砰地关上了门。<br>交易很顺利，金晨毫发无伤地被警察带回局里盘问，某位大人物和她父母相熟，也是从小认识她，问了一句：“晨晨好像从来不穿这种风格的衣服，哪来的？”<br>金晨瞬间愣住了，她紧张地在裤子上蹭了蹭手汗，但还没来得及回答就被打断。<br>“小王，去验一下这衣服上有没有残存的DNA。”大人物大手一挥，来了两个女民警，带着金晨去了取证间。<br>金晨从取证间出来的时候几乎是眼前一黑，她来不及思考，飞快地跑出警局，掏出手机快速拨出了一串号码。<br>是乘张雨绮睡着的时候，偷偷默记下的号码。<br>电话始终没有接通，电话的主人正行驶在出省的高速上，而手机早已销毁。<br>短发女人开着车，时不时地偏头瞅一眼张雨绮，现在明明是金盆洗手该热烈庆祝的时刻，这位黄金搭档竟然哭了？<br>她没想通，也不想再问了，到了一个高速收费站，张雨绮推开车门下去，挥挥手，又上了一辆小轿车，两人就此告别。</p><p>——————————————————————————</p><p>张雨绮被捕是半个月后的事情了，警方跟了她好久，最终确定了位置，跨省出击，直接冲进了她在某市的公寓。<br>小王在按住张雨绮的时候总觉得这人有点眼熟，回了警局她才想起来，原来是因为犯人身上穿的衣服正是半个月前她验金家小姐的那一件。她不由得咂舌，但也没有过于追究这件事，下班后就忘掉了。<br>又过了一段时间，终审判决下来，足足五年的刑期，张雨绮坐在被告席位上，静静地看着原告席，一直没有出现过金晨的身影。<br>铁栅门被关上后，她闭上眼睛，想，或许这辈子都不会再见面了。</p><p>++++++</p><p>刑满释放那天，张雨绮乘上出租车到了原本的住处，刚下车没多久，她还没来得及感叹物是人非，就感觉有人在背后掩住了自己的口鼻，没来得及反应便晕了过去。<br>她感觉绑架她的是个女人，而且是个平胸女人。<br>醒来时眼睛被蒙着，手也被捆住，张雨绮用力挣扎了一下，没有挣开，慌乱间她听到了一个熟悉的声音。<br>“好久不见，雨绮姐姐，你瘦了。”<br>是金晨，她放松地舒了一口气，别扭地接受了对方温暖的怀抱。</p><p>新生活这样开始，好像也不赖的样子。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>茜言万雨-飞船</title>
    <link href="/2020/09/01/%E8%8C%9C%E9%9B%A8-%E9%A3%9E%E8%88%B9/"/>
    <url>/2020/09/01/%E8%8C%9C%E9%9B%A8-%E9%A3%9E%E8%88%B9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>（一）</p><p>张雨绮在大副卧室悠悠地醒了过来，伸了伸腿，没有踢到昨晚在耳边低语的女人，她没睁眼，只是拿长腿在床上扫了一圈，便确定万茜不在身边。</p><p>床单上还残留着女人的气息，她偏着头在枕头上嗅了嗅，然后随手拍了一下床头播报机，小巧机器运转起来，传来李斯丹妮的每日播报：“今天是行程的第30天，距离目的地预计还剩70天，祝雨绮姐姐今天心情愉快，通信员————李斯derrr妮！”</p><p>不愉快，张雨绮晕乎乎地坐了起来，心想如果语音能换成万茜就好了，但怎么样才能让一个大副乖乖地去播每日早安新闻，这是个问题，直到洗漱完毕出房门她也没有想出答案。</p><p>飞船上大副和二副的卧室是安排在一套两室一厅，可她们俩自从在一起后就住在了同一间。张雨绮一出门就闻到了煎鸡蛋的香味，但没有见到万茜的身影，她在桌边发现了一张字条，上面落了几个飘逸的大字：霏霏生病了，我去看望，早饭记得吃。张雨绮鼓了鼓嘴，想着这个女人太迷人了，船上一大把迷妹，自己得有点危机感。她火速吃掉鸡蛋，将旁边的牛奶吨吨吨地喝完，翻箱倒柜地找出几罐保养品，三步并作两步地冲向了医务室。</p><p>医务室里正一片莺莺燕燕，阿朵医生坐在沙发上支起脸看着一群妹妹嘻嘻哈哈，舰长宁静坐在沙发的另一侧，时不时地往旁边瞅几眼。孟佳坐在小板凳上抱着王霏霏的胳膊，当事人王霏霏躺在病床上，看上去脸色苍白，沈梦辰坐在床尾不知道说了什么，一群人笑得东倒西歪，万茜最为夸张，坐在床头柜上发出了杠铃般的笑声。</p><p>于是张雨绮一进门看到的就是一个仿佛中了五百万彩票的万茜，可恶，王霏霏看着怎么那么像五百万。</p><p>李斯丹妮第一个看到张雨绮，立刻迎上来接过她手上的礼物，嘴里还咋咋呼呼地问着：“雨绮姐姐，你不会刚起床吧？”</p><p>张雨绮歪头瞟了一眼墙上的时钟，11:15，的确不早了，她用余光扎了万茜一刀，明明是一起滚了一夜床单的人，生物钟怎么像是差了一个时区。万茜脸上的笑容还挂在脸上，快乐的牡丹花看着女朋友驾到还没来得及迎接就被眼刀剐了一下，让她实在摸不着头脑。</p><p>一阵寒暄，看穿一切的阿朵招呼张雨绮随便坐，大大咧咧的狮子座欣然应允，毫无顾忌地坐到了沙发正中间，故意挡住了宁静偷瞄的视线，她双手抱胸，和坐在不远处吃香蕉的金晨开始闲扯，为了不让视线往病床方向飘，她用尽全身力气认真地看着金晨嘴巴一张一合。金晨被她盯得心里有点发毛，掏了掏身边的小包，却发现没有多余的香蕉，只好哭丧着脸问：“雨绮姐，你要吃吗？要吃我给你去食堂拿一个”</p><p>张雨绮摆了摆手，推说不爱吃，又接着开始滔滔不绝。一旁宁静用力想用眼神把张雨绮叉出沙发，可无奈这位平时情商极高的二副今天像吃了秤砣一样一动不动，宁静只好向后歪着头，隔空向阿朵发射出求救信号。</p><p>阿朵静静地看了一眼静静的眼睛，这位静言静语十级学者立刻明白了宁静的意思。她不动声色地站起身来，走到病床边，笑盈盈地说：“霏霏，给你再检查一下，万茜姐姐，你要不就去沙发坐着，我把器材放床头方便。”</p><p>万茜从善如流地站起身，飞快地坐到张雨绮旁边，手轻轻地抚上这只炸毛狮子的肩膀，有点示弱地把下巴搁在手背上。张雨绮偏了偏头，拿脑袋撞了她一下，没有再说什么，背倒是挺得更直了。</p><p>虽然不知道为什么女朋友看上去有点生气，但哄好应该就没事了。万茜这样想着，嘴角悄悄地抿了抿，在张雨绮看不见的地方。</p><p>以为哄好了女朋友的大副，晚上被锁在自己卧室门外进不去的时候，在门口哭笑不得，她走进张雨绮的房间，发现床上空空如也，连被子都被一并带走，颇有几分被洗劫一空的架势。</p><p>狮子座真是招惹不得，她在心里笑出了声，在储物柜找出备用钥匙，打开了门。室内只有一台呼吸灯在工作，借着微弱的光线，万茜走到床边，看着已经熟睡的女人，轻轻地吻了一下她的额头。</p><p>晚安，亲爱的。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>佳减晨除-偶遇</title>
    <link href="/2020/09/01/%E4%BD%B3%E6%99%A8-%E5%81%B6%E9%81%87/"/>
    <url>/2020/09/01/%E4%BD%B3%E6%99%A8-%E5%81%B6%E9%81%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>两年前金晨第一次听说了孟佳的名字，是在一档街舞节目。结果就是她把这个节目翻来覆去看了近十遍，硬是当了三个月的下饭菜，有时一边吃还会一边吐槽节目组，怎么不多给孟佳一点镜头。<br>小助理受不了她家姐姐每顿饭都像唐僧一样念叨，自学了剪辑，给她剪了一个孟佳镜头纯享版。<br>金晨满意了，大手一挥，赏。<br>后来她越来越忙，也没怎么再听说孟佳的消息，直到有一天，她听说孟佳要上乘风破浪的姐姐，更巧的是，自己也收到了邀请。<br>于是几乎毫不犹豫地，金晨决定要去了。<br>出发前，小助理紧拉着自家艺人，苦口婆心地唠叨着：“姐，克制点，你是去录节目的，别吓着人家，注意形象。”<br>小助理还是当年剪视频的那个小助理，金晨一面故作嫌弃地说自己知道了，一面还找了个反光的地方照了照镜子。<br>形象咋滴了？这不挺好的？</p><p>======================</p><p>金晨抵达口红大厅时，已经有了几个人，她粗略地扫了一眼，没有孟佳，不免有些着急，想要快点进到下一个环节，但印唇印的时候她在墙上没有发现孟佳的名字，又想等一等，所以硬是拖慢了节奏。蓝盈莹是个急性子，便拉着王丽坤先走了。<br>沈梦辰终于还是印完了唇印，金晨见势头不对，又在服装厅拉着沈梦辰流连了好久。<br>“梦辰你看着大婚纱，美不美？”<br>“美美美。”<br>“你看着喇叭裤，猛不猛？”<br>“很猛，很猛。”<br>金晨拉着她一直慢悠悠地转着圈，久经沙场的沈梦辰总感觉这个人有点奇怪，不是那种形象与行为背道而驰的突兀感，而是明明应该按流程走，金晨却一副在等人的样子。<br>是错觉吧，她觉得是自己想多了。<br>这时不远处传来几个人 嘻嘻哈哈的声音，沈梦辰注意到金晨几乎是翘首盼望地看向门边，然后眼睛顿时亮了起来。<br>何方神圣？沈梦辰好奇地转过了身，然后她的眼睛也亮了起来。<br>迎面走过来的正是MissA的王霏霏和孟佳，她曾经饭韩团时候的偶像。沈梦辰也顾不上纠结金晨到底在等什么了，她快步迎了上去，和两人拥抱了一下。<br>“霏霏，孟佳，”沈梦辰笑意盈盈地说，“好久不见，还是这么美。”<br>金晨跟在后面，双手在胸前摇摆着打了个招呼。<br>“嗨，你好，你们好，金晨。”她不由自主地磕巴了一下，但脸上笑容还是灿烂的。<br>孟佳一开始见到陌生面孔，说话都带着一股小心谨慎的味道，她对着金晨自我介绍道：“我是佳。”<br>细看对方眉清目秀的，身量还高挑，笑起来没有什么攻击性，应该是同类人，她也就放下了防备心，甚至主动伸出了手。<br>金晨立刻接了过来，虚握着摇晃了一下，热情地夸奖说：“你唱歌很好。”<br>握在手心的手指很纤长，她差点就舍不得放开，废了老半天劲才忍住捏一捏地冲动。孟佳被夸得有点不好意思，眼看着又要弯腰，金晨怕她太客气拉远了两人距离，赶紧先下腰为强，头差点就磕到孟佳肩膀。<br>此举震惊四座，围观的沈梦辰和王霏霏赶紧把两人拉开，生怕这鞠躬battle下去没完没了。<br>很友爱的大美女，憨得有点可爱，这就是孟佳对金晨的第一印象。<br>就是头发有点少，不太好意思薅人家。</p><p>刘芸像个上了发条的复读机一样把她和孟佳唱同一首歌的事情抖向了化妆间的每一个角落。<br>于是蓝盈莹拉着金晨让她和王霏霏相认时，金晨笑得比哭还难看。<br>这不是她想象中的惊喜场景，剧本本该是她不经意地说出自己唱hello，然后王霏霏捂嘴惊呼，顺便叫来孟佳一起给她两个热情的拥抱鼓励。<br>结果遇到一个不按照金大导演节奏走的人。<br>金晨幽怨地看了一眼刘芸，想着怎么这年头撞歌还有人抢头花的。<br>孟佳看着金晨可怜兮兮的眼神有点想笑，但又碍于情面憋着。她伸手摸了摸金晨的头，像在撸一只受委屈的大狗。<br>“你没问题的，加油。”孟佳笑着安慰道，她比起金晨矮上一截，金晨为了她上手方便，乖顺地低了低头。<br>刘芸没得到原唱的鼓舞，无助地抱住了王霏霏胳膊，搂不到原唱，搂原唱队友或许也能得到什么神秘的加成呢。</p><p>然而刘芸最终还是没有得到自己想要的幸运加持，在宣布按排名选曲时，她有点黯然，毕竟她是个X，估计只能挑别人剩下的了。<br>她看了眼旁边坐着的金晨，不免有些羡慕，金晨人长得美，舞跳得好，虽然不知道为什么从刚才到现在一直在比剪刀手，但美女总会有些特殊习惯，她能理解。<br>刘芸在心里叹了口气，突然有点想家了。<br>金晨看起来一副平静的样子，其实眼角偷偷地在观察孟佳，孟佳排名比她高，万一在她选择之前就组满了人，那她真的只能和旁边苦巴巴的刘芸一起抱头痛哭了。<br>“哇，适合。”看着孟佳选了大碗宽面，金晨由衷地赞叹。<br>这可是大热门啊。<br>她暗中掰着手指算着，还有5个名额，分比她高的几个人里，郁可唯一直在喊宽面宽面，沈梦辰是吴的粉丝必然会进这个组，王霏霏是孟佳队友她俩在一起基本没有任何疑问……<br>还剩两个位置，金晨数剩下的两只手指嚓卡嚓卡地做剪刀状，觉得自己势在必得。<br>很快，黄晓明宣布了金晨的排名，看着金晨惊喜地站起身，他刻意整理了一下面部表情，想要对她露出一副绅士的笑容。<br>可是金晨眼神直勾勾地盯着一个方向就冲过去了，看都没看他一眼，黄晓明不免有些好奇，他瞧着金晨奔到大碗宽面组，和一个穿得花里胡哨的女人拥抱了一下。<br>孟佳？<br>她和金晨以前就认识吗？</p><p>又过了一段时间，上海一个不大不小的舞蹈练习室里，张含韵把脑袋里同样的疑惑说了出来。<br>上海小分队一起活动了有几天，正巧今天金晨不在，小花不仅得到了双份水果，还逮到了一个八卦的好机会，乐得见牙不见眼。<br>孟佳手撑着头，仔细地想了想，才回答道：“没有啊，我们就是这个节目认识的。”<br>“那大喜怎么那么粘你？”小花吃了一口香蕉，一边吃一边问。<br>孟佳见她腮帮一鼓一鼓，像极了一只小松鼠，不由得笑了：“你不是也很粘我？”<br>“大喜和我不一样，她……”小花趴在孟佳肩上，思索了半天愣是没有想出合适的词。<br>孟佳喂她吃了口青提，小花便把好不容易想出来的话咽回去了。<br>她不一样，她是离不开你。</p><p>“长沙是有一地钻石吗你这么急着回去捡？”<br>张雨绮只是回厨房倒了杯水，再回到客厅就看到金晨已经把行李全部收拾妥当，她被气得一乐，只得把水递过去，笑骂：“快喝，喝了滚蛋，和你的石斑鱼过去吧。”<br>金晨又急又渴，咕咚几下把水喝完，冲张雨绮小鞠一躬，连句告别的话都没有，就飞也似地窜走了。<br>张雨绮欲接杯子的手停在半空中，觉得自己很多余，回到厨房，她又开始痛骂自己。<br>珍藏版的赤橙黄绿青蓝紫七色杯，她怎么就把最漂亮的一直没舍得用的那个给金晨带跑了。</p><p>金晨比预计划早一天回到长沙，孟佳打开别墅大门时还没来得及惊讶，就被金晨抱起来转了个圈。<br>半个月不见，金晨憋了很多话，在沙发上搂着孟佳嘴不停地说了半天。<br>孟佳双手环着金晨的脖子，被年下吵得有点头疼，便亲了亲她的下巴，打断了她：“说好给我带的礼物呢？”<br>金晨呆楞了一下，脑袋还没想出对策，手已经率先一步从包里摸出下午她没来得及还给张雨绮的杯子。<br>恰巧是孟佳喜欢的紫色。</p><p>==========================================</p><p>​孟佳觉得自己很幸运，参加一个纯女性节目居然顺便把终身大事解决了。<br>就很神奇，说出来都没多少人信。<br>虽然金晨喜欢在孟佳身边搞事情，但孟佳知道这些都是这个傻子表达喜欢的特殊方式，也总是纵容着她。<br>​<br>直到有一天张雨绮来她家做客的时候发现了自己失散多年的宝贝杯子。<br>​<br>我们至今仍未知道张雨绮走后孟家发生了什么。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2020/09/01/hello-world/"/>
    <url>/2020/09/01/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span></code></pre><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><pre><code class="hljs bash">$ hexo server</code></pre><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate</code></pre><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy</code></pre><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
